<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>美国 on 学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD/</link>
    <description>Recent content in 美国 on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Oct 2022 16:30:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xxyws.top/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022年美国国家安全战略报告</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/</guid>
      <description>从我担任总统的最初几天起，我就认为我们的世界正处在一个转折点。我们如何应对今天所面临的巨大挑战和前所未有的机遇，将决定我们世界的方向，影响美国人民后代的安全与繁荣。《2022年国家安全战略》概述了我国政府将如何抓住这个决定性的十年，推进美国的重大利益，定位美国超过我们的地缘政治竞争对手，应对共同的挑战，坚定地把我们的世界引向更光明和更有希望的明天。
在世界各地，对美国领导地位的需求比以往任何时候都大。我们正在进行战略竞争，以塑造国际秩序的未来。与此同时，影响世界各地人民的共同挑战要求加强全球合作，各国在这一挑战变得更加困难的时刻加紧履行其责任。作为回应，美国将以我们的价值观带头，我们将与我们的盟友和伙伴以及所有分享我们利益的人齐步努力。我们不会让我们的未来易受那些不赞同我们对一个自由、开放、繁荣和安全的世界抱有远见的人的冲动。随着世界继续驾驭这一流行病和全球经济不确定性的持续影响，没有哪个国家比美利坚合众国更有能力以力量和目的发挥领导作用。
自从我宣誓就职以来，我的政府一直专注于投资于美国的核心战略优势。我们的经济增加了1000万个就业机会，失业率已经接近历史最低点。制造业的工作岗位已经迅速回到美国。我们正在自下而上和中间重建我们的经济。我们进行了一次代际投资，以提升国家基础设施，并对创新进行历史性投资，以提升未来的竞争力。在世界各地，各国正在再次看到，为什么对美利坚合众国打赌从来不是好赌。
我们还重振了美国无与伦比的联盟和伙伴关系网络，以维护和加强在过去75年中促成如此多的稳定、繁荣和增长的原则和体制。我们加深了在欧洲和印度洋太平洋的核心联盟。北约比以往任何时候都更强大，更加团结，因为我们期待在芬兰和瑞典欢迎两个有能力的新盟友。我们正在采取更多行动，通过我们与澳大利亚和联合王国（AUKUS）的安全伙伴关系等举措，将我们的伙伴和战略跨区域联系起来。我们正在创造创造性的新方法，在共同关心的问题上与合作伙伴共同工作，就像我们在一起一样。
欧洲联盟、印度-太平洋四方、印度-太平洋经济框架和美洲经济繁荣伙伴关系。
这些伙伴关系增强了我们应对共同挑战和处理直接影响数十亿人民生活的问题的能力。如果父母不能养活孩子，那么其他事情就无关紧要。当各国一再遭受气候灾难的蹂躏时，整个未来就会化为乌有。正如我们大家所经历的那样，当大流行病扩散和传播时，它们会加剧不平等，使整个世界陷于停顿。美国将继续同我们的伙伴一道，优先领导国际社会应对这些跨国挑战，即使我们面对重新确定各国相互关系方式的协同努力。
在争夺我们世界的未来时，我的政府清楚了解这项挑战的范围和严重性。尽管美国仍然致力于负责任地管理我们各国之间的竞争，但中华人民共和国仍然怀有重塑国际秩序的意图，也越来越怀有重塑国际秩序的能力，而重塑国际秩序有利于为全球竞争铺平道路。俄罗斯对邻国乌克兰残酷无端的战争破坏了欧洲的和平，影响了世界各地的稳定，其鲁莽的核威胁危及全球不扩散制度。独裁者正在加班加点破坏民主，并输出以国内镇压和海外胁迫为特点的治理模式。
这些竞争者错误地认为，民主比专制政体弱，因为他们不了解一个国家的权力来自人民。美国在国外很强大，因为我们在国内很强大。我们的经济是动态的。我们的人民富有韧性和创造力。我们的军队仍然无与伦比——我们将保持这种状态。正是我们的民主使我们能够不断重新构思自己，更新我们的力量。
因此，美国将继续捍卫世界各地的民主，尽管我们继续在国内开展工作，以便更好地实现我们创始文件中所载的美国理念。我们将继续投资于提升美国在全球的竞争力，吸引来自世界各地的梦想家和奋斗者。我们将与任何与我们同样基本信念的国家结成伙伴，即基于规则的秩序必须仍然是全球和平与繁荣的基础。我们将继续展示，美国如何通过持久的领导才能，以远见和清晰的眼光，应对今天和明天的挑战，是美国人民实现目标的最佳方式。
这是一个以当今世界为基础的360度战略，阐明了我们寻求的未来，并为我们将如何实现这一目标提供了路线图。这些都不容易或不会遇到挫折。但我比以往任何时候都更加相信，美国拥有赢得21世纪竞争所需的一切。我们在每一次危机中都变得更强大。没有什么超出我们的能力。我们可以这样做——为了我们的未来和世界。
——乔·拜登
目录
第一部分：下一阶段的竞争 6
我们的持久愿景 6
我们的持久作用 7
民主政体和民主政体之间竞争的性质 8
合作应对竞争时代的共同挑战 9
我们的战略方针概述 10
第二部分：投资于我们的力量 14
投资国力保持竞争优势 14
实施现代工业创新战略 14
投资我们的人民 15
加强我们的民主 16
利用外交手段建立最有力的联盟 16
转型合作 16
一个包容的世界 18
繁荣的世界 19
现代化和加强军队 20
第三部分：我们的全球优先事项 23
对外竞争与俄罗斯的制约 23
中国 23
俄罗斯 25
合作应对共同挑战 27
气候和能源安全 27
大流行病与生物防御 28
粮食安全 29
军备控制和不扩散 29
恐怖主义 30
塑造道路规则 32
技术 32
保障网络空间 34</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
