<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/</link>
    <description>Recent content on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Oct 2022 16:30:00 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://blog.xxyws.top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>中国共产党第二十次全国代表大会报告全文</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:30:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/ -&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;xjp1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，我代表第十九届中央委员会向大会作报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国共产党第二十次全国代表大会，是在全党全国各族人民迈上全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的关键时刻召开的一次十分重要的大会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大会的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国共产党已走过百年奋斗历程。我们党立志于中华民族千秋伟业，致力于人类和平与发展崇高事业，责任无比重大，使命无上光荣。全党同志务必不忘初心、牢记使命，务必谦虚谨慎、艰苦奋斗，务必敢于斗争、善于斗争，坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一过去五年的工作和新时代十年的伟大变革&#34;&gt;一、过去五年的工作和新时代十年的伟大变革&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，就党和国家事业发展作出重大战略部署，团结带领全党全军全国各族人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战，以奋发有为的精神把新时代中国特色社会主义不断推向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年来，我们坚持加强党的全面领导和党中央集中统一领导，全力推进全面建成小康社会进程，完整、准确、全面贯彻新发展理念，着力推动高质量发展，主动构建新发展格局，蹄疾步稳推进改革，扎实推进全过程人民民主，全面推进依法治国，积极发展社会主义先进文化，突出保障和改善民生，集中力量实施脱贫攻坚战，大力推进生态文明建设，坚决维护国家安全，防范化解重大风险，保持社会大局稳定，大力度推进国防和军队现代化建设，全方位开展中国特色大国外交，全面推进党的建设新的伟大工程。我们隆重庆祝中国共产党成立一百周年、中华人民共和国成立七十周年，制定第三个历史决议，在全党开展党史学习教育，号召全党学习和践行伟大建党精神。特别是面对突如其来的新冠肺炎疫情，我们坚持人民至上、生命至上，坚持动态清零不动摇，开展抗击疫情人民战争、总体战、阻击战，最大限度保护了人民生命安全和身体健康，统筹疫情防控和经济社会发展取得重大积极成果。面对香港局势动荡变化，我们依照宪法和基本法有效实施对特别行政区的全面管治权，落实“爱国者治港”原则，香港局势实现由乱到治的重大转折。面对“台独”势力分裂活动和外部势力干涉台湾事务的严重挑衅，我们坚决开展反分裂、反干涉重大斗争，展示了我们维护国家主权和领土完整、反对“台独”的坚强决心和强大能力。面对国际局势急剧变化，我们保持战略定力，发扬斗争精神，在斗争中维护国家尊严和核心利益，牢牢掌握了我国发展和安全主动权。五年来，我们党团结带领人民，攻克了许多长期没有解决的难题，办成了许多事关长远的大事要事，推动党和国家事业取得举世瞩目的重大成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们！十八大召开至今已经十年了。十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事：一是迎来中国共产党成立一百周年，二是中国特色社会主义进入新时代，三是完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标。这是中国共产党和中国人民团结奋斗赢得的历史性胜利，是彪炳中华民族发展史册的历史性胜利，也是对世界具有深远影响的历史性胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年前，我们面对的形势是，改革开放和社会主义现代化建设取得巨大成就，党的建设新的伟大工程取得显著成效，为我们继续前进奠定了坚实基础、创造了良好条件、提供了重要保障，同时一系列长期积累及新出现的突出矛盾和问题亟待解决。面对这些影响党长期执政、国家长治久安、人民幸福安康的突出矛盾和问题，党中央审时度势、果敢抉择，锐意进取、攻坚克难，团结带领全党全军全国各族人民撸起袖子加油干、风雨无阻向前行，义无反顾进行具有许多新的历史特点的伟大斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年来，我们坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，全面贯彻党的基本路线、基本方略，采取一系列战略性举措，推进一系列变革性实践，实现一系列突破性进展，取得一系列标志性成果，经受住了来自政治、经济、意识形态、自然界等方面的风险挑战考验，党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，推动我国迈上全面建设社会主义现代化国家新征程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们创立了新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们全面加强党的领导，确保党中央权威和集中统一领导，确保党发挥总揽全局、协调各方的领导核心作用，我们这个拥有九千六百多万名党员的马克思主义政党更加团结统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们经过接续奋斗，实现了小康这个中华民族的千年梦想，打赢了人类历史上规模最大的脱贫攻坚战，历史性地解决了绝对贫困问题，为全球减贫事业作出了重大贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们对新时代党和国家事业发展作出科学完整的战略部署，提出实现中华民族伟大复兴的中国梦，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，明确“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，确定稳中求进工作总基调，统筹发展和安全，明确我国社会主要矛盾是人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作，不断丰富和发展人类文明新形态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们提出并贯彻新发展理念，着力推进高质量发展，推动构建新发展格局，实施供给侧结构性改革，制定一系列具有全局性意义的区域重大战略，我国经济实力实现历史性跃升，国内生产总值从五十四万亿元增长到一百一十四万亿元，我国经济总量占世界经济的比重达百分之十八点五，提高七点二个百分点，稳居世界第二位；人均国内生产总值从三万九千八百元增加到八万一千元。谷物总产量稳居世界首位，制造业规模、外汇储备稳居世界第一。一些关键核心技术实现突破，战略性新兴产业发展壮大，载人航天、探月探火、深海深地探测、超级计算机、卫星导航、量子信息、核电技术、大飞机制造、生物医药等取得重大成果，进入创新型国家行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们以巨大的政治勇气全面深化改革，许多领域实现历史性变革、系统性重塑、整体性重构，中国特色社会主义制度更加成熟更加定型，国家治理体系和治理能力现代化水平明显提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们实行更加积极主动的开放战略，共建“一带一路”成为深受欢迎的国际公共产品和国际合作平台，我国成为一百四十多个国家和地区的主要贸易伙伴，货物贸易总额居世界第一，吸引外资和对外投资居世界前列，形成更大范围、更宽领域、更深层次对外开放格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们坚持走中国特色社会主义政治发展道路，全面发展全过程人民民主，社会主义民主政治制度化、规范化、程序化全面推进，人民当家作主更为扎实，全面依法治国总体格局基本形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们确立和坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度，社会主义核心价值观广泛传播，中华优秀传统文化得到创造性转化、创新性发展，文化事业日益繁荣，网络生态持续向好，意识形态领域形势发生全局性、根本性转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们深入贯彻以人民为中心的发展思想，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上持续用力，建成世界上规模最大的教育体系、社会保障体系、医疗卫生体系，人民群众获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续，共同富裕取得新成效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们坚持绿水青山就是金山银山的理念，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，生态文明制度体系更加健全，生态环境保护发生历史性、转折性、全局性变化，我们的祖国天更蓝、山更绿、水更清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们贯彻总体国家安全观，以坚定的意志品质维护国家主权、安全、发展利益，国家安全得到全面加强，扫黑除恶专项斗争取得阶段性成果，有力应对一系列重大自然灾害，平安中国建设迈向更高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们确立党在新时代的强军目标，贯彻新时代党的强军思想，贯彻新时代军事战略方针，坚持党对人民军队的绝对领导，统筹加强各方向各领域军事斗争，大刀阔斧深化国防和军队改革，人民军队体制一新、结构一新、格局一新、面貌一新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们全面准确推进“一国两制”实践，坚持“一国两制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方针，推动香港进入由乱到治走向由治及兴的新阶段，香港、澳门保持长期稳定发展良好态势。我们提出新时代解决台湾问题的总体方略，促进两岸交流合作，坚决反对“台独”分裂行径，坚决反对外部势力干涉，牢牢把握两岸关系主导权和主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们全面推进中国特色大国外交，推动构建人类命运共同体，坚定维护国际公平正义，倡导践行真正的多边主义，旗帜鲜明反对一切霸权主义和强权政治，毫不动摇反对任何单边主义、保护主义、霸凌行径。我们推动构建新型国际关系，积极参与全球治理体系改革和建设，全面开展抗击新冠肺炎疫情国际合作，赢得广泛国际赞誉，我国国际影响力、感召力、塑造力显著提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们深入推进全面从严治党，坚持打铁必须自身硬，提出和落实新时代党的建设总要求，以党的政治建设统领党的建设各项工作。我们以钉钉子精神纠治“四风”，反对特权思想和特权现象，刹住了一些长期没有刹住的歪风，纠治了一些多年未除的顽瘴痼疾。我们开展了史无前例的反腐败斗争，以“得罪千百人、不负十四亿”的使命担当祛疴治乱，“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”多管齐下，反腐败斗争取得压倒性胜利并全面巩固，消除了党、国家、军队内部存在的严重隐患。经过不懈努力，党找到了自我革命这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远不变质、不变色、不变味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在充分肯定党和国家事业取得举世瞩目成就的同时，必须清醒看到，我们的工作还存在一些不足，面临不少困难和问题。对这些问题，我们已经采取一系列措施加以解决，今后必须加大工作力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们！新时代的伟大成就是党和人民一道拼出来、干出来、奋斗出来的！在这里，我代表中共中央，向全体中国共产党员，向全国各族人民，向各民主党派、各人民团体和各界爱国人士，向香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞和台湾同胞以及广大侨胞，向关心和支持中国现代化建设的各国朋友，表示衷心的感谢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新时代十年的伟大变革，在党史、新中国史、改革开放史、社会主义发展史、中华民族发展史上具有里程碑意义。走过百年奋斗历程的中国共产党在革命性锻造中更加坚强有力，在坚持和发展中国特色社会主义的历史进程中始终成为坚强领导核心。中国人民的前进动力更加强大、奋斗精神更加昂扬、必胜信念更加坚定，中国共产党和中国人民正信心百倍推进中华民族从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。改革开放和社会主义现代化建设深入推进，实现中华民族伟大复兴进入了不可逆转的历史进程。科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出新的蓬勃生机，中国式现代化为人类实现现代化提供了新的选择，中国共产党和中国人民为解决人类面临的共同问题提供更多更好的中国智慧、中国方案、中国力量，为人类和平与发展崇高事业作出新的更大的贡献！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;xjp2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二开辟马克思主义中国化时代化新境界&#34;&gt;二、开辟马克思主义中国化时代化新境界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;马克思主义是我们立党立国、兴党兴国的根本指导思想。实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是马克思主义行，是中国化时代化的马克思主义行。拥有马克思主义科学理论指导是我们党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十八大以来，我们党勇于进行理论探索和创新，以全新的视野深化对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识，取得重大理论创新成果，集中体现为新时代中国特色社会主义思想。十九大、十九届六中全会提出的“十个明确”、“十四个坚持”、“十三个方面成就”概括了这一思想的主要内容，必须长期坚持并不断丰富发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国共产党人深刻认识到，只有把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，坚持运用辩证唯物主义和历史唯物主义，才能正确回答时代和实践提出的重大问题，才能始终保持马克思主义的蓬勃生机和旺盛活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实践没有止境，理论创新也没有止境。不断谱写马克思主义中国化时代化新篇章，是当代中国共产党人的庄严历史责任。继续推进实践基础上的理论创新，首先要把握好新时代中国特色社会主义思想的世界观和方法论，坚持好、运用好贯穿其中的立场观点方法。必须坚持人民至上，坚持自信自立，坚持守正创新，坚持问题导向，坚持系统观念，坚持胸怀天下，站稳人民立场、把握人民愿望、尊重人民创造、集中人民智慧，坚持对马克思主义的坚定信仰、对中国特色社会主义的坚定信念，坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，不断提出真正解决问题的新理念新思路新办法，为前瞻性思考、全局性谋划、整体性推进党和国家各项事业提供科学思想方法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三新时代新征程中国共产党的使命任务&#34;&gt;三、新时代新征程中国共产党的使命任务&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的中国特色。中国式现代化是人口规模巨大的现代化，是全体人民共同富裕的现代化，是物质文明和精神文明相协调的现代化，是人与自然和谐共生的现代化，是走和平发展道路的现代化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国式现代化的本质要求是：坚持中国共产党领导，坚持中国特色社会主义，实现高质量发展，发展全过程人民民主，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面建成社会主义现代化强国，总的战略安排是分两步走：从二〇二〇年到二〇三五年基本实现社会主义现代化；从二〇三五年到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。未来五年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面建设社会主义现代化国家，是一项伟大而艰巨的事业，前途光明，任重道远。我们必须增强忧患意识，坚持底线思维，做到居安思危、未雨绸缪，准备经受风高浪急甚至惊涛骇浪的重大考验。前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则：坚持和加强党的全面领导，坚持中国特色社会主义道路，坚持以人民为中心的发展思想，坚持深化改革开放，坚持发扬斗争精神。要增强全党全国各族人民的志气、骨气、底气，不信邪、不怕鬼、不怕压，知难而进、迎难而上，统筹发展和安全，全力战胜前进道路上各种困难和挑战，依靠顽强斗争打开事业发展新天地。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四加快构建新发展格局着力推动高质量发展&#34;&gt;四、加快构建新发展格局，着力推动高质量发展&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。发展是党执政兴国的第一要务。没有坚实的物质技术基础，就不可能全面建成社会主义现代化强国。必须完整、准确、全面贯彻新发展理念，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持以推动高质量发展为主题，把实施扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合起来，增强国内大循环内生动力和可靠性，提升国际循环质量和水平，加快建设现代化经济体系，着力提高全要素生产率，着力提升产业链供应链韧性和安全水平，着力推进城乡融合和区域协调发展，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要构建高水平社会主义市场经济体制，坚持和完善社会主义基本经济制度，毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用。建设现代化产业体系，坚持把发展经济的着力点放在实体经济上，推进新型工业化，加快建设制造强国、质量强国、航天强国、交通强国、网络强国、数字中国。全面推进乡村振兴，坚持农业农村优先发展，巩固拓展脱贫攻坚成果，加快建设农业强国，扎实推动乡村产业、人才、文化、生态、组织振兴，全方位夯实粮食安全根基，牢牢守住十八亿亩耕地红线，确保中国人的饭碗牢牢端在自己手中。促进区域协调发展，深入实施区域协调发展战略、区域重大战略、主体功能区战略、新型城镇化战略，优化重大生产力布局，构建优势互补、高质量发展的区域经济布局和国土空间体系。推进高水平对外开放，稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放，加快建设贸易强国，推动共建“一带一路”高质量发展，维护多元稳定的国际经济格局和经贸关系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五实施科教兴国战略强化现代化建设人才支撑&#34;&gt;五、实施科教兴国战略，强化现代化建设人才支撑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;教育、科技、人才是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。必须坚持科技是第一生产力、人才是第一资源、创新是第一动力，深入实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略，开辟发展新领域新赛道，不断塑造发展新动能新优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持教育优先发展、科技自立自强、人才引领驱动，加快建设教育强国、科技强国、人才强国，坚持为党育人、为国育才，全面提高人才自主培养质量，着力造就拔尖创新人才，聚天下英才而用之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要办好人民满意的教育，全面贯彻党的教育方针，落实立德树人根本任务，培养德智体美劳全面发展的社会主义建设者和接班人，加快建设高质量教育体系，发展素质教育，促进教育公平。完善科技创新体系，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，健全新型举国体制，强化国家战略科技力量，提升国家创新体系整体效能，形成具有全球竞争力的开放创新生态。加快实施创新驱动发展战略，加快实现高水平科技自立自强，以国家战略需求为导向，集聚力量进行原创性引领性科技攻关，坚决打赢关键核心技术攻坚战，加快实施一批具有战略性全局性前瞻性的国家重大科技项目，增强自主创新能力。深入实施人才强国战略，坚持尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造，完善人才战略布局，加快建设世界重要人才中心和创新高地，着力形成人才国际竞争的比较优势，把各方面优秀人才集聚到党和人民事业中来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;六发展全过程人民民主保障人民当家作主&#34;&gt;六、发展全过程人民民主，保障人民当家作主&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，国家一切权力属于人民。人民民主是社会主义的生命，是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。全过程人民民主是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。必须坚定不移走中国特色社会主义政治发展道路，坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一，坚持人民主体地位，充分体现人民意志、保障人民权益、激发人民创造活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要健全人民当家作主制度体系，扩大人民有序政治参与，保证人民依法实行民主选举、民主协商、民主决策、民主管理、民主监督，发挥人民群众积极性、主动性、创造性，巩固和发展生动活泼、安定团结的政治局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要加强人民当家作主制度保障，坚持和完善我国根本政治制度、基本政治制度、重要政治制度，拓展民主渠道，丰富民主形式，支持和保证人民通过人民代表大会行使国家权力。深化工会、共青团、妇联等群团组织改革和建设，有效发挥桥梁纽带作用。坚持走中国人权发展道路，推动人权事业全面发展。全面发展协商民主，推进协商民主广泛多层制度化发展，坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，完善人民政协民主监督和委员联系界别群众制度机制。积极发展基层民主，健全基层党组织领导的基层群众自治机制，完善基层直接民主制度体系和工作体系。全心全意依靠工人阶级，维护职工合法权益。巩固和发展最广泛的爱国统一战线，完善大统战工作格局，坚持大团结大联合，动员全体中华儿女围绕实现中华民族伟大复兴中国梦一起来想、一起来干。加强同民主党派和无党派人士的团结合作。以铸牢中华民族共同体意识为主线，加强和改进党的民族工作。坚持我国宗教中国化方向，积极引导宗教与社会主义社会相适应。加强和改进侨务工作，形成共同致力民族复兴的强大力量。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;七坚持全面依法治国推进法治中国建设&#34;&gt;七、坚持全面依法治国，推进法治中国建设&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。必须更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用，在法治轨道上全面建设社会主义现代化国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持走中国特色社会主义法治道路，建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家，围绕保障和促进社会公平正义，坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进，坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设，全面推进科学立法、严格执法、公正司法、全民守法，全面推进国家各方面工作法治化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要完善以宪法为核心的中国特色社会主义法律体系，加强宪法实施和监督，加强重点领域、新兴领域、涉外领域立法，推进科学立法、民主立法、依法立法。扎实推进依法行政，转变政府职能，优化政府职责体系和组织结构，提高行政效率和公信力，全面推进严格规范公正文明执法。严格公正司法，深化司法体制综合配套改革，全面准确落实司法责任制，加快建设公正高效权威的社会主义司法制度，努力让人民群众在每一个司法案件中感受到公平正义。加快建设法治社会，弘扬社会主义法治精神，传承中华优秀传统法律文化，引导全体人民做社会主义法治的忠实崇尚者、自觉遵守者、坚定捍卫者，努力使尊法学法守法用法在全社会蔚然成风。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;八推进文化自信自强铸就社会主义文化新辉煌&#34;&gt;八、推进文化自信自强，铸就社会主义文化新辉煌&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路，增强文化自信，围绕举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象建设社会主义文化强国，发展面向现代化、面向世界、面向未来的，民族的科学的大众的社会主义文化，激发全民族文化创新创造活力，增强实现中华民族伟大复兴的精神力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度，坚持为人民服务、为社会主义服务，坚持百花齐放、百家争鸣，坚持创造性转化、创新性发展，以社会主义核心价值观为引领，发展社会主义先进文化，弘扬革命文化，传承中华优秀传统文化，满足人民日益增长的精神文化需求，巩固全党全国各族人民团结奋斗的共同思想基础，不断提升国家文化软实力和中华文化影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义意识形态，牢牢掌握党对意识形态工作领导权，全面落实意识形态工作责任制，巩固壮大奋进新时代的主流思想舆论，加强全媒体传播体系建设，推动形成良好网络生态。广泛践行社会主义核心价值观，弘扬以伟大建党精神为源头的中国共产党人精神谱系，深入开展社会主义核心价值观宣传教育，深化爱国主义、集体主义、社会主义教育，着力培养担当民族复兴大任的时代新人。提高全社会文明程度，实施公民道德建设工程，弘扬中华传统美德，加强家庭家教家风建设，推动明大德、守公德、严私德，提高人民道德水准和文明素养，在全社会弘扬劳动精神、奋斗精神、奉献精神、创造精神、勤俭节约精神。繁荣发展文化事业和文化产业，坚持以人民为中心的创作导向，推出更多增强人民精神力量的优秀作品，健全现代公共文化服务体系，实施重大文化产业项目带动战略。促进群众体育和竞技体育全面发展，加快建设体育强国。增强中华文明传播力影响力，坚守中华文化立场，讲好中国故事、传播好中国声音，展现可信、可爱、可敬的中国形象，推动中华文化更好走向世界。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;九增进民生福祉提高人民生活品质&#34;&gt;九、增进民生福祉，提高人民生活品质&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;江山就是人民，人民就是江山。中国共产党领导人民打江山、守江山，守的是人民的心。治国有常，利民为本。为民造福是立党为公、执政为民的本质要求。必须坚持在发展中保障和改善民生，鼓励共同奋斗创造美好生活，不断实现人民对美好生活的向往。
我们要实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益，紧紧抓住人民最关心最直接最现实的利益问题，坚持尽力而为、量力而行，深入群众、深入基层，采取更多惠民生、暖民心举措，着力解决好人民群众急难愁盼问题，健全基本公共服务体系，提高公共服务水平，增强均衡性和可及性，扎实推进共同富裕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要完善分配制度，坚持按劳分配为主体、多种分配方式并存，坚持多劳多得，鼓励勤劳致富，促进机会公平，增加低收入者收入，扩大中等收入群体，规范收入分配秩序，规范财富积累机制。实施就业优先战略，强化就业优先政策，健全就业公共服务体系，加强困难群体就业兜底帮扶，消除影响平等就业的不合理限制和就业歧视，使人人都有通过勤奋劳动实现自身发展的机会。健全社会保障体系，健全覆盖全民、统筹城乡、公平统一、安全规范、可持续的多层次社会保障体系，扩大社会保险覆盖面。坚持男女平等基本国策，保障妇女儿童合法权益。促进残疾人事业全面发展。加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度。推进健康中国建设，把保障人民健康放在优先发展的战略位置，建立生育支持政策体系，实施积极应对人口老龄化国家战略，促进中医药传承创新发展，健全公共卫生体系，加强重大疫情防控救治体系和应急能力建设，有效遏制重大传染性疾病传播。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十推动绿色发展促进人与自然和谐共生&#34;&gt;十、推动绿色发展，促进人与自然和谐共生&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大自然是人类赖以生存发展的基本条件。尊重自然、顺应自然、保护自然，是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。必须牢固树立和践行绿水青山就是金山银山的理念，站在人与自然和谐共生的高度谋划发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要推进美丽中国建设，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，统筹产业结构调整、污染治理、生态保护、应对气候变化，协同推进降碳、减污、扩绿、增长，推进生态优先、节约集约、绿色低碳发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要加快发展方式绿色转型，实施全面节约战略，发展绿色低碳产业，倡导绿色消费，推动形成绿色低碳的生产方式和生活方式。深入推进环境污染防治，持续深入打好蓝天、碧水、净土保卫战，基本消除重污染天气，基本消除城市黑臭水体，加强土壤污染源头防控，提升环境基础设施建设水平，推进城乡人居环境整治。提升生态系统多样性、稳定性、持续性，加快实施重要生态系统保护和修复重大工程，实施生物多样性保护重大工程，推行草原森林河流湖泊湿地休养生息，实施好长江十年禁渔，健全耕地休耕轮作制度，防治外来物种侵害。积极稳妥推进碳达峰碳中和，立足我国能源资源禀赋，坚持先立后破，有计划分步骤实施碳达峰行动，深入推进能源革命，加强煤炭清洁高效利用，加快规划建设新型能源体系，积极参与应对气候变化全球治理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十一推进国家安全体系和能力现代化坚决维护国家安全和社会稳定&#34;&gt;十一、推进国家安全体系和能力现代化，坚决维护国家安全和社会稳定&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;国家安全是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。必须坚定不移贯彻总体国家安全观，把维护国家安全贯穿党和国家工作各方面全过程，确保国家安全和社会稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持以人民安全为宗旨、以政治安全为根本、以经济安全为基础、以军事科技文化社会安全为保障、以促进国际安全为依托，统筹外部安全和内部安全、国土安全和国民安全、传统安全和非传统安全、自身安全和共同安全，统筹维护和塑造国家安全，夯实国家安全和社会稳定基层基础，完善参与全球安全治理机制，建设更高水平的平安中国，以新安全格局保障新发展格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要健全国家安全体系，完善高效权威的国家安全领导体制，完善国家安全法治体系、战略体系、政策体系、风险监测预警体系、国家应急管理体系，构建全域联动、立体高效的国家安全防护体系。增强维护国家安全能力，坚定维护国家政权安全、制度安全、意识形态安全，确保粮食、能源资源、重要产业链供应链安全，维护我国公民、法人在海外合法权益，筑牢国家安全人民防线。提高公共安全治理水平，坚持安全第一、预防为主，完善公共安全体系，提高防灾减灾救灾和急难险重突发公共事件处置保障能力，加强个人信息保护。完善社会治理体系，健全共建共治共享的社会治理制度，提升社会治理效能，畅通和规范群众诉求表达、利益协调、权益保障通道，建设人人有责、人人尽责、人人享有的社会治理共同体。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十二实现建军一百年奋斗目标开创国防和军队现代化新局面&#34;&gt;十二、实现建军一百年奋斗目标，开创国防和军队现代化新局面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如期实现建军一百年奋斗目标，加快把人民军队建成世界一流军队，是全面建设社会主义现代化国家的战略要求。必须贯彻新时代党的强军思想，贯彻新时代军事战略方针，坚持党对人民军队的绝对领导，坚持政治建军、改革强军、科技强军、人才强军、依法治军，加快军事理论现代化、军队组织形态现代化、军事人员现代化、武器装备现代化，提高捍卫国家主权、安全、发展利益战略能力，有效履行新时代人民军队使命任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面加强人民军队党的建设，确保枪杆子永远听党指挥。健全贯彻军委主席负责制体制机制。建强人民军队党的组织体系，推进政治整训常态化制度化，持之以恒正风肃纪反腐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要全面加强练兵备战，提高人民军队打赢能力，创新军事战略指导，发展人民战争战略战术，打造强大战略威慑力量体系，增加新域新质作战力量比重，深入推进实战化军事训练。全面加强军事治理，巩固拓展国防和军队改革成果，完善军事力量结构编成，体系优化军事政策制度，实施国防科技和武器装备重大工程，建强新型军事人才培养体系，加强依法治军机制建设和战略规划。巩固提高一体化国家战略体系和能力，加强国防科技工业能力建设，加强国防动员和后备力量建设，做好退役军人服务保障工作，巩固发展军政军民团结。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十三坚持和完善一国两制推进祖国统一&#34;&gt;十三、坚持和完善“一国两制”，推进祖国统一&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“一国两制”是中国特色社会主义的伟大创举，是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排，必须长期坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面准确、坚定不移贯彻“一国两制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方针，坚持依法治港治澳，落实中央全面管治权，落实“爱国者治港”、“爱国者治澳”原则，支持香港、澳门发展经济、改善民生、破解经济社会发展中的深层次矛盾和问题，促进香港、澳门长期繁荣稳定，支持香港、澳门更好融入国家发展大局，为实现中华民族伟大复兴更好发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚持贯彻新时代党解决台湾问题的总体方略，坚定不移推进祖国统一大业。我们始终尊重、关爱、造福台湾同胞，继续致力于促进两岸经济文化交流合作，推动两岸共同弘扬中华文化，促进两岸同胞心灵契合。解决台湾问题是中国人自己的事，要由中国人来决定。我们坚持以最大诚意、尽最大努力争取和平统一的前景，但决不承诺放弃使用武力，保留采取一切必要措施的选项，这针对的是外部势力干涉和极少数“台独”分裂分子及其分裂活动，绝非针对广大台湾同胞。国家统一、民族复兴的历史车轮滚滚向前，祖国完全统一一定要实现，也一定能够实现！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十四促进世界和平与发展推动构建人类命运共同体&#34;&gt;十四、促进世界和平与发展，推动构建人类命运共同体&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当前，世界之变、时代之变、历史之变正以前所未有的方式展开，人类社会面临前所未有的挑战。世界又一次站在历史的十字路口，何去何从取决于各国人民的抉择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国始终坚持维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨，致力于推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚定奉行独立自主的和平外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义，坚决反对一切形式的霸权主义和强权政治，反对冷战思维，反对干涉别国内政，反对搞双重标准。中国永远不称霸、永远不搞扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚持在和平共处五项原则基础上同各国发展友好合作，推动构建新型国际关系，深化拓展平等、开放、合作的全球伙伴关系，致力于扩大同各国利益的汇合点。秉持真实亲诚理念和正确义利观加强同发展中国家团结合作，维护发展中国家共同利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚持对外开放的基本国策，坚定奉行互利共赢的开放战略，不断以中国新发展为世界提供新机遇，推动建设开放型世界经济，更好惠及各国人民。中国坚持经济全球化正确方向，共同营造有利于发展的国际环境，共同培育全球发展新动能。中国积极参与全球治理体系改革和建设，坚持真正的多边主义，推进国际关系民主化，推动全球治理朝着更加公正合理的方向发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国提出了全球发展倡议、全球安全倡议，愿同国际社会一道努力落实。我们真诚呼吁，世界各国弘扬和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，促进各国人民相知相亲，共同应对各种全球性挑战。中国人民愿同世界人民携手开创人类更加美好的未来！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十五坚定不移全面从严治党深入推进新时代党的建设新的伟大工程&#34;&gt;十五、坚定不移全面从严治党，深入推进新时代党的建设新的伟大工程&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴，关键在党。我们党作为世界上最大的马克思主义执政党，要始终赢得人民拥护、巩固长期执政地位，必须时刻保持解决大党独有难题的清醒和坚定。全党必须牢记，全面从严治党永远在路上，党的自我革命永远在路上，决不能有松劲歇脚、疲劳厌战的情绪，必须持之以恒推进全面从严治党，深入推进新时代党的建设新的伟大工程，以党的自我革命引领社会革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的自我净化、自我完善、自我革新、自我提高，使我们党坚守初心使命，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持和加强党中央集中统一领导，健全总揽全局、协调各方的党的领导制度体系，完善党中央重大决策部署落实机制，确保全党在政治立场、政治方向、政治原则、政治道路上同党中央保持高度一致，确保党的团结统一。坚持不懈用新时代中国特色社会主义思想凝心铸魂，全面加强党的思想建设，加强理想信念教育，引导全党牢记党的宗旨，自觉做共产主义远大理想和中国特色社会主义共同理想的坚定信仰者和忠实实践者。完善党的自我革命制度规范体系，坚持制度治党、依规治党，健全党统一领导、全面覆盖、权威高效的监督体系，发挥政治巡视利剑作用，落实全面从严治党政治责任，用好问责利器。建设堪当民族复兴重任的高素质干部队伍，坚持德才兼备、以德为先、五湖四海、任人唯贤，树立选人用人正确导向，选拔忠诚干净担当的高素质专业化干部，选优配强各级领导班子，加强干部斗争精神和斗争本领养成，激励干部敢于担当、积极作为。增强党组织政治功能和组织功能，坚持大抓基层的鲜明导向，把基层党组织建设成为有效实现党的领导的坚强战斗堡垒，激励党员发挥先锋模范作用，保持党员队伍先进性和纯洁性。坚持以严的基调强化正风肃纪，锲而不舍落实中央八项规定精神，持续深化纠治“四风”，重点纠治形式主义、官僚主义，坚决破除特权思想和特权行为。坚决打赢反腐败斗争攻坚战持久战，腐败是危害党的生命力和战斗力的最大毒瘤，反腐败是最彻底的自我革命。只要存在腐败问题产生的土壤和条件，反腐败斗争就一刻不能停，必须永远吹冲锋号，坚持不敢腐、不能腐、不想腐一体推进，以零容忍态度反腐惩恶，决不姑息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们！时代呼唤着我们，人民期待着我们，唯有矢志不渝、笃行不怠，方能不负时代、不负人民。全党必须牢记，坚持党的全面领导是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路，中国特色社会主义是实现中华民族伟大复兴的必由之路，团结奋斗是中国人民创造历史伟业的必由之路，贯彻新发展理念是新时代我国发展壮大的必由之路，全面从严治党是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路。这是我们在长期实践中得出的至关紧要的规律性认识，必须倍加珍惜、始终坚持，咬定青山不放松，引领和保障中国特色社会主义巍巍巨轮乘风破浪、行稳致远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团结就是力量，团结才能胜利。全面建设社会主义现代化国家，必须充分发挥亿万人民的创造伟力。全党要坚持全心全意为人民服务的根本宗旨，树牢群众观点，贯彻群众路线，尊重人民首创精神，坚持一切为了人民、一切依靠人民，从群众中来、到群众中去，始终保持同人民群众的血肉联系，始终接受人民批评和监督，始终同人民同呼吸、共命运、心连心，不断巩固全国各族人民大团结，加强海内外中华儿女大团结，形成同心共圆中国梦的强大合力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青年强，则国家强。当代中国青年生逢其时，施展才干的舞台无比广阔，实现梦想的前景无比光明。全党要把青年工作作为战略性工作来抓，用党的科学理论武装青年，用党的初心使命感召青年，做青年朋友的知心人、青年工作的热心人、青年群众的引路人。广大青年要坚定不移听党话、跟党走，怀抱梦想又脚踏实地，敢想敢为又善作善成，立志做有理想、敢担当、能吃苦、肯奋斗的新时代好青年，让青春在全面建设社会主义现代化国家的火热实践中绽放绚丽之花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们！党用伟大奋斗创造了百年伟业，也一定能用新的伟大奋斗创造新的伟业。全党全军全国各族人民要紧密团结在党中央周围，牢记空谈误国、实干兴邦，坚定信心、同心同德，埋头苦干、奋勇前进，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗！&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>医研学三领域专家解答：食品添加剂能吃吗？</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221013sptjj/</link>
        <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221013sptjj/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221013sptjj/ -&lt;p&gt;　　(经济观察)海天味业数百亿元市值蒸发 医研学三领域专家解答：食品添加剂能吃吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中新社北京10月11日电 (赵斌)海天酱油添加剂国内外“双标”相关消息近日几度登上热搜，拖累海天味业股价持续走低，10日开市后市值蒸发超350亿元人民币，11日继续下跌超2%。围绕此次风波的核心——食品添加剂，一直以来便争议不断。食品添加剂到底能不能吃？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　海天味业事件，源于“苯甲酸钠”这种食品添加剂。苯甲酸钠是常用的食品防腐剂，有防止变质发酸、延长保质期的效果，在世界各国被广泛使用。但近年来，出于对其毒性的顾虑，该添加剂应用受到一定限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　多位专家分析认为，苯甲酸钠和山梨酸钾等食品防腐剂，的确会对人的肝肾带来一定影响。但在严格按照国家标准规范添加、正确标注的情况下，人体可以正常适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　江北四大酱园之一的济宁玉堂酱园有300多年历史，济宁玉堂酱园总工程师田书义接受中新社采访时表示，酱油作为发酵类调味品，营养丰富，包装开启后常温条件下较难保存。高级别酱油自身抗腐能力强，保存期稍长；不加防腐剂的酱油，开启包装后的使用过程中极易受微生物污染，一旦变质所产生有害菌对人体伤害甚于防腐剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“没有食品添加剂，就没有现代食品工业革命。”北京林业大学生物科学与技术学院副教授李慧颖表示，不必把食品添加剂妖魔化。色香味的合理调整，是人们通过饮食获得更多幸福感的必要渠道。比如，我们喝到的酸奶绝大部分是经过调制的风味酸牛乳，如不调味绝大部分人可能很难下咽。消化系统虚弱人群和胃炎、胃溃疡病人，甚至有可能被未经调和的酸奶刺激和轻微灼伤胃黏膜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　用甜味素替代糖亦是如此，对大多数人而言，这将对身体的不良影响降至更低。李慧颖表示，只要严格按照国家规定生产的食品，其添加剂用量和用法符合行业标准要求，普通人都可以放心食用。但相对于孕妇、婴幼儿、肝肾功能不全等特殊人群而言，要对含食品添加剂的食品更加谨慎。现实中，更需要关注的是非法添加与不明确标注，尤其一些散装、现场加工的食品存在此类风险更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　著名临床营养师、解放军总医院第八医学中心营养科原主任张晔在接受中新社采访时也表示，面对规范使用的食品添加剂不必恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但张晔也强调，不仅是食品添加剂，对于一些纯天然植物制成的调味香辛料也越少食用越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　首先是婴幼儿、少年儿童，其身体器官功能尚未发育完全，相对脆弱，对色素、防腐剂等需要肝肾代谢、分解、排出的食品添加剂更敏感，越少食用越好。此外，孕妇也是肝肾功能负担很重的群体，在面对同等食品添加剂时存在更大风险，用量要少，不用更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　张晔说，试验发现，在家只用最简单的葱姜盐等调味品制作的酱牛肉等食品，食用同等时间和量的情况下，肾功能检测指标变化状态会明显好于食用外购熟食。即便正常健康人群，在连续食用一些植物调味香辛料后，身体大都会出现不适。人的味蕾有记忆，儿童自幼少或不接触食品添加剂，便不会产生过度向往或依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　李慧颖认为，当前广大消费者对食品添加剂和某些调味品表现出来一定“迷茫”情绪，可体现出人们对食品添加剂使用、规范以及用量和危害的理解不够清晰。在加大对食品安全宣传力度的同时，进一步完善细化添加剂的使用标准、标注规范等相关法律法规，将有助于更好保障消费者选择权。(完)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;没有添加剂人类就不可能活这话一点都不武断--我曾经自己做过面包并坚持吃发现怎么做也做不出面包房的味道吃到最后我实在忍受不了面包那枯燥的问道把面包机卖了我母亲说你没看到过农村做酱做臭豆腐看了你肯定吃不下另外我本身就是学化学的-我们需要做的是提高食品安全标准提高工业生产标准保障消费者知情权并且谨防路边摊&#34;&gt;没有添加剂，人类就不可能活，这话一点都不武断。  我曾经自己做过面包并坚持吃，发现怎么做也做不出面包房的味道，吃到最后我实在忍受不了面包那枯燥的问道，把面包机卖了；我母亲说“你没看到过农村做酱、做臭豆腐，看了你肯定吃不下”；另外我本身就是学化学的； 我们需要做的是提高食品安全标准，提高工业生产标准，保障消费者知情权，并且谨防路边摊。&lt;/h2&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221013sptjj/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>Z library 评论 摘</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/history/</link>
        <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/history/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/history/ -&lt;p&gt;1920四月俄共维经斯基（吴廷康）来北京见李大钊，意图建立中国共产党&lt;br&gt;
1920五月俄共维经斯基（吴廷康）到上海见陈独秀，阐明“我们在远东的总政策是立足于日美中三国利益发生冲突，要采取一切手段来加剧这种冲突”&lt;br&gt;
1920八月陈独秀在上海租界成立中国共产党与社会主义青年团&lt;br&gt;
1921七月二十三日中共一大开会，毛以长沙代表与会（会中强调对各政党采独立、攻击、排他的态度，来年二大加入共产国际后才有国共合作，承认苏维埃管理制度）&lt;br&gt;
1921八月十四日在俄共的策动下，唐努乌梁海独立为“唐努图瓦人民共和国”，此为苏俄的第一个附庸&lt;br&gt;
1921十一月五日外蒙与苏俄订立友好条约，并承认唐努乌梁海独立（后于1944年“自愿”加入苏联成为其一邦）&lt;br&gt;
1923一月二十六日孙中山于上海与苏副外长越飞发表联合声明（共产制度不适用中国、苏抛弃对中国的不平等条约与特权、东北铁路问题由中苏双方协商解决、苏无意使外蒙脱离中国因此驻蒙苏军不必立即撤出）&lt;br&gt;
1923五月三十一日苏联“解决中俄悬案大纲”成立，规定“苏联政府承认外蒙古为中华民国领土之一部，并尊重在该领土内中国之主权”&lt;br&gt;
1923七月苏联要求外蒙改称“蒙古人民共和国”，等于否定了“解决中俄悬案大纲”，于是外蒙成为苏联的第二个附庸，蒙俄订立密约，允许苏军长期驻军外蒙&lt;br&gt;
1924五月三十一日中俄协议成立，中俄复交，言名承认外蒙为中国领土并取消一切不平等条约，但实际上苏仍我行我素不守协议（外蒙、东北等）&lt;br&gt;
1924七月一日外蒙改名蒙古人民共和国，库伦改名乌兰巴托（红色英雄），外蒙成为第二个共产国家与第一个苏俄的卫星国家&lt;br&gt;
1925三月十二日孙中山过世，汪精卫代理主席，其推荐毛泽东担任其代理宣传部长（本来是汪的位子）&lt;br&gt;
1925五月苏联顾问鲍罗廷将胡汉民（国民党中的右派）拉下台，自1923容共后，共党已在国民党中占有大权（汪本身是国民党的左派），不过左右派都是在国民党内部的共党分化所为&lt;br&gt;
1925五卅惨案（上海人民在中共鼓动下进行反外商虐待华工游行经过南京路时，英国公租界巡捕枪杀抗议民众），这也引发了广州游行时的沙面事件（英租界射杀52人）与省港大罢工，大罢工直到来年十月国民政府拿回上海为止&lt;br&gt;
1925六月二十三日沙基惨案（沙面事件），省港罢工会本为廖仲凯领导，但实为共党所主导&lt;br&gt;
1925八月二十日国民党代表廖仲恺遭刺杀（汪污指杀手与胡汉民有关），也引发了后来1927的清共（廖本身为国民党内的左派，孙中山与他的过世导致右派不能再度容共），汪蒋合作（直到中山舰事件）&lt;br&gt;
1925十一月二十三日，国民党西山会议排共，苏想用在党内的共党人员使其加入第三国际，这也是党内左右派分裂之始（西山会议是在北京孙中山灵前举行的会议），也成为后来中山舰事件的远因&lt;br&gt;
1926一月国民党第二次全国代表大会，蒋二次东征结束回粤提出北伐，汪精卫表示赞成，鲍罗廷则无异议&lt;br&gt;
1926一月北伐计划突然遭苏顾问季山嘉拒绝，二月、三月也都被拒（这导致了后来的中山舰事件），汪精卫也配合苏联抵制北伐（蒋汪之间的私下谈话很快就被季山嘉得知可见）&lt;br&gt;
1926三月二十日中山舰事件（当时代理海军局长为共党李之龙），蒋介石清除国民党内共党分子，并让国民党拿回军政大权，这是国民党与共产党在内部之争的后果，也是共产国际与国民党之间矛盾的问题，后来就有“整理党务案”（共党党员无法于国民党内部担任部长级以上职位），这时也是蒋在党内取代汪的重要事件，也是后来共党以汪为主在武汉建立政府的远因（谭延闿任国府与中央政治委员会主席、张人杰任中常委主席、蒋介石任军委会主席），当时共党领袖陈独秀主张退出国党，但被苏拒绝，同时汪也出走法国&lt;br&gt;
1926五月十五日整理党务案通过，国民党加强对其内的共党人员管理，鲍罗廷亦表示同意配合&lt;br&gt;
1926十一月二十二日共产国际第七次扩大执行委员会召开，因国府北伐的成功，让他们决定加快在中国推行农民革命而作成“中国问题决议案”，以国府收复地区纠集无业与地痞之人，召入工会与农会制造武装暴力（与后来的228很像）&lt;br&gt;
1926十二月十三日鲍罗廷召集部分国党共党委员于武汉开“联席会议”，推徐谦为主席，开始公然分裂国党&lt;br&gt;
1926十二月十八日英发表对华新政策十六条，以对国府和好，这也导致苏动员中共反英&lt;br&gt;
1926十二月二十六日，中共于武昌发动反英大会，民众与英国水军发生冲突，多人死伤&lt;br&gt;
1927一月一日国民政府自广州迁至武汉，鲍罗廷开始压迫蒋，蒋在党中也被孤立，导致双方不和与日后的清共&lt;br&gt;
1927二月二十一日上海工人第二次武装起义（周恩来）&lt;br&gt;
1927三月十日武汉国民党三中全会取消一切蒋的职务，并推翻1926的“整理党务案”，并阻止收复武汉的革命军前往长江下游支持北伐&lt;br&gt;
1927三月二十四日中共上海工人第三次武装起义，针对租界外人，另有于南京入侵英美领事馆杀害馆员、入侵教堂杀害传教士的事件，导致英美军舰炮轰南京（此很有可能为苏在后指挥，一方面针对蒋、一方面造成外国对国府的不信任）
1927三月二十八日国民党提出护党救国案，要求清除中共&lt;br&gt;
1927四月二日鲍罗廷在江西赶走省长李烈钧，这也是后来为何中共以江西为根据地的原因&lt;br&gt;
1927四月六日张作霖派兵搜查苏联大使馆，逮捕藏于其中的李大钊等人士，并搜出大量苏联计划颠覆中国政府的资料&lt;br&gt;
1927四月十日汪被共党迎至武汉&lt;br&gt;
1927四月十二日蒋清党（江苏、浙江、安徽、福建）&lt;br&gt;
1927四月十五日蒋胡在南京成立南京国民政府（武汉政府只控制湘、鄂、赣三省，其余都受南京政府控制）&lt;br&gt;
1927四月十七日武汉撤销蒋的总司令职务，而南京政府于隔日开始办公，于是宁汉分裂（胡蒋合作，直到八月蒋下野），共党拥立的汪精卫政府控制两湖与江西（汪自己讲武汉政府是俄国的，南京政府是中国的），唐生智是汪派的主要军事力量&lt;br&gt;
1927四月二十四日南京政府决定继续北伐&lt;br&gt;
1927五月二十一日马日事变（驻两湖的革命军铲除共党份子并宣布拥蒋），标示着中共于中国清算斗争的起步失败，这也是苏联要求共党控制武汉政府下的结果&lt;br&gt;
1927六月一日斯大林通电武汉要求中共更进一步组织自己势力并排除分化国民党内部，但苏代表将电文告知汪精卫，于是汪决心在武汉分共&lt;br&gt;
1927七月陈独秀因清党与路线之争而下台，中共于江西成立苏维埃政府，决定不能完全以党员加入国民党来夺权，而需要军队的支持，南昌后中共就采武装暴动的模式&lt;br&gt;
1927七月十五日汪于武汉通过取缔共党案而分共，于是许多武汉的共产党加入江西张发奎的部队，宁汉合作开始成为可能&lt;br&gt;
1927八月一日斯大林指示中共（苏代表罗明纳兹，中共为贺龙、叶挺，此两人都为革命军中的共党将领）打着“国民党革命委员会”的名义于南昌暴动（宋庆龄、张发奎、于右任都是成员），国民政府与苏绝交（1933年就将八一设为中共的建军节，当时朱德为南昌公安局长），基本上中共的暴动除了武装起义之外，主要是打地主分田地，这也标示着国共合作的结束&lt;br&gt;
1927八月三日南昌暴动被打败&lt;br&gt;
1927八月十九日武汉政府迁至南京&lt;br&gt;
1927九月九日中共派朱毛于湖南搞秋收暴动（秋收起义），失败后上井冈山（加入山上土匪袁文才与王佐，两人后来于1930被毛除掉，1965年毛才认错）&lt;br&gt;
1927九月宁汉合作，但汪至九江与唐生智、张发奎继续与南京对抗&lt;br&gt;
1927十二月十一日中共（叶剑英）趁张发奎对付粤桂联军之际于广州暴动（15000广州市民被杀），之后中共便放弃于城市暴动，改采农村扩张路线&lt;br&gt;
1927十二月十三日张发奎平定广州暴动后归顺国民政府&lt;br&gt;
1927十二月十四日国府正式与苏断交，孙中山1923的联俄至此结束&lt;br&gt;
1927十二月十七日在唐、张失败后，汪精卫离国赴法&lt;br&gt;
1928一月毛、朱在井冈山成立红四军&lt;br&gt;
1928四月十五日台湾共产党先在上海成立，后于十一月在台成立，到1931年解散，其为最早主张台湾独立与成立台湾共和国的政党， 台湾共产党在上海举行成立大会，以谢雪红为大会主席，提出政治大纲，以「追求台湾独立、成立台湾共和国、树立工农政府」为大会宣言&lt;br&gt;
1928五三惨案（山东军阀张宗昌向日军求援阻止北伐军北上，日方于济南杀伤军民近8000人）&lt;br&gt;
1928七月苏联共产国际第六次代表大会，大会决议要“推翻国民政府”、“没收一切地主阶级土地”、“建立苏维埃政府”等要求&lt;br&gt;
1928七月红四军移至江西瑞金，预备建立中国苏维埃&lt;br&gt;
1928十二月二十九日张学良通电国民政府，东北异帜（这是在张与蒋不断与日方交涉下所达成的），国民政府初步完成统一，国府任张为东北边防司令长官（其实很多地方仍实为军阀控制，山西阎锡山第二集团军、新疆盛世才、四川刘湘、青海马步芳、广东薛岳、武汉李宗仁第四集团军、云南龙云、开封冯玉祥第三集团军、沈阳张学良的东北边防军）&lt;br&gt;
1929七月十日中东路事件，中国欲收回中东铁路，东北军与红军冲突失败，苏与中绝交并派军进入东北&lt;br&gt;
1929十月十二日苏军入侵满州里与海拉尔&lt;br&gt;
1929十二月二十二日中苏伯力草约，回复苏对中东铁路的控制（但伯力草约一直没正式签订，后日本占领东北，草约作废）&lt;br&gt;
1929日本经济大萧条，导致加快对中国的侵略，政府为了解决失业问题，大量投资军工业&lt;br&gt;
1930五月一日蒋誓师讨伐阎锡山，因此次牵连甚广，故称为“中原大战”&lt;br&gt;
1930七月汪至北平成立北平国民政府&lt;br&gt;
1930九月十八日张学良支持国民政府，隔日入关与叛军交战，阎返回山西，北平国民政府结束&lt;br&gt;
1930十月九日张学良才就任三军副司令（要求五百万军费），东北军成为天津、北平戍卫司令与河北省省主席&lt;br&gt;
1930十一月到十二月毛泽东在江西整肃异己（打着清理AB团为由，其实AB团早在1927就解散了），这是第一次整肃&lt;br&gt;
1931九月十八日九一八事变，日本侵占东北，吉林、辽宁相继陷落，只剩黑龙江马占山顽抗，这也导致了全国的反日情绪与后来一二八事件（除了日本军部管不住关东军板垣、石原外、也受了经济大萧条的影响，更证明了华盛顿会议的无效，事后英、美、苏也不采甘涉的行动），九一八后，“支那”一词开始成为贬意&lt;br&gt;
1931十一月七日中华苏维埃共和国正式成立（江西瑞金）&lt;br&gt;
1932一月二十八日上海一二八事件（九一八是关东军主导，一二八是日本海军主导），日军一直无法攻下上海，于是在英法美义出面协调下，日军五月始退（淞沪抗战，淞沪停战协议 - 中国无法在上海驻军），中共趁此在江西扩大势力&lt;br&gt;
1932三月九日，日本完全占领东北（满洲国成立于长春，年号“大同”，包含东三省、热河、内蒙），国民政府向国联提出抗议
1932四月十九日国联东北调查团自北平前住沈阳&lt;br&gt;
1932八月六日汪精卫在北平要求张学良在锦州与日本一战，但张仍不愿出兵，故汪要求大家一同下台，最后两者都辞职，宋代理汪之职务，张仍留守华北&lt;br&gt;
1932十月二日国联调查日本侵略东北的报告“李顿报告书”出炉，认定日本为侵略中国，于是国联不承认伪满州国，来年日本退出国联&lt;br&gt;
1932十二月十二日中苏复交，也是日对中苏共同威胁所造成的&lt;br&gt;
1933一月日本拿下山海关&lt;br&gt;
1933四月十二日苏联策动新疆政变&lt;br&gt;
1933日本占领热河后就是与中央军、西北军、东北军的长城激战（长城抗战，宋哲元大刀队），一直到五月日本跨过长城，四月二十日日本天皇下令撤退（天皇对军部擅自行动不满），日本占热河后东北军表现不佳，于是张学良下台至上海戒毒瘾并出国到欧洲，中央接手守长城，这也是后来张学良回国后被调到西北之因，同时中共也藉此在江西闹事&lt;br&gt;
1933六月二十八日中共宣布红军北上抗日，并宣布支持冯玉祥（冯其实是名为反日、实为反蒋，所以中共马上给予支持）&lt;br&gt;
1933十一月二十二日广东十九路军陈铭枢、李济琛在福州成立“人民革命政府”（其本想与陈济堂的粤军、李宗仁的桂军共同反对中央，但陈李两人反对，只有中共表达支持），来年一月二十一日就被击败&lt;br&gt;
1934四月盛世才在苏的支持下控制新疆&lt;br&gt;
1934四月中央与内蒙德王会于百灵庙，制定自治方案以防日本借口侵略&lt;br&gt;
1934九月中共与陈济堂秘约，让中共突围西走&lt;br&gt;
1934十月国民政府攻下江西瑞金，中共开始“长征”（被中共美化为北上抗日）&lt;br&gt;
1935二月苏支持的外蒙与日支持的满洲国在贝尔湖发生战斗&lt;br&gt;
1935三月二十三日苏日签订互不侵犯条约&lt;br&gt;
1935六月十日何梅协议，日本控制了河北&lt;br&gt;
1935六月二十七日秦土协定（察哈尔省主席秦德纯与日特务机关长土肥原），使察哈尔省特殊化&lt;br&gt;
1935七月二十三日到八月二十日莫斯科共产国际大会决定在中国建立“广泛的抗日反帝国主义统一战线”（后来影响了西安事变）&lt;br&gt;
1935九月十二日中共决定逃至陕北，这样可较方便的得到苏联的援助（当时习仲勋就是以陕北为根据地，后来习也是在文革被斗）&lt;br&gt;
1935九月二十六日成立西北剿共总司令部，以张学良为副总司令&lt;br&gt;
1935十月苏支持的外蒙与日支持的满洲国在伯力冲突，满洲国获胜&lt;br&gt;
1935十一月二十五日殷汝耕“冀东防共自治委员会”&lt;br&gt;
1935十二月毛写信给杨虎城，提出“西北大联合”，并于来年派王炳南做其工作&lt;br&gt;
1936一月中共于杨虎城的十七路军中成立西北特别支部（西北各界抗日救国联合会）&lt;br&gt;
1936一月张学良开始与中共接触（主要是剿共失败、保存实力、东北军军心、无法看清大势、南京政府的财政支持不足）&lt;br&gt;
1936二月中共为了粮食而以东征抗日的名义出兵山西抢粮&lt;br&gt;
1936二月虽然日本军部叛变失败（二二六事件），但倾向军部的广田弘毅担任首相，侵中的动作加快（鼓动华北五省独立，也在1937年1月通过了高达34亿的预算，军费占46.4%，大和号与武藏号都包含在内），这也造成了日本国内的舆论与不满&lt;br&gt;
1936四月十七日广田将驻华日军由1771人增为5774人，后来这也引发了九月的丰台事件&lt;br&gt;
1936四月中共成立东北军工作委员会（东北民众救亡会）&lt;br&gt;
1936五月五日中共发出“停战议和”，由周恩来代表中共，潘汉年代表共产国际到上海与国府会商，同意国府条件（1．遵奉三民主义、2．服从蒋委员长指挥、3．取消红军改编为国军、4．取消苏维埃改为地方政府）&lt;br&gt;
1936五月至山西的共军退回陕西，这时毛才改口不反蒋，不过张学良已决定反蒋&lt;br&gt;
1936五月蒙古军政府在察哈尔成立（云王为主席、德王为秘书长）&lt;br&gt;
1936六月二十二日两广事变（陈济棠、李宗仁反蒋，广西自1929-1936、广东自1931-1936都不在中央管辖之下），此时广东陈济棠又再次组织反蒋，桂系李宗仁、山西阎锡山、延安毛泽东皆响应（逼蒋抗日）&lt;br&gt;
1936六月美记者斯诺至延安访问（为张学良安排）&lt;br&gt;
1936六月斯诺于延安访问毛泽东时，毛表示“我们并不把中国以前的殖民地朝鲜包括在内，当我们收回中国的失地（东北），达成国家独立以后，如果朝鲜人民希望挣脱日本帝国主义者的枷锁，我们将热烈支持他们争取独立的战斗，这一点同样适用于台湾”&lt;br&gt;
1936七月十八日陈济棠出走，两广事变只剩广西&lt;br&gt;
1936七月中共中央同意张学良入党&lt;br&gt;
1936八月共产国际反对张学良入党&lt;br&gt;
1936九月十日李、白两人与中央和谈，两广事变结束（但中央对其的管理仍然有限）&lt;br&gt;
1936九月杨虎城与中共直接接触&lt;br&gt;
1936十月底红军都抵达延安，长征结束&lt;br&gt;
1936十月二十二日蒋至西安督张剿共&lt;br&gt;
1936十一月二十六日傅作义收回伪蒙的百灵庙（绥远抗战），马占山也以东北挺进军总司令参战&lt;br&gt;
1936十二月十二日西安事变、国共组成统一战线（苏俄有介入解决、因不愿日本从中得利），为国共二次合作（中共保留25000兵力，国府每月支付20-30万）&lt;br&gt;
1936十二月二十日共产国际要求中共和平处理西安事变&lt;br&gt;
1936十二月二十六日张送蒋回南京，东北军暂归杨管理&lt;br&gt;
1937一月日本开始在台湾搞皇民化（小林跻造总督，第一阶段1937-1940，第二阶段1941-1945，包括学日语禁汉语、改日本姓氏、改信日本宗教（现在大直的忠烈祠前身为护国神社、现在植物园的南海学园前身为建功神社、现在的台湾博物馆前身为大天后宫）&lt;br&gt;
1937一月二十三日因军部与众议院针锋相对使得广田内阁总辞，后由军部认同的林铣十郎组阁，虽然预算降为28亿，但其中的军费不变，并且降低企业的税赋，而以多对百姓课税以填补财政漏洞&lt;br&gt;
1937一月苏联特使与王明到达延安，要求（1．使南京信任其抗日联合战线的诚意、2．直接间接向英美说明，以减少其仇视与干涉、3．在苏区尽量扩大红军、4．可更改苏维埃政府名义，但红军需独立存在、5．以“民主团结”的口号于绥甘宁青疆创立边区政府）&lt;br&gt;
1937二月二日东北军内乱，王以哲被杀（少壮派认为东北军高级将领救张不力）&lt;br&gt;
1937五月国民政府正式停止剿共&lt;br&gt;
1937六月三日退役空军上尉陈纳德（听力受损）担任国府空军顾问&lt;br&gt;
1937七月七日七七事变于北平发生、国民政府德训装甲师（87、88）也镇守上海，准备与日本在华中决战，蒋希望充满租界的上海能引起国际关心与同情，但国际联盟口惠实不惠，只有也在内战的西班牙宣援支持，实际上七七事变正式开战是七月二十七（据流离岁月中讲，八年抗战造成9500万的难民，占当时全国26%的人口；按李则芬的“中日关系史”，军人死伤415万，百姓死伤2000万，流离失所的有一亿人）&lt;br&gt;
1937七月十一日日本内阁五相会议决定对中国出兵（一开始只出动朝鲜与关东军），隔日天皇问及如果苏联趁机出兵关东则如何？内阁军部皆以不置可否回应&lt;br&gt;
1937七月二十一日国府进入备战准备&lt;br&gt;
1937七月二十七日日本内阁会议通过日本本土派兵，天皇下令攻击北平天津&lt;br&gt;
1937七月二十九日北平失守&lt;br&gt;
1937七月三十日天津失守&lt;br&gt;
1937八月四日汪精卫组“低调俱乐部”主张与日和谈&lt;br&gt;
1937八月八日蒋介石发表“告抗战全体将士演讲”&lt;br&gt;
1937八月十三日到十一月十二日八一三淞沪会战&lt;br&gt;
1937八月二十一日中俄互不侵犯条约（蒋廷黻，苏不与日订互不侵犯协定、国府不与第三国订防共协定，苏于三到六个月内参加作战，自此到1941年苏俄按条约以货物交换飞机849架、高射炮、野炮等武器予中国）&lt;br&gt;
1937八月二十二日中共洛川会议，为了害怕红军被国府控制（被编为国民革命军第八路军），而提出不要和日军正面冲突（贺龙、徐向前、聂荣臻等回忆录），也就是七二一方针的（七分发展、二分妥协、一分抗日）&lt;br&gt;
1937八月二十五日红军改编为八路军&lt;br&gt;
1937八月二十六日张家口失陷，日军接着就延平绥线前进山西（关东军东条英机，这打破日本本来只在华北作战的方针）&lt;br&gt;
1937九月四日日本议会以“东亚共荣”的名义行宣战之实（与中国一样害怕影响对外贸易而不摆明宣战）&lt;br&gt;
1937九月十一日八路军改为第十八集团军，并开始向山西等地发展&lt;br&gt;
1937九月十三日大同失守（关东军东条英机）&lt;br&gt;
1937九月十三日日本政府发表“国民精神总动员实施要纲”以加强国民贯彻战争之目的（十月有精动强调周、十一月于明治天皇生日规定国民一同遥拜明治神宫的国民奉祝时间）&lt;br&gt;
1937九月潘汉年被毛派往上海从事间谍行动，后来回延安，再至香港（1939五月）&lt;br&gt;
1937九月二十二日中共在斯大林的要求下发表共赴国难宣言（1．以实现三民主义而奋斗、2．取消推翻国民党政权的暴动、3．取消苏维埃政府、4．红军改编为国民革命军），间接承认了之前推翻国民政府的暴动&lt;br&gt;
1937九月二十三日平型关战役（国军牺牲四万人，共军牺牲四百人，其中朱德林彪的第十八路集团军袭击日本的运补队，日本损失二、三百人）&lt;br&gt;
1937九月二十八日日军板垣征四郎与伪蒙、伪满军突破内长城&lt;br&gt;
1937十月五日罗斯福发表“防疫演说”表达反对日本的立场（因为当时国际上对日本侵华都采取绥靖之策）&lt;br&gt;
1937十月十三日忻口会战（太原会战）开打，直到十一月九日日军占领太原为止，这是抗战初期四大会战中唯一在黄河以北的（淞沪、忻口、徐州、武汉），山西的重要性在对平汉路的控制，所以双方都积极争取&lt;br&gt;
1937十月十三日归绥失陷（呼和浩特）&lt;br&gt;
1937十月十六日包头失陷（平绥路）&lt;br&gt;
1937十月二十六日谢晋元死守四行仓库（为了让11月3号的布鲁塞尔九国会议召开上能得到国际支持，租界内国家因担心租界安全而赚守军出四行仓库，而守军自此就一直在租界内无法离开，谢晋元更在1941被日人买通的叛兵杀害，后来美英对日宣战后，日军进入租界，孤军团以雷雄为代团长，后被汪伪移至南京关押，之后被分别分发到各地当苦工，最远被分配到巴布亚新几内亚，中间有百人逃回大后方，但其余的直到抗战胜利才回国或被放出）&lt;br&gt;
1937十月二十六日日军自石家庄攻陷娘子关（正太路）&lt;br&gt;
1937十一月五日安阳失陷（黄河北岸，平汉路）&lt;br&gt;
1937十一月六日日本透过德国驻日大使向国府和谈，但日本军方倾向进攻南京而未果&lt;br&gt;
1937十一月七日中共建立晋察冀军区（聂荣臻），后来又有晋冀鲁豫边区、晋绥边区、山东根据地&lt;br&gt;
1937十一月九日太原失陷&lt;br&gt;
1937十一月十二日上海失陷&lt;br&gt;
1937十一月十四日斯大林遣陈绍禹至延安要求毛遵守国共合作一同抗战，遭到毛拒绝&lt;br&gt;
1937十一月二十日苏州失陷，国民政府宣布迁都重庆、军事总部迁往武汉&lt;br&gt;
1937十一月苏提供中国五千万美金贷款，以购买武器与飞机（苏空军志愿队“正义之剑”），国防部长伏希洛夫并表示如果中国到了生死关头，苏必出兵助华&lt;br&gt;
1937十一月德王在日本的支持下成立“蒙疆联合委员会”（结合日本新拿下的察哈尔、山西北部、绥远）&lt;br&gt;
1937十一月斯大林告知驻苏大使张冲“若中国不利时，苏联可以向日开战”&lt;br&gt;
1937十二月四日南京保卫战（十二月四号到十二月十二晚撤退）&lt;br&gt;
1937十二月南京大屠杀（毛淡化为南京失陷，直到1979，教科书上才正式出现南京大屠杀一词，1939有海南岛大屠杀、1942有浙赣大屠杀、1944黔桂大屠杀）&lt;br&gt;
1937十二月十四日日本于北京成立由王克敏主导的“中华民国临时政府”&lt;br&gt;
1937十二月十七日汪离开重庆，经昆明至越南河内&lt;br&gt;
1937十二月二十日蒋要求斯大林履约出兵助华，斯大林婉言拒绝&lt;br&gt;
1937十二月二十七济南失守（津浦路），省主席韩复渠不战而走，后被拿办枪决&lt;br&gt;
1938一月十日日本宣称不承认蒋代表中国&lt;br&gt;
1938二月三号徐州会战，直到五月中为止（津浦路与陇海路）&lt;br&gt;
1938二月长沙的北大、清华、南开再迁至昆明，并改名为西南联合大学&lt;br&gt;
1938二月德国承认满洲国&lt;br&gt;
1938三月二十八日本在华东成立以梁鸿志为首的维新政府&lt;br&gt;
1938三月二十九日国府于武汉举行“临时全国代表大会”，会前蒋提出各党合并并改名的建议，但被中共拒决。同时国民党推蒋为总裁，汪为副总裁（孙中山过世后国党就不再设总理）、并组三青团&lt;br&gt;
1938四月希特勒停止援华，苏联开始支持国民政府&lt;br&gt;
1938六月四日日军攻下开封，直逼平汉、陇海（连云港至天水）交界的郑州&lt;br&gt;
1938六月九日黄河花园口掘堤（黄河在中国历史上因战争掘过几次，二战时一次、明朝对付李自成一次、南宋对付金兵是一次；1672法国入侵尼德兰时，尼德兰曾掘海堤保卫阿姆斯特丹），后来美国军事教科书还把掘堤作为教案&lt;br&gt;
1938七月一日美国对日本战略物资禁运&lt;br&gt;
1938七月二十三日到十月二十五日武汉会战，日本陆军认为斯大林在国内搞大整肃，可以趁此一举集结兵力拿下武汉，这时日本共34个师团（朝鲜1个、日本2个、关东8个、华北9个、华中14个、台湾半个）&lt;br&gt;
1938七月三十日日苏在张鼓峰发生冲突（天皇、内阁、军部都不同意发生冲突），直到八月十日日军撤退为止，但也确认了苏联没有进攻日本的意思&lt;br&gt;
1938七月高宗武悄悄赴日密谈&lt;br&gt;
1938八月十一日日俄订约停战&lt;br&gt;
1938九月盛世才加入共产党&lt;br&gt;
1938十月二十一日广州失陷（日军自惠州大亚湾上岸），本来日本在攻下上海后就计划进攻广州，但害怕英美反对所以延至和武汉作战同时、汪精卫周佛海离开重庆，武汉失守后中日暂时停战&lt;br&gt;
1938十月二十五日武汉失陷&lt;br&gt;
1938十月中共六中全会上（0929-1106），毛泽东以导人身份做政治报告（领导做政治报告是中共的传统），确立他在中共的最高地位&lt;br&gt;
1938十一月十三日长沙大火，一次坚壁清野的自毁计划，但消息错误，导致张治中被撤职&lt;br&gt;
1938十一月二十日日本与高宗武于上海密谈&lt;br&gt;
1938十二月二十一日汪精卫自云南至河内&lt;br&gt;
1938十二月二十九日汪精卫发出呼应日方的和平通电（艳电）&lt;br&gt;
1938十二月滇缅公路滇段开始兴建（1939八月完工，昆明到腊戍，可接火车至仰光港），不少为云南少数民族老幼妇女参与&lt;br&gt;
1938毛派袁殊至上海与日本外务代表岩井英一联络，后来与汪精卫也有联络&lt;br&gt;
1939一月国民党开除汪精卫党籍&lt;br&gt;
1939一月美对日禁运飞机零件与炸弹&lt;br&gt;
1939三月十日斯大林提出只求保家卫国的宣言，摆明告知希特勒在欧洲的侵略不加插手&lt;br&gt;
1939三月三十日日军占越南南部的金兰湾、菲律宾的巴拉望岛、并宣布占有南沙群岛（归高雄管理）&lt;br&gt;
1939五月汪在日本保护下经香港转至上海&lt;br&gt;
1939五月十一日日俄在东北诺门罕发生冲突，日本惨败（关东军擅自决定进攻，九月和谈）&lt;br&gt;
1939六月中共要求国府承认中共建立的陕甘宁边区政府与晋察冀绥边区政府，蒋不同意，国府公布“防制异党活动办法”及“异党问题处理方案”，军事封锁陕北&lt;br&gt;
1939七月二十六日美国废弃美日通商航海条约&lt;br&gt;
1939七月苏再度贷款一亿五千万美元给中国&lt;br&gt;
1939八月美英中荷（ABCD）对日进行海上封锁&lt;br&gt;
1939八月二十三日苏德互不侵犯条约（波罗的海三小国、德苏瓜分波兰），一方面是英法对苏的不支持，二是俄日在中国的冲突不断，中日美苏四国的关系开始出现大幅改变&lt;br&gt;
1939九月一日德国入侵波兰，波兰四周亡国，二战欧洲战场开战&lt;br&gt;
1939九月一日毛在新华日报发表：“苏德互不侵犯条约打破了德义日反共集团对苏俄的包围，巩固了苏德两国的和平，保障了苏俄社会主义建设更加进步。”&lt;br&gt;
1939九月三日英法对德宣战，二次大战正式开打，不过英法并没有主动出击，而是守在法德边境，这也让德国能拿下波兰后又立马拿下荷比卢丹挪，二战开打，英国首相张伯伦下台，海军大臣丘吉尔上台&lt;br&gt;
1939九月十四日毛在延安：“不论德义日，不论英美法，一切直接间接参加战争的帝国主义国家，只有一个反革命的目的，掠夺人民的目的，帝国主义的目的。”攻击国府与英美同一阵线的作为&lt;br&gt;
1939九月十七日苏联入侵波兰&lt;br&gt;
1939九月二十八日德俄瓜分波兰，苏进占波罗的海三小国并入侵芬兰，苏退出国联，中苏遂交恶&lt;br&gt;
1939九月在袁殊的介绍下，岩井与潘汉年见面&lt;br&gt;
1939九月毛宣布“人不犯我，我不犯人，人若犯我，我必犯人”以响应国府的封锁（接下来1939年12月至1940年3月为中共宣称的第一次反共高潮）&lt;br&gt;
1939十一月十五日日军自广东钦州湾登陆，桂南会战开打，后来日军转向越南，来年十月三十日会战结束，中国收回两广&lt;br&gt;
1939十一月袁殊于岩井公馆成立“兴亚建国运动”本部&lt;br&gt;
1939十一月三十日苏联进攻芬兰（芬兰来年三月战败并割地自保）&lt;br&gt;
1939十二月十四日国联认定苏芬之战苏联是入侵者并开除其会籍&lt;br&gt;
1939十二月三十日汪与日本密约成立伪政府“日支新关系调整要纲”，后被高宗武、陶希圣于香港揭露（文中除承认东北、内蒙、华北、华中、华南归日本控制外，更承认外蒙、新疆、西藏为苏的势力范围），换句话说汪伪是日本与苏联共同扶植承认的，这也代表为何中共要和汪伪日本联系了&lt;br&gt;
1940二月十一日本要求台湾汉人改日本姓&lt;br&gt;
1940三月三十日汪伪政府于南京成立（汪为主席兼行政院长、立院院长陈公博、司法院长温宗尧、监察院长梁鸿志、考试院长王揖唐），并宣布将首都由重庆迁回南京（日本成立“梅机关”来与之交往），原维新政府取消、北平临时政府改名为华北政务委员会&lt;br&gt;
1940四月十六日中共黎城会议时，杨尚昆“反对顽固势力的斗争要做到有理、有利、有节的政治艺术，即消灭了国民党，还要国民党有苦说不出”&lt;br&gt;
1940六月二十二日法国投降（印度支那也归法国维基政府）&lt;br&gt;
1940七月十八日到十月十八日丘吉尔与日本妥协，停止通过自缅甸、香港向中国输送物资&lt;br&gt;
1940七月二十四日国府对中共提出四点要求（1．陕甘宁边区改称陕北行政区，隶属行政院、2．划定十八集团军与新四军的作战地境，以阎锡山为司令官，朱德为副司令官、3．十八集团军与新四军于一个月内开往指定地区内、4．十八集团军编为三军六个师五个补充团，新四军编为两个师），而国府给予中共的军费也是比照这个兵力并等同国军来核发，只是中共将其用做宣传与外围团体，不足之处再用土改斗争、种植鸦片与走私等收入补足（如绥德的“抗敌商店”与延安的“光华商店”都是买卖日货的据点；走私路线：1．包头经绥德到延安再转至陇东与宁夏；2．陕北的黄河渡口转至陕中与陕南；3．济南向西转至豫北晋南；4．芜湖向西转至皖南鄂赣一带；5．蚌埠向西转至皖北豫西一带；鸦片来源：1．日占区的热河产烟区，经十八集团军驻守处转至自由地区销售，中共收过境税，每两鸦片法币八元；2．在陕甘宁指使农民种植，收成后三成到四成收购，七成到六成缴交中共；鸦片走私路线：1．宜川韩城；2．耀县柳林），由此可证明中共对外宣称国府克扣其军费之不实&lt;br&gt;
1940八月鲁西共军进攻山东省政府，新四军也趁国府日本激战时进攻江苏省政府&lt;br&gt;
1940八月二十日到十二月五日，中共兵力已经大幅成长，于是在华北发起百团大战，结果彭德怀被毛批判过早暴露我军实力，但实际上成效不大，日军因此向共军控制区进行“三光”政策（文革时朱、彭的百团大战还被指为违反毛的指示而被当成罪证批斗）&lt;br&gt;
1940八月陈纳德受中国政府委派至美购买飞机（一百架P40）、招募飞行员&lt;br&gt;
1940九月二十二日法日协议，但日本当天就毁约占据越南（滇越铁路关闭），泰国与日同盟&lt;br&gt;
1940九月陈独秀“给西流的信”（一、议会由选举产生；二、无法院令命不能捕人杀人；三、政府的反对党派公开存在；四、思想言论出版自由；五、罢工本身非犯罪行为）&lt;br&gt;
1940十月英国重新开放滇缅公路（1939德国入侵波兰后曾一度关闭）&lt;br&gt;
1940十一月美日谈判失败，美国停止供应日本钢铁原油&lt;br&gt;
1940十一月二十六日盛世才与苏签定苏新租借条约，许诺苏联五十年内拥有新疆矿产、自然资源、交通的特权归苏&lt;br&gt;
1940十二月九日蒋要求新四军于十二月底前移至江北，并于来年一月三十日前移防黄河以北，毛不同意&lt;br&gt;
1940李登辉登记为日本皇民，改名为岩里政男&lt;br&gt;
1941一月四日皖南事件，共军不遵求国军指挥路线北上反而进攻位于三溪的国军，一支新四军（叶挺）被国军顾祝同消灭（新四军是原来在华南的共军编组而成），而另一支照指示路线北上的部队（傅秋涛）则安然无事，毛称其为第二次反共高潮（1941年1月）&lt;br&gt;
1941二月国民政府决定要兴建中印公路（康印公路），当时有北路与南路可选，北路经西藏（西藏的问题），南路经缅甸（中缅划界的问题）
1941四月十三日，日苏中立条约签订，相互承认外蒙与满洲国，苏并要求中共与国府合解，但苏对中的援助就此停止，这也让日军能发起太平洋战争，同时中共也不再主动抗日，甚至支持日军偷袭国军（抗战初期中共偷袭张荫梧的河北民军、1940年攻击朱怀冰部、1941公然叛变，之前叫“摩擦”、1942于浮山袭击六十一军、1942于莱阳袭击十二师、1943袭击山东省政府、1944日军一号作战时偷袭平汉路以东之国军等）
1941五月七日晋南会战开打，日军进攻国军山西中条山阵地（军队为1937太原会战后彻下来留在山西的军队）中日作战中，八路军与日军一起夹击国军
1941六月二十日德国入侵苏联（巴巴洛莎），中美英苏形成统一战线，日本以演习之名于东北结集兵力，对苏联形成压力，于是中共对国府又开始有服膺之意（直到1942年12月底德军战败为止）
1941六月苏联趁苏德之战并吞我唐努乌梁海
1941七月一日，德义承认汪伪，与国府断交
1941七月底英美对日石油禁运并冻结日在英美资产（应国府的要求），日反美声浪高涨
1941七月底荷废弃“印度尼西亚供应日本石油协议”
1941八月一日美国空军志愿大队成立（飞虎队，血幅“来华助战洋人，军民一体救护”）
1941八月德军入侵高加索，进逼伏尔加河
1941八月十七日在苏联的控制下，“唐努图瓦人民共和国”自愿要求并入苏联领土，唐努乌梁海成为苏联的一个自治区（苏联十月十三日批准）
1941十月十八日东条英机就任首相，批准山本五十六的偷袭珍珠港计划
1941十月二十四日苏联宣布停止援华
1941十二月八日（美国时间十二月七日）日本发动偷袭珍珠港、同时攻击香港、马来亚、暹罗、菲律宾、关岛、印度尼西亚，美国因而对日宣战，在华的英、美侨民都进入集中营（其中11岁的Jim Ballard后来写了太阳帝国一书），中国也跟进对日德义轴心国宣战、希特勒宣布对美宣战，但苏拒对日宣战
1941十二月十八日英国于仰光拦截美国援华物资
1941十二月二十三日中英共同防御滇缅路协议
1941十二月二十四日第三次长沙会战开打，直到一月十五日日军战败为止（长沙大捷），这也让美国对中国贷款五亿美元、并让蒋介石成为中国战区最高统帅，英美宣布废除一切不平等条约
1941十二月二十五日港督向日本投降（中国救援的军队还来不及赶到香港就结束了）
1941国民政府因通货膨胀而采实物收税，但因1941年年底河南大饥荒而使情况更为糟糕（1942年初蒋与孔祥熙为救灾委员会正副会长，中央三次拨款，四百万、一千万、二千万等、开设粥厂、收养灾童，战区司令官胡宗南、汤恩伯、蒋鼎文针对河南大饥荒纷纷以军粮救济灾民，汤恩伯甚至至安徽购粮振灾，而美国记者白修德却造谣蒋不知情）
1942一月一日26个同盟国发布联合国家宣言（依照大西洋宪章的原则），中国加入四强
1942一月一日英国又于缅甸扣留另一批援华物资
1942一月三日蒋介石任盟军中国战区总司令（包括越南与暹逻）
1942一月日军封锁仰光，中国国际补给线全被阻断，驼峰航线（Hump Course）应运而生（自弗吉尼亚经达喀尔、北非、中东、加尔各达至阿萨姆邦，再转飞机到昆明）
1942二月一日延安进行整风运动（一直进行到来年五月共产国际解散为止），主要是毛要整陈绍禹等亲俄派，并要求党员以阶级性代替民族性，最后确立毛泽东的一元领导，这是第二次整肃（王实味：斯大林伟大，只是缺乏人性），这也代表了共产国际表面解散，但实际上要在全世界支部另立领导
1942美国于1941、42依租借法案援助中国的数额只占援助总额的1.5%，43、44年甚至降至0.5%，45年才升到4%（1942仰光失守导致援中的物资大多还囤在美国与印度，更别说其中不少在缅甸、印度被英国拦截）
1942二月十六日中国十万远征军入缅与日作战（杜聿明、史迪威），英军不愿中国军队进缅甸，直到仰光危急，才要求国军协防，但日本已于泰国北部开进缅甸
1942三月史迪威中将担任中国战区参谋长
1942三月中旬国军到达曼德勒（瓦城），但史迪威要求南下收复仰光
1942四月英军擅自退至印度Imphal
1942四月二十四日史迪威同意全面退兵，国军主力经野人山退回云南、一部分退至印度（孙立人38师）
1942四月苏联试图推翻盛世才不成
1942五月六日史迪威本人则自行带人退至印度（Imphal），此役导致滇缅公路被切断，而且中印公路南线也无法修筑
1942六月四日中途岛海战，日本大败
1942七月一日德军进攻斯大林格勒
1942七月四日陈纳德的飞虎队正式编组为美国第10航空军（后扩充为14航空军，是唯一一支在中国参战的美军，本来在三月就应该成立，但牵涉到志愿大队队员的合约，而成为美国空军编制后，才能得到美国的补给，不过第10航空军总部在印度德里）
1942中印公路（雷多公路）开始兴建自昆明经密支那到印度雷多，1945年1月建成，建成后改名为史迪威公路，过程中也因西藏问题产生不少阻碍
1942八月美国以澳大利亚为基地开始在所罗门群岛反攻（瓜达尔卡纳尔群岛）
1942八月宋美龄赴新疆会见盛世才
1942九月盛世才与苏分道扬镖，要求苏军退出新疆，因其弟盛世骐于四月被杀，盛世才怀疑为中共所为，故杀中共要员毛泽民、陈潭秋
1942十月十日英美宣布废除对华不平等条约，而苏共与中共却害怕中国抗战过早胜利而开始抹黑这样的行为（中国未完的革命）
1942十二月底苏联朱柯夫于斯大林格勒击退德军
1943一月国府人员进入新疆收回国土，并要求苏联红军撤出（四月才撤）
1943一月九日汪伪对英美宣战，与日本签订中日同盟条约
1943 一月十一日英美与国民政府签订平等新约，废除不平等条约（治外法权、租界、海关、内河航行权、外国军舰驶入领海），英国独不放弃港九，国府对此持保留看法（费城自由钟因此敲响31声，代表辛亥革命31周年）
1943二月二日苏军发起反攻
1943二月十八日蒋宋美龄于美参众两院演讲，日本于香港占领区开始发布宋家贪污的不实政治性宣传
1943四月中央与西藏的关系掉至低点，蒋令西康、云南、青海部队向藏前进（只有青海马步芳出兵）
1943五月二十二日苏联解散共产国际，以争取英美的信任（但这也代表世界的共产暴动不能算在苏联头上了），这使得延安紧张不安，也让国府有进军延安的机会
1943八月墨索里尼倒台
1943九月国军进入新疆，苏教唆阿尔泰哈萨克斯坦人叛乱
1943十月二十六日中国驻印军反攻缅甸
1943十一月二十三日到二十七日开罗会议，战后东北、台、澎归还中国，但开罗会议的亚洲战争计划遭重欧轻亚的策略而被否决（本来开罗会议决定于来年春天反攻缅甸，但德黑兰会议中决定先欧后亚，所以直到秋天才进行反攻，也使得日本一号作战有机可乘）
1943十一月中与美英签订平等新约，放弃治外法权与其它权利，至此不平等条约完全被废除
1943开罗会议后，中央威信大幅上升，西藏才略为折服
1943岩里政男被征调为日本兵
1944二月美陆军开抵缅北，与国军共同作战
1944四月十八日到六月十六日，豫中会战（日军一号作战），日本一号作战是想要打通中国与缅甸的战线，因为日本在太平洋频频失利，所以想要坚守中国战区的地盘
1944五月十一日中国远征军跨过怒江反攻滇西
1944六月六日诺曼底登陆
1944六月美军攻下马里亚纳群岛，日本海军主力尽失，塞班岛也提供了美军轰炸机轰炸东京的基地
1944八月二日中美联军攻克密支那
1944八月中美英苏在美国开会，决定成立联合国，并由四国担任安理会的常任理事
1944八月十六日到十二月八日，桂柳会战（日军一号作战），后三地合称豫湘桂会战，中共趁机偷袭平汉路以东之国军，并将国军的部署作战计划透过日军特务交给日军，希望日本的进攻让中共能向西北扩张地盘，苏联也趁机在新疆制造动乱以配合日军，中共也在此时入侵甘肃
1944八月二十三日丘吉尔表示中国成为世界四强之一是个天大的笑话
1944八月苏联在新疆煽动反对国府，但马上被国府平定
1944九月十九日民主政团同盟改组为民主同盟（里面有不少共党党员）
1944九月赫尔利来华调停国共
1944十月十八日史迪威遭撤换（除了史迪威本身的问题，也在于罗斯福对自己大选的考虑）
1944十月三十一日魏德迈到任
1944十一月七日赫尔利至延安，并带回毛与赫签署的协议，但国府在部分同意进一步商谈后，周恩来又拒绝协定的商谈
1944十一月十日汪精卫于日本名古屋过世，陈公博与周佛海后继南京伪政府
1944十一月苏教唆间谍与共产份子发动“伊宁事变”，成立“东土耳其斯坦共和国”
1944十二月国府号召“十万青年十万军”，召得十二万青年军，由美军担任教官，装备美式装备
1945一月远征军于缅甸芒友会师，打通中印公路（边进攻边修筑，北线南线皆开通），南线公路后被命名为史迪威公路
1945一月苏联红军攻占伊犁
1945二月四日雅尔塔会议，斯大林要求库页岛南方、千岛群岛的权利、外蒙古独立与中国东北的权利（罗斯福直到去世都宣称只谈及欧洲事务，杜鲁门六月才告知蒋）
1945四月十二日小罗斯福病逝
1945四月二十四日毛提出“不但不怕资本主义，反而在一定的条件下提倡它的发展”（毛选第一卷）
1945四月三十日希特勒自杀
1945四月美军登陆琉球，日本展开“神风特攻队”作自杀攻击
1945六月九日杜鲁门将雅尔塔全文吿知蒋
1945六月二十五日50国代表于旧金山签署“联合国宪章”
1945七月十八日到八月二日波茨坦会议
1945七月二十六日丘吉尔下台
1945八月六日美军于广岛丢下小男孩
1945八月九日苏联废除苏日中立条约并对其宣战、红军88旅进入东北，同一天美军再于长崎丢下胖子，中共马上派军队进入东北，后来苏军直趋朝鲜半岛（38度线是日俄在1896年秘密议定书中的势力范围中界线），并开始培养金日成
1945八月十日朱德以延安总部名义，发出七道命令，开始全面夺权（1．吕正操由山西进入察哈尔热河、2．张学诗由河北察哈尔进入热河辽宁、3．万毅由山东河北进入辽宁、4．李运昌由河北热河进入辽宁吉林、5．韩国共党进入东北、5．贺龙由绥远往北、6．聂荣一由察哈尔往北、7．积极进攻占据全国交通要道与两侧的军队）
1945八月十四日中苏友好同盟条约（苏联出兵击败日本后，在苏联重东北主权完整，不干涉新疆内部事务，不援助中共的条件下举行公民投票，决定是否承认蒙古为一独立国家）
1945八月十五日日本投降，天皇保证实行波茨坦公告之条件
1945八月二十三日苏军将张家口交给中共，林彪便率军进入东北，另外开放旅顺大连让共军自山东烟台渡海至东北，同时不断阻止国军由铁路与船运进东北（协助中共外更是为了搬运日本留在东北的机器设备）
1945九月三日为抗战胜利纪念日（九三军人节）
1945九月二十七日毛回答英国路透社记者甘贝尔：“中共所要建设的“自由民主的中国”，将是这样一个国家，它的各级政府至中央政府都由普遍、平等、无记名选举所产生”（毛泽东文集第四卷）
1945十月一日苏联大使通知国府将于十月上旬开始撤兵
1945十月五日苏联反对国府军队于大连上岸
1945十月十日双十协议，为美国马歇尔协调下的国共合谈协议（毛、蒋），但实际上中共一直在破坏国军对日受降，并加大反美力道（1．破坏北方铁路交通、2．决溃黄河于河南太康一带、3．炸毁河北山西河南的矿场、4．破坏山西境内500家工厂、5．在江苏山东河南等地焚毁村镇、6．在张家口等地的屠城、7．强拉14-45岁的壮丁、8．扩大地盘、9．滥发伪币）
1945十月国民政府开始大规模裁军，但同时中共不断在华北尤其是东北征兵，苏联并将关东军武器交给中共
1945十月二十日外蒙古公投独立
1945十月二十七日国府军队自葫芦岛上岸时竟遭共军开枪射击，只能折回青岛，国府只能计划由秦皇岛上岸
1945十一月五日苏联大使称葫芦岛已被共军占据，营口也有共军进入，对于国军于营口登陆的安全不能保证，而十日起苏军将撤退，之后的东北情势苏联将不负责
1945十一月十五日国府告知苏联没有屡行中苏友好同盟条约，并通知美国总统杜鲁门此一情事，杜告知国府会全力支持国府在东北的接收
1945十一月二十五日周恩来返回延安，民盟号召西南联大师生罢课反对内战
1945十一月二十七日赫尔利辞去驻华大使，由马歇尔接任调停
1945十二月美苏决定不让韩国独立，而由两方共管五年
1946一月马歇尔主持国共协调直到1947年初（1．一切战斗行动立即停止、2．所有中国境内的军事调动一律停止，但对国府军队为恢复中国主权而进入东北的军队不在此限、3．停止一切破坏与阻碍交通邮政之行为、4．于北平设一军事调停执行部）
1946一月二十三日俄军从长春撤退，共军随即进入长春
1946一月二十六日国军进驻沈阳
1946二月十三日俄蒙擅自订约，蒙古在其“独立”的名义下被并归苏联
1946三月十一日马歇尔回国并停止援华
1946三月十五日花园口收拢工程动工，直到来年七月完工
1946四月苏军开始自东北撤退（根据去年八月的中苏友好同盟条约，苏军应于三个月内退军），但过程中不仅未告知国府，更将关东军装备与东北之地交予中共（人民大学教授李晨认为1947-1948年中共所拥有的火炮数量是国军的四倍），另一方面则阻止美军舰所载国军上岸接收，同时将东北重工业设备掠回苏联，更拖延在东北的日本医疗技术人员回国，并让他们替中共服务
1946四月底中共占哈尔滨
1946五月二十二日国军拿回长春
1946六月六日到月底国共应马歇尔之请而停战，国军依规停战但共军却趁此四处攻击，此为国共成败的转戾点
1946七月马歇尔提名司徒雷登取代魏德迈在华的位置，美国开始停止对国军的协助，夏天中共已在东北站稳
1946七月中共改八路军与新四军为“中国人民解放军”
1946七月二十九日美国对国府实施军火禁运，为期十个月
1946九月李登辉加入中国共产党
1946十月十一日国军拿回张家口
1946十二月十五日美国国务院发表盟国日本赔偿委员会对东北工业状况调查报告：“俄军占领期间，工业直接损失为八亿五千八百万美元，工业设备重置与损坏达二十亿美元”，代表了苏联对中国东北的劫掠数字
1946十二月二十四日沈崇案，加大了中共反美力道，这也是国军占优下中共的策略
1947一月马歇尔回国任国务卿（因中共不停的发动民盟反美），因军费与上海黄金案的疑虑，宋子文辞去行政院长转任广东省主席。国民政府的财务越行严峻
1947一月二十九日驻华大使司徒雷登宣布美国调停失败
1947二月苏俄在新疆煽动东突叛乱
1947二月西藏参加印度主办的泛亚洲会议，在国民政府抗议下，印度以西藏地方团体代表对之（雪山狮子旗第一次出现）
1947二二八事件（二月二十八日到三月八日国军来台之前，基本上是外省人遇害，二二八所谓的本省民兵多为台籍日本兵、流氓、台共（谢雪红、台大吴裕德、板桥林梁材、板桥林日高、台中陈复志）、皇民化台人组成，农民并不参加，所以整体比清朝时多次民变的人数要少，1994年出版的二二八文献补录中本省人死亡850、失踪173人；二二八基金会赔偿纪绿则为死亡686、失踪181人）
1947三月一日美国间谍葛超智（George Henry Kerr）为推动国际托管台湾而造谣二二八本省人的死伤数字，后来其被美国大使司徒雷登开除并永不录用
1947五月中共在苏联的支持下于东北发动进攻，张灵甫殉国（万家岭），陈诚取代生病的杜聿明主持东北军政
1947五月二十六日马歇尔在国内压力下解除对国民政府的军火禁运，但仍坚持不给予国民政府任何军事援助
1947六月五日外蒙在苏联的支持下由白塔山入侵新疆（一直到1948年都还断断续续），遭国府抗议，于是七月国府便在联合国内反对蒙古入联（我国怀疑外蒙独立过程，在适当时机来临后，我保留进一步观察之权利）
1947七月四日国民政府宣布全国动员戡乱，标识着国共情势的转变
1947七月国府收拢花园口完工（增加二百万亩田地）
1947七月至九月中共全国土地会议上，刘少奇明言，搞土地改革就是为了打胜仗，打倒蒋介石（刘少奇年谱），所以土改为名，招兵为实
1947八月李登辉退出共产党
1947十一月马歇尔担心蒋倒向苏而同意自1948年起给与国府三亿美元的贷款
1948二月十八日杜鲁门在国内要求下，重新援华，但援华物资十一月才抵达
1948五月三十日林彪下令要使长春成为死城（郑洞国）
1948七月中美经济援助协议，国府成立美援运用委员会，这在国府迁台后遭冻结，直到韩战才又继续，直到1965（1956前多为赠予性质，之后为有偿性贷款，1961年后为商业贷款）
1948八月国民政府发行金圆券，蒋经国于上海对付奸商，尤其是孔祥熙与宋霭龄的儿子孔令侃，之后打老虎也在孔令侃的抵抗下不了了之（1．扬子公司迄今找不到不法的确切证据 2．蒋经国调查后的呈文中提及“并无不法” 3．蒋经国1948年10月9日的日记中明白讲“在法律上讲扬子公司是站得住的” 4．主要还是政府在战后财政不支，为了平稳物价而采取的物价管制政策失败之故）
1948十月十九日长春向共军投降（长春平民死亡人数约16万，约等同广岛原子弹的死亡人数）
1948十一月九日沈阳陷落（卫立煌），东北完全被中共占领。东北陷落之后，共军入关直取天津与淮北（辽渖战役）
1948十二月十二日联合国通过195号决议案，要求美苏退兵，两韩统一
1949一月蒋已将海空军总部移至台湾，蒋经国也将上海中央银行的黄金运往台湾（上海运台275万两、美国运台20万两、日本运台78万两，1949军费花去82万两、政府支出90万两）、杜聿明兵败被俘、蒋于月底引退下野，李宗仁为代总统，蒋退引后为其失败做出“今后立国建军，以碉立制度为最重要”的结论，为了本身迁到台湾的支出，特向中国农民银行贷款一百万金圆券，并至中山陵谒陵，接着便回到浙江溪口的老家。蒋引退后溥作义投降（傅秘书中有共谍），北平和平解放，而李宗仁接受中共提出的和谈八条件（包括废除中华民国法统）
1949一月八日蒋介石引退下野
1949一月十日杜聿明被俘，徐蚌会战国府战败（淮海战役），共军采人海战术（以机枪逼山东的老百姓在前面当人肉盾牌，中共还号称叫人民胜利）
1949一月二十一日北平失陷，傅作义投共，其女是中共地下党员（平津战役）
1949一月底艾奇逊接任马歇尔（因病请辞）为国务卿，八月发表中美关系白皮书。杜鲁门批准艾奇逊在国安会提出的考虑透过推动台独或自治运动将台湾从大陆分离，使其不属于蒋毛是对美国最好的政策（台湾地位未定论）。不过有鉴于岛上已有大量国民政府的人员与军队，美国放弃由鼓动人民由下而上的反叛，而是接触岛上较为自由开放的指挥官来接管台湾，其中司徒雷登向李宗仁提出由孙立人取代陈诚为台湾省府主席，但李宗仁表示只有蒋有人事决策权
1949二月五日国府迁至广州
1949三月二十五日中共中央迁至北平
1949四月二十三日南京沦陷，守备上海的汤恩伯军队撤往舟山与台湾，难民大量涌入台湾
1949五月二十日陈诚宣布台湾戒严
1949五月底蒋介石父子抵高雄，蒋介石来台后决定为了巩固中华民国的存活，第一步就是要肃清共党势力与异议份子（1949-1987白色恐怖政治犯总共29407人，被处死刑的有1100人，而被中共纪念的有800多人）、第二步是要加强对高级官员与将领的监视、第三则是要加强军备、第四是要集中管理军队败务军饷解决贪污、第五是要稳定货币（台湾通膨因1948魏道明在任时禁止台湾销售或转移粮食至大陆，所以不受大陆严重通膨的影响）、夏秋之际陈诚以中国农村复兴联合委员会之助实施三七五减租（规定佃租降至年获量的37.5%，50万户自耕农受惠，十年的时间佃农自39%降至17%，自耕农从36%升至60%），以运台的黄金来发行新台币（省主席陈诚，台银董事长严家淦）、成立台湾区生产事业管理委员会（尹仲容）。蒋至菲律宾讨论由日、韩、菲、泰、印度尼西亚、印度所组成联盟的构想（后为东南亚国协的前身），后再回广州会晤李宗仁、并前往韩国会晤李承晚
1949六月十五日中共“新政协”在北京开会（共党与之前的民盟、民革等小党派）
1949六月三十日毛提出一边倒，禁止美国新闻处在中国活动，并对美驻沈阳总领事华德的公审，最后于十一月被驱逐出境
1949七月西藏将国民政府官员全部驱逐并宣布独立
1949七月冈村宁次在东京组织白团（富田直亮化名白鸿亮，成立日军顾问团，因为蒋认为西方军事顾问团只重视战术与战技而忽视精神，所以硬件靠美、软件靠日，白团于1950二月抵台，1969解散，大部分回国后加入自卫队，富田则1979才回日，并于同年四月在东京过逝，他的骨灰一部分在树林的海明禅寺）
1949八月十四日人民日报刊载郭沫若为纪念八月十二日中苏同盟四周年所写的一文《我们应该怎样认识外蒙古独立？》：
反动分子企图煽动某些中国人的大汉族主义的感情，反对外蒙古人民建立自主的人民国家。但是请问。外蒙古附属于中国的时候，中国人对于外蒙古人民究竟给了些什么福利呢？难道不是某些中国的侵略主义者，派兵攻入外蒙古，在政治经济方面压迫外蒙古人民，这才激起外蒙古人民脱离中国而独立的要求吗？我们自己在封建主义与帝国主义双重压迫之下差不多不能自保，难道一定要强迫外蒙古人民跟着我们殉葬吗？我们在双重压迫之下，稍微有点觉悟的人便知道要求解放，难道外蒙古人民就不应该有点觉悟，不应该有解放的要求吗？ 认真说，倒是外蒙古人民比我们争气些，比我们觉悟的早，比我们更清醒地能和社会主义地苏联做朋友，因而得到了帮助，而比我们早解放了。我们假如是站在大公无私地立场，我们倒应该向外蒙古人民告罪、向外蒙古人民致敬、向外蒙古人民学习地。更那里有什么理由跟在美帝国主义和蒋介石反动地后面，来对苏联「愤慨」呢？再请问，由于外蒙古的独立，在苏联方面究竟得到了些什么呢？岂不是和我们一样，仅仅得到了一个邻邦？ 问题应该是——外蒙古脱离了我们之后，外蒙古人民是不是更加幸福了？事实告诉我们，外蒙古人民是更加幸福了。前几年国民党政府派到库仑去监视公民投票的一位姓包的，事毕回重庆，曾经在报上发过谈话。「库仑街头差不多每家人家都有了无线电。」这是国民党说的话，而且是有报可查的。在得到解放之后，外蒙古人民的生活和生产不是都已经充分地提高了吗？ 人民中国和人民蒙古今后应该是亲密的兄弟，我们不能够固执着那种宗主和藩属的落后观念了。那是丝毫也不足引为光荣的！ 今年四月，我们中国代表团到欧洲去，在捷克的布拉格参加拥护世界和平大会的时候，外蒙古代表团的团长齐登巴而先生，曾经为我们革命战争的辉煌胜利向我们致敬。他说：「日本帝国主义在远东称霸的时候，蒙古人民是寝息不安的，今天民主中国做了东方的盟主，我们蒙古人民就可以放心了。」
1949九月二十九日国府于联合国提“控苏案”
1949十月一日中华人民共和国成立，毛担任中央政府主席（毛泽东宣布一面倒，倒向社会主义） ， 同日苏联承认中华人民共和国，当时二二八台中人民军总指挥台共谢雪红也在天安门城楼上
1949十月十二日美国政府发布“台湾与韩国不在美军西太平洋的围堵防线内”（国防部则认为台湾应于岛链之内），这也引起了后来朝鲜敢发动攻击与苏联敢支持的因素
1949十月十六日中华人民共和国与蒙古人民共和国建交
1949十月二十一日联合国通过293号决议案，认定南韩是韩国唯一合法政府
1949十一月蒋氏父子飞回重庆，但云南已准备降共，而白祟禧也退至海南岛与中南半岛，李宗仁则前往美国，重庆失守后蒋氏父子前往成都祭拜戴季陶（戴于二月自杀身亡）
1949十一月七日国府与苏联断交，中华民国外交部在1949年11月7日《与苏联断绝邦交之声明》中称，《中苏友好同盟条约》签订后，中国政府一向恪守该条约产生之一切义务。但是苏联却支持中国共产党。1949年10月苏联公开承认中华人民共和国并与之建交。苏联屡次违约，但国民政府却「为顾虑美国关系，迟未采取行动」
1949十二月毛泽东访苏，遭到斯大林的冷落
1949十二月七日国府迁台&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1950一月五日艾奇逊任国务卿，发表言论中将中国沦陷归究于蒋介石身上，台湾属于中国（杜鲁门的福尔摩沙宣言，同意开罗宣言与波茨坦宣言的结论），只能给与经济援助，次日蒋宋美龄回台，蒋宋美龄于美的游说团此时发挥效用，共和党数字参议员攻击杜鲁门政府的对华态度与质疑官员亲共，蒋受此刺激而提出“反攻大陆”的口号，杜鲁门宣布不介入两岸政策（这在六月韩战爆发后就改变了）
中美关系白皮书（The China White Paper）：国务卿艾奇逊（Dean Gooderham Acheson）为了替美国开脱于二战后期错误的对华政策（雅尔塔密约、援华）而写，将国共内战的失败全部推给国民政府，这也给了后来韩战发生的可能，一连串的局势也让杜鲁门失去连任总统的机会，而让共和党的艾森豪威尔当选
1950二月十四日中共与苏联签订“中苏友好同盟互助条约”（除了三亿美元贷款外，雅尔塔密约中的中东铁路、大连旅顺归还给中国，但中共承认外蒙独立），协议中明确表示中方「无条件承认」外蒙古独立，取消中华民国政府关于外蒙的不平等条约，并愿意根据联合国民族居住权原则，把民国政府用武力收复的外蒙领土还给外蒙， 并与蒙古人民共和国建立外交关系，中共把国民党规定的蒙古独立的条件「公民表决」变成「无条件承认」，苏联用暴力驱使的蒙古独立公民表决，全世界只有苏联和中共承认，另外，外蒙古独立时，并未与中国完全划清边界。同年，斯大林指示毛泽东，要求进行中蒙边界调整，毛迅速响应，立即指示成立「中蒙边界联合工作组」配合工作。经过此次「调整」，中国新疆北郊， 原绥远，察哈尔省北部等共计10余万平方公里的领土并入蒙古国，之后，中共政府将原中华民国地图上标识的诺门罕谷地、达里冈涯牧场、新疆北塔山、四分之三的贝尔湖划归蒙古国。因而使外蒙古独立后，领土面积变的更大
1950二月二十四日人民日报上发表了中共党史学家胡华的文章，名为《关于承认和保证蒙古人民共和国的独立地位》：
蒙古的独立，就是在民族自决的原则下，一个新国家的诞生，给世界的和平民主阵营增加了一份力量。承认蒙古独立，不但是伟大领袖毛主席英明指示，同时对每个真正爱国的中国人来说，是天经地义的事，值得欢呼的事。只有国民党反动派才痛恨蒙古独立，事后又大肆造谣，侮蔑人民的蒙古，侮蔑苏联与伟大的世界领袖斯大林，并说：蒙古独立是中国领土的丧失。反动派这样说原也不足为怪，可怪的是，我们人民中有的人居然也有宗主国的情绪，似乎蒙古也非得划在中国版图上不可以似的，这实在是中了大汉族主义的毒
1950二月二十八日蒋复行视事，陈诚任行政院长（蒋介石于中山堂作中华民国亡了的发言，陈诚才得以当上行政院长）、吴国桢接手省主席、叶公超任外交部长、伊仲容任经济部长、任显群任台银董事长（统一发票、爱国奖券、印花税）
1950二月二十八日台共谢雪红发表告台湾同胞书
1950共军于福建浙江沿海已布置大量解放军，准备侵台。同时，金日成调动大军移往南北韩边界。毛本想先解放台湾之后再让北韩进攻南韩，但几经考虑之后，同意北韩先行进攻，美侨开始撤离
1950三月二十六日西昌失陷，大陆全面沦陷
1950三月斯大林同意金日成南侵，因为美国不把朝鲜半岛划归美军防御范围、美军也于1949年7月完成撤出、杜鲁门宣布不介入两岸
1950四月毛泽东同意金日成南侵，因为斯大林把亚洲区的革命让毛泽东领导
1950四月中共中宣部起草五一节口号时，毛亲自加上“毛主席万岁”一条
1950六月六日毛提出不要四面出击，绝不可树敌太多，必须在一个方面有所让步（毛选第五卷），这样才能先孤立敌人
1950六月二十五日北韩军队南下，韩战爆发
1950六月二十七日杜鲁门于六月二十七日下令军队支持南韩、警告中共停止占领福尔摩莎、国府停止对大陆一切行动并片面宣布“福尔摩莎未来地位之决定，必须等候太平洋恢复安全，或与日本和解，或由联合国来决定”（杜鲁门才于一月五日称台湾为中国的一部分）。而且杜本人在八月三十一日公开宣布“如果韩战结束，第七舰队即无必要保护台湾”。蒋并下令准备撤离金门，艾奇逊仍推动将台湾由联合国托管之方案，并由胡适接管政治、孙立人接掌军队，并使蒋氏夫妇离开台湾（此举比直接鼓动台独更不至于刺激两岸人民反美）、而孙本人则倾向发动政变，但麦帅在不明政治内幕的情形下仍认为美国应全力支持国民政府，并认为台湾是“不沉的航空母舰与潜艇补给站”
1950七月三十一日麦帅访台，并移防六架喷射战机来台但在杜鲁门的反对之下又返回日本，但麦帅派副参谋长福克斯率调查团来台评估国军的军事需求。韩战同时也让蒋的地位稳固，让其加强党内的改革，其利用共党的优点来执行国民党的改革（八月五号成立国民党中央改造委员会，终结党内复杂的派系），陈果夫陈立夫兄弟相继失势，陈果夫本身已病重，陈立夫则向已于美国的孔祥熙借钱于纽泽西开养鸡场终老。本来驻在福建浙江的共军开拔北上，金门撤离令也因此被取消
1950马歇尔出山担任国防部长，同时北韩军队已经几乎一统韩鲜半岛，九月十四日麦帅的联合军于仁川登陆，而史也要求毛积极参战，两周之后美军拿回南韩并向统一韩国而进军，隔日抗美援朝志愿军跨过鸭绿江，联合军大败，两周后战局逆转，战事又回到38度线，麦帅主张国军参战，但蒋则主张围魏救赵，让美国支持他反攻大陆
1950十月五日史同意给与毛空中支持，于是毛要求彭担任韩战指挥官，并决定派出九个师的部队，但很快史就撤回空中支持的允诺，也因此解放军以志愿军的名义出动（毛岸英就是死在朝鲜）
1950十月十日中共开始大整肃，进一步控制民心（土改造成了许多的民怨）
1950十月十九日中共抗美援朝（一半武器受苏联支持，只是苏联军队不过38线，而空军的死伤纪录为一比十四，志愿军有许多是国民政府投降的军队，被毛送上前线，另外东北有许多农民被抓兵入伍，所以后来被俘的中国军人大多不愿回大陆，这才导致了和谈一直没谈成）
1951一月志愿军拿下汉城，继续往南前进，美国透过联合国向中共提出停战的协议，但遭毛的拒绝，此时战局又再度逆转，美军开始反攻，美国立场则因对毛的不满而倾向支持中华民国，恢复对台军事援助（之前只有经济援助）
1951二月一日联合国498号决议，认定中华人民共和国介入朝鲜是「侵略行为」
1951二月二十一日中共实施“中华人民共和国惩治反革命条例”（因此260万人被捕、71.2万人被杀、129万人被关、60万人遭管制，不过这是官方数字，也有上百万人被杀的说法）
1951三月十五日联合军再次拿回汉城
1951四月份杜鲁门因麦帅不停公开提出反对其意见而将其解职，新任的司令官李奇微也主张统一朝鲜，但杜鲁门则希望以回复38度线来与莫斯科谈判，当时还提出将汉城交给北韩的建议，但被毛拒绝，直到志愿军一再吃败仗，六月份双方才决定暂时停火，七月份谈判才正式展开
1951五月十八日联合国500号决议，会员国对中华人民共和国与朝鲜民主主义人民共和国禁运武器与战略物资
1951九月八日旧金山和约（1952四月二十八日生效），美方不邀请国府与会，也不邀请中共与会，又再一次故意提到日本放弃对台湾权利，但未提及台湾地位并且未依开罗宣言、波茨坦宣言将台湾归还中国，此举乃杜鲁门以中国利益当成韩战和谈的筹码。也因此蒋介石对日和约中以放弃要求日本赔偿二战损失来当成谈判筹码
1951十月中共对国内知识分子思想改造（冯友兰、梁潄溟、胡风），该年有237吨的书被烧毁或被处理（后来包括孙中山与四书五经等），后来思想改造就扩张到宗教上，毛对汉字拉丁化表示“文字必须改革，要走世界文字共同的拼音方向。而在实行拼音化之前，先简化汉字，以便于目前的应用。同时积极进行拼音化的各项准备工作”
1951年底中共搞三反（反贪污、反浪费、反官僚主义），实际上是斗争国府时期留下的公职人员
1952一月中共实行五反（本来为三反，后扩张为五反，反行贿、反偷漏税、反盗骗国家财产、反偷工减料、反盗窃经济情报），主要是斗民间私营企业，顺便将财产充公以资助韩战
1952二月一日联合国通过505号决议案，确认苏联未实行“中苏友好同盟条约”的决议
1952十月中共土改完成（指的是南方的土改，北方的土改主要是在内战期间完成）许多地主与富农被杀，估计有50-100万人遇害并自杀（周恩来估计有83万，毛估计有200-300万，根据的是1948年毛要求土改打击为人口的百分之十），这是一种强制的土地改革方案
1953二月二十三日国府宣布中苏友好同盟条约失效，不承认外蒙独立
1953二月二十五日国府外交部正式废除中苏友好同盟条约
1953七月二十三日韩战停战协议于板门店签立，志愿军宣称战死十八万（苏联统计的数字是一百万，美国统计的数字是九十万），联合军战死三万，后来因为志愿军许多不愿回大陆，所以直到1958才全部撤军
1953十月毛提出人民民主专政就是共党一党专政
1953十二月中共开始实行粮食统购统销（台湾西藏除外），等于粮食被国家控制，后来进一步耕畜、劳力与土地皆归国有（人口增加后必然的后果）
1954一月二十三日自由日，纪念韩战战俘获释
1954四月日内瓦协议（中、美、英、苏、法），讨论朝鲜与中南半岛和平的问题
1954四月中共与印度、巴基斯坦、缅甸、印度尼西亚、锡兰（斯里兰卡）五国与科伦坡召开会议
1954五月七日奠边府的法国守军投降，北越赤化。因为韩战与北越的情况，艾森豪威尔决定一反前任杜鲁门的决定，预备协助蒋介石防卫金门与其它外岛
1954六月中共与印度签订和平共处五项原则，以期稳定南亚后，将目标投向中南半岛
1954八月毛喊出“解放台湾”的口号（解放台湾共同宣言）
1954九月三日炮击金门
1954九月五日中共第一届全国人民代表大会召开，制定中华人民共和国宪法（在斯大林的要求下，这时真的成为一党专政，完全否定联合政府了）
1954十月尼赫鲁访问大陆，毛表示“我不相信原子弹有那么不得了，中国这么多人，炸不完，而且原子弹你能放，我也能放，炸死一、两千万算不得什么”
1954十二月三日中美共同防御条约签订（1955年三月三日生效，直到1980年一月一日失效，以台湾关系法取代，条约中只有台澎，而无金马，而且反攻大陆要先经过美国同意，同时订定一条美军空军不飞过的海峡中线）
1954十二月二十七日新华社报导农民对生产合作社不满，因为水灾、工业化与韩战让中共又多征了178亿的粮食（这引起宋庆龄与梁漱溟的反毛）
1955一月十八日解放军拿下一江山岛（中美共同防御条约不含外岛）
1955一月二十九日美参议院通过“台湾决议案”，给予美国总统于必要时出兵协防台澎的权力，也就是第七舰队的法源基础
1955二月五日艾森豪威尔派舰协助国军大陈岛撤退（艾森豪威尔一开始要求蒋放弃外岛，后承诺如果大陈撤退，美将协防金马），美国介入后，赫鲁晓夫承诺提供大陆兴建核子反应炉（最后未成），毛马上改口和平解放，停止炮击金门
1955二月二十五日国军自舟山群岛撤退，美国要求金马比照办理，但蒋拒绝
1955三月三日中美共同防御条约生效
1955中共实施第一个五年计划（本应1953-1958，直到赫鲁晓夫上台才实现），主要是苏联支持下的重工业，并配合苏联的战略布署（哈萨克斯坦阿克斗卡经新疆直达青岛，贝加尔湖经外蒙古直到广州的铁路）
1955五月十八日胡风被打成“胡风反党集团”而被捕（本为左翼作家宣传部长，后又任政协常委，而所谓反党就是反毛），这是来年整肃的前奏
1955五月二十七日苏军终于退出旅顺大连（斯大林死后）
1955六月中共实行户口制度，严格限制农村人口流动
1955七月马寅初提出计划生育的重要
1955八月二十二日苏共批淮帮助大陆和平使用原子能工作的提案
1955十二月二十七日毛在著作“中国农村社会主义高潮”中表示，1967年时中国农产量可比1949年前多出100%-200%
1956一月四日国务院根据前年十二月五日的会议，通过毛审定的1956-1967全国粮产达一兆斤的目标，并且各部也都开始设定超高指标
1956一月毛多次谈话中提到，美国一亿吨钢、几百个氢弹算不了什么，中国要超过他，第一步是接近他
1956一月周恩来宣布知识分子已经成为工人阶级的一部分，并且“向科学进军” ，这在反右时就被毛给推翻了，并把知识分子又打入了资产阶级知识分子了
1956二月六日周恩来提出“马鞍型”（压低毛订出来的过高经济指标），来对抗毛的经济方向
1956二月二十五日苏共二十大，赫鲁晓夫严厉批判斯大林路线，并反对个人崇拜（此举种下了毛与赫之间的心结），后来也引发了波兰、匈牙利的事件
1956四月七日中苏签订兴建哈萨克斯坦阿克斗卡至兰州铁路，以向罗布泊运送核武器实验设备
1956四月二十五日毛对斯大林提出七分功、三分过（否定赫鲁晓夫的批史，因为毛自己就是史一手扶上领导位子的，他也被称为半个铁托，直到韩战才被拿下这个帽子）
1956四月二十八日毛提出双百（百家争鸣、百花齐放），强调“言者无罪、闻者足诫” ，目的是想让藉党外来攻击反毛的党中央
1956五月90%的人民都加入合作社，农民已经大为不满
1956六月二十日刘少奇为首提出反保守也要反冒进（毛对周的不满而让刘批周，但刘两者都批）
1956九月八大会议中将党章里的“毛泽东思想”删去，反冒进并批判个人崇拜，毛所谓的社会主义高潮结束（刘提出集体领导，邓提出中国不能有个人崇拜，这是以赫在苏联提出的为依归），而毛提出在美苏之间选择另一条路，一是党的集中领导、一是群众路线
1956十一月毛提出1957再度搞整风除三害（宗派、主观、官僚主义），主要是周、刘对自己的唱反调
1956年底大陆人民抗议的声音越来越多（该年下半年有一万起工人罢工、一万起学生罢课）
1957一月十八日毛提出百家争鸣可以让牛鬼蛇神都出来，只要军队可靠，就不怕人民闹，为了要斗党内高层，所以让所谓“民主党派”出来讲话
1957二月马寅初提出人口控制，遭毛反对（人多好办事）
1957三月毛再度号召百家争鸣、百花齐放，但因50年的整肃让知识分子不敢讲话
1957三月中共订立第二个五年计划（于1958年启动，要求在1962年前建立完整的核工业体系）
1957四月群众向党提意见（国家领导要由各党轮流、民主党派也要有自己的军队等，一共提出了37万2000多条意见）
1957五月四日北京学生纪念五四，打造一面“民主墙”批评中共（引子是共青团内部选举的不民主）
1957五月十五日毛因人民的抗议超出预期而写出“事情正在起变化”一文，批民盟为男盗女娼
1957五月十九日中共开始封北大的“民主墙”，学生开始私下串联，这个举动后来被称为“五一九民主运动”，胡适称其为“新五四”，当时林希翎（程海果）就是其中的代表之一（学生认为社会主义就是民主，而毛要的是民主的壳专制的核；其次是社会主义就是公有制，而毛要的是公有制的壳党有制的核；第三是社会主义是人道的社会主义，而毛要的是听话的民众），这些学生以为毛会支持他们，但后来证明这是一厢情愿的空想，这些人后来都被打为极右
1957六月八日毛发表“这是为什么？”命邓小平发动整风反右运动（认为6亿人中有10%是反社会主义，而这6000万中有4800万是可再教育，而1200万是要绝对镇压的），最后有超过50万被打为右派（官方的数字为55万2877，非官方有过百万），许多人被流放劳改（双百运动的后继，后来文革的时候，就完全不再相信知识分子了）
1957八月中共开始对所谓右派的知识分子“劳改”（罗瑞卿任公安部长时建立劳改营制度），也就是不用监狱的方式对待所谓的犯人（犯人要吃国家的粮食、劳改等于是无偿劳工）；而民主党派则被清理，一切经费都被中共给掌控，彻底成为不敢讲话的拍手党了
1957十月毛对反冒进扣上“促退委员会”的帽子
1957十一月毛受邀前往莫斯科参加十月革命纪念会，毛宣称要以苏联为首，提出东风压倒西风，并称中国就算死了一半人口（三亿人）也算不上什么，我们可以再制造更多人
1957十一月人民日报提出“大跃进”（毛想用中国大量的劳力来搞建设与工业化，也以为这样可以成功），这也是毛在赫鲁晓夫喊出十五年要超越美国后的“超英”决定，这起自治理黄河（三门峡水库，最后水库因泥沙淤积而成为失败之作2004年正式停止蓄水）
1957十一月十八日毛提出中国的钢产量要在15年超越英国，二十年或稍多一点的时间赶上美国
1957中共开始实行“高考政审制度”，也就是高考资格是党说了算
1958一月南宁工作会议毛继续批评反冒进，并同时开始批周，周被迫写检讨，毛辩称自己的错误是九根指头与一根指头的关系，毛并提出“大权独缆，小权分散”，同时提出个人崇拜的正确性，加大了中共的专制，也就是毛的专制
1958三月毛在成都会议上大谈冒进，这也让后来出现了浮夸风与放卫星，周、刘改口赞扬毛的冒进，陶铸、柯庆施、陈伯达也大搞毛的个人崇拜（对主席就是要迷信、相信毛主席要到相信迷信的程度，服从毛主席要服从到盲目的程度）
1958三月因为人民被调去修建水利工程，粮食产出大减，所以就开始出现农村饿死人（政府虚报产出，只好强制征收，也不让农民进城讨饭）
1958五月八日毛于八大二会上：“秦始皇算什么，他只坑了460个儒，我们坑了46000个儒，我们镇反，还没杀掉一些反革命知识分子吗？我与民主人士辩论过，你骂我们秦始皇，不对，我们超过秦始皇100倍”
1958五月二十三日毛正式提出“总路线”（鼓足干劲，力争上游，多快好省的建设社会主义），并开始纠偏，周恩来因“马鞍型”而被批成反冒进，毛以柯庆施代之，同时也让邓小平有机会上台，因此大跃进等事也有小平的责任
1958六月十四刘少奇提出公共食堂、公共托儿所、甚至最后消灭家庭的概念
1958六月十六日钱学森在“中国青年报”上发表稻麦的亩产量应该是2000多斤的20多倍
1958六月十七日薄一波宣称1959除电力外，其余工业产量都将超越英国，得到毛的称赞
1958六月十九日毛要求今年钢产量要翻一翻，指标订为1100万吨
1958六月开始人民日报上就不断注销高产“卫星”
1958八月八日中苏签订苏联将在47个工业项目上对中国技术转移
1958八月刘少奇在山东农业高产下提出“人有多大胆，地有多高产”
1958八月二十一日毛宣布“我们每一个决议案都是法、开个会就是法、我们主要靠决议、开会，一年搞四次会，不靠民法、刑法来维持秩序”（1959废司法部）
1958八二三炮战，逼着苏联支持大陆，并破坏美苏之间的和缓关系，此举造成赫鲁晓夫的不满
1958八月二十九日中共决议以军事化管理重整农村（人民公社是农业集体化的下一阶段），也因有食堂、托儿所的设置（“七包”吃、住、衣、生、教、医、婚丧），让妇女可以从家庭中解放出来成为劳动力（也让父母与小孩被分开），但这也让政府完全掌控人民的伙食（公社掌控在党委手上，下辖的大队控制在支队书纪手上），想要在五、六年内就可以实现从社会主义过渡到共产主义（人民公社讲“一大二公”，规模大与公有化），结果就是“无偿占有”人民的房舍、土地、牲畜
1958八月三十一日薄一波认为用不了一、二十年，苏联可以成为两个美国，我们可以成为四个美国
1958九月为止，云南陆良事件，该县已有上万人饿死，这是大饥荒饿死人的开始
1958十月因毛的要求，于是把1960年的钢指标订在3000万吨
1958毛提出“一些同志认为日本占地越少越好，后来才统一认识，让日本多占地，才爱国，否则就变成爱蒋介石的国了，国内有国，蒋、我、日，三国志”
1958中共第二个五年计划58-62（也就是后来的三面红旗：总路线、大跃进与人民公社，毛提出1972年超越英国），刘少奇任共和国主席，统计局后来承认58年全民大炼钢的总损失为50亿元人民币，大跃进以农产品向苏联东欧借贷买进了许多设备机器，结果农产品产出大减因而导致了贷款还不出来，只好从全民下手，使得来年饿死的人口大增
在整风批斗之后已没人敢讲真话，各省各地的农业产出只能大吹泡泡，农产的成长建立在虚假的数字上，虚假的数字导致人力被进一步引导到工业上，结果两头落空，农产不仅无法达到目标，反而让全国产量严重不足
工业也是同样的情况，全民大挖煤、全民大炼钢也是建立在胡吹的数字上，不仅量做不到、质也做不到，铁轨、汽车质量的问题使得粮食就算想在各省运补也成了问题，更别说煤矿、汽油也一直处于短缺的情形，最后真相爆光就是浪费人力、浪费设备、浪费资源，物资的缺乏导致许多古迹、建筑、陵墓被毁、许多森林、自然被毁，而失去水土保持的结果就是让淹水、沙漠化的情况更为严重，各地发展炼钢也造成河流海洋污染
在不敢戳破事实下，只好转向国外借贷，借贷只能用农产品与矿产抵押，农产的缺乏最后只能强征，导致农村大量人口饿死，为了保持城市的工商业人口，又不准农民进城工作讨饭，所以形成恶性循环，有关系的偷跑到城市里也被当成廉价劳工，反正僧多粥少只是常态
1959三月政治局扩大会议上，毛因粮食不足而提出全民素食，把粮食征购率自29%提升自40%（毛要求强征粮食“先下手为强，后下手遭殃”），并且改口支持保守右派，把饥荒、人民公社等事推到党与其他人的身上（广东省委赵紫阳也在隐瞒缺粮）
1959六月苏联否决了对大陆原子弹的技术支持（害怕毛如八二三一般在台海另生事端）
1959六月毛自我检讨，但强调是全体的错误（计划过大、权力下放过多、公社化过快，但成绩伟大、问题不少、前途光明），也就是一个指头与九个指头的关系
1959七月与八月的庐山会议上，国防部长彭德怀因对三面红旗有意见而被毛斗下台（彭被批为反党集团，批彭的事，刘、周、朱、林也都有份），林彪接手，毛承认大跃进与人民公社出现问题，但仍用阶级斗争与反右倾来打击反对势力（全国都发起了反右运动），并继续大行其道，当然又再次加大了饥荒的问题
1959九月二十五日钱学森发表“农业中的力学问题”认为中国亩产量应该是7.8万斤，扣除天气与非生长季节，也应有3.9万斤，认为中国缺粮是有人瞒产私分，而非政策错误
1959十月到来年四月就是著名的河南“信阳事件”，计有百万人饿死，后来又有甘肃的“通渭事件”（通渭县有三分之一人口饿死）
1959年底彭真表示“省里死人是一个省的问题，北京死人是中华人民共和国的问题”要求各地顾大全保北京，于是大批饿死人的贵州还被迫征调一亿斤粮食到北京（邓小平也对四川的李井泉讲过同样的话）
1960二月五日苏联于莫斯科的华沙会员国会议上提出裁军、禁核的主张遭到中共反对，再次造成双方的不满，并对中共提出批评
1960二月二十二日毛对苏联的批评展开反击
1960四月十九日李先念要求各省加强收购副食品，收购上来的蛋，80%出口，20%内销，内销中第一是满足在中国的外国人
1960六月二十一日苏共于罗马尼亚会谈中对中共展开批评，于是毛就提出“苏修”
1960七月赫鲁晓夫将苏联科技顾问撤离大陆（农业合作依旧），中共为了争口气而大搞“争气钢”，将原本1800万吨的指标改为2000万吨
1960十月一日人民日报宣称全国大部分地区连续遭受了严重的“自然灾害”
1960十月二十一日信阳大饥荒的死亡人数已到了百万人，加上煤都拿去炼钢，所以各省之间粮食的铁路运输也崩溃了
1960十一月毛将大饥荒的问题怪在阶级敌人的头上“民主革命尚未完成，封建势力大大作怪，对社会主义更加仇视，破坏社会主义生产关系和生产力”，数月后并提到农村里有许多反革命分子
1960十一月中共中央开始纠五风（共产风、浮夸风、强迫命令风、干部特殊化风、对生产瞎指挥风），这是毛为了把大饥荒的压力再次推到反对自己的势力身上，只是这次的帽子叫“国民党残余势力”
1960年底饥荒的问题已经无法被掩盖，于是毛退居第二线，中央开始出售国家的金条银条，来向资本主义国家进口粮食（60-61总共流出5000万到6000万盎司）
1960“红色高棉”在中共的支持下成立，后来同样的让国内民不聊生
1958-1961为大陆的大饥荒（一开始被定调为自然灾害，现在定义为困难时期，估计饿死3600万人，少出生4000万人），与1958年比较，耕地面绩少了21%，劳动力少了24.7%，大牲畜少了30.5%，粮产量少了71%，商品粮少了84%，社员收入少了94.7%
1961中朝友好合作互助条约
1961一月中共九中全会宣称继1959年后，1960又遇到了百年不遇的“自然灾害”
1961四月中共与苏联签订货物交换议定书（主要是中共因大饥荒而导致欠款无法偿还，并加大苏联对中共农产品的借给，主要是转口古巴的50万蔗糖）
1961五月三十一日刘少奇提出“天灾不是人民死亡的主要原因，我们工作中的缺点错误是主要原因”
1961六月十八日毛对大饥荒提出“大家吃不饱，大家死，不如死一半，给一半人吃饱”（关于减少城镇人口和压缩城镇粮食销量的九条办法），粮食在城市的不足让大量人口被迫“下乡”（估计有2000万人），新疆、广东的人民甚至偷渡到苏联、香港境内，公共食堂也终于被取消
1961八月庐山会议上正式提出“紧农村，保大中城市”，毛表示粮食吃紧的错误就是那么一点，没有什么了不得
1962一月刘少奇于七千人大会（中央、省、地、县、军、工代表）上提出大跃进是“三分天灾、七分人祸”，被毛认为是针对自己，毛因此表示自己也有责任
1962五月二十七日中共为了解决粮食不足，再一次把城市人口下放而出台“关于进一步精简职工和减少城镇人口的决定”（最后全国职工减少1833万人，城镇人口减少2600万人，吃商品粮食人口减少2800万人）
1962八月于北戴河时毛开始对刘反击，首先就是发表“以阶级斗争为纲”，认为党内有不少资产阶级，并开始整肃刘的手下邓子恢（邓主张“分田到户”让人民退出公社），另外也针对十世班禅
1962九月毛认为三年经济困难完全是“自然灾害”
1962九月二十四日习仲勋被控为“小说反党”的主使者而被毛整肃（刘志丹，直到80年代才被平反）
1962九月二十七日“人民公社工作条例草案”确定，以三级制来管理，等同是承认人民公社的失败，再次把人民公社又回退到农业合作社
1963美国担心蒋反攻大陆，开始减少美援
1963二月十三日毛提出学校作弊应被允许（这无非是你会我不会，你写了我再抄一遍，也可以，抄会了也是一次学习），更提出课堂上打瞌睡也可以（与其睁着眼听着没味道，不如打瞌睡，可以休息脑筋，养养精神，对身体有好处）
1963五月中共实行四清（清工分、清账目、清财务、清仓库），毛为了大饥荒后的党内高层民心思变而开始批斗内部敌人（整走资本主义道路的当权派），后扩大为（ 清政治，清经济，清组织，清思想 ），上千万城市人口下乡参与，刘少奇与王光美出力最多
1963八月二十七日毛明白表示支持刘与王的四清运动
1964一月十六日中共开始了知识青年上山下乡的运动（到文革前总共有150万人被下乡）
1964二月人民日报提出学习大寨精神（重回大跃进的多快好省路线）
1964五月林彪将毛语录对社会出版（三忠于：领袖、思想、革命路线；四无限：对领袖无限效忠、热爱、信仰、崇拜）
1964五月中共中国文改会发表了“简化字总表”，收字2274个
1964七月十日毛泽东接见日本社会党人佐佐木更三、黑田寿男、细迫光等人时“日本帝国主义给中国带来了很大的利益，使中国人民夺取了政权，没有你们皇军，我们不可能夺取政权，我们为什么要感谢皇军呢？就是日军来了，我们和日军打，才又和蒋介石合作，二万五千军队打了八年，我们又发展到一百二十万军队，有一亿人口的根据地 ，你们说要不要感谢呀！”（日本朝日新闻报1964年7月11日B版）
1964十二月三十一日周恩来表示对外欠款已基本还清（困难时期不仅对阿尔巴尼亚、匈牙利等国提供援助，并且不断加大国防预算，为了面子的行为造成了国内饥荒与死亡人数续上升）
1965一月毛将矛头指向“党内走资本主义道路的当权派”，决心要打倒刘少奇（1970年毛与斯诺谈话时讲明）
1965九月三日林彪提出“自力更生”，也就是不靠美不靠苏，也要求人民要靠自己自救
1965十一月十日姚文元宣称北京市副市长吴晗的“海瑞罢官”是暗指彭德怀是海瑞
1966四月十八日解放军报：“高举毛泽东思想伟大红旗，积极参加社会主义文化大革命”（标示着军队在毛的示意下支持文革）
1966五月七日五七指示，毛指示林彪将军民融为一体
1966五月十六日文革开始（1966-1976），以毛、林彪、周恩来为首斗刘少奇等人（主因是八大里以刘为首的人开始反毛，所以毛发动文革）
1966五月二十三日彭真、杨尚昆、罗瑞卿、陆定一被革职，他们后来被定位为“四大家族”，同时也批斗年已八十的朱德
1966六月一日人民日报号召“横扫一切牛鬼蛇神”，全国学校停课
1966六月十日毛表示文化大革命，要放手，不要怕乱
1966七月一日北京大学附中的“红旗战斗小组”的造反歌（拿起笔作刀枪，集中火力打黑帮，革命师生齐造反，文化革命当闯将，忠于革命效忠党，刀山火海我敢闯，革命后代举红旗，毛泽东思想放光芒，歌唱毛主席歌唱党，党是我的亲爹娘，谁要敢说党不好，马上叫他见阎王！）（老子英雄儿好汉，老子反动儿混蛋，要是革命你就站过来，要是不革命就滚他妈的蛋！滚滚滚！滚他妈的蛋！）
1966七月毛给江青的信中提到，文革是七、八年就要来一次的，天下大乱才有天下大治
1966八月一日有学生依“五七指示”组成红卫兵，得到毛的赞许（造反有理），于是全国学生纷纷组成红卫兵（最早是清华附中高干子弟所组成）
1966八月五日毛于人民日报发表“炮打司令部”大字报，开始批斗党内高层（其实就是刘少奇）
1966八月八日文革指导思想“十六条”（一、以一斗二批三改来斗垮走资本主义的当权派；二、革命青少年为“勇敢闯将”他们有魄力、有智慧、大鸣大放、大揭露、大批判；三、放手发动群众；四、群众运动不要怕出乱子，革命不能那样雅致、那样文质彬彬、那样温良恭俭让；五、依靠左派、孤立右派、争取中间派；六、辩论的时候只能文斗不能武斗；七、警惕有人把革命群众打为反革命；八、对右派份子要斗倒、斗垮、斗臭；九、要把文化革命小组、革命委员会、革命代表大会做为党指导下的群众组织（实际上由军方决定）；十、必须彻底改变资产阶级知识分子统治我们的学校；十一、报刊上的点名批判要经党委讨论或经党委批准；十二、科学家、技术人员的政策；十三、与城乡社会教育运动结合；十四、抓革命促生产；十五、部队文革按中央军委与总政治部的指示进行；十六、毛泽东思想是文革的行动指南。）
1966八月十二日林彪取代刘少奇成为第二把手（毛批刘专制，认为“为什么天天讲民主，民主来了，又那么怕”），刘就被软禁在家
1966八月十八日宋要武为毛戴上红卫兵臂章（毛在天安门检阅红卫兵），林彪发起破四旧（思想、文化、风俗、习惯）
1966八月二十三日人民日报赞扬红卫兵的暴力行径，林彪要求解放军向红卫兵学习，向红卫兵致敬（文革红卫兵抄家光在湖北一省就抄出了四公吨黄金）
1966八月二十四日老舍被整死
1966九月五日红卫兵得到国务院免费的交通与住宿，开始在全国串联（让国家本来就不支的财政被挪用到红卫兵身上，使得到了来年二月时，超过十六万医院脑膜炎病患死亡，美国表示愿意提供援助，但被中共相应不理）
1966九月十四日中央规定文革只能在县级以上城市，以确保农业产出不受影响
1966十二月十九日毛发动造反派红卫兵批斗刘少奇、王光美
1966十二月二十六日毛于生日宴会上“祝全国全面阶级斗争”（毛要求不只学生，连不满的工人农民都要起来搞斗争，毛并认为串联是符合宪法的“结社自由”），结果工人出来斗争是为了自己的薪水福利，反而让国家财政更为不支，所以一月毛就开始后悔了
1967一月十七日毛：我们党内有党，表面上一团和气，实际上是斗的厉害，没有这场文革，我们毫无办法
1967一月二十二日人民日报在毛的指示下刊登“无产阶级革命派大联合，夺走资本主义道路当权派的权”
1967二月十日毛对文化革命小组出手（典型的打一派打一派，打倒一派换一派），于是军方开始出动镇压（军中老将如陈毅、叶剑英、徐向前也开始批评文革以来的乱象），这就是所谓的“二月逆流”（军方支持保守派红卫兵，而毛支持造反派的红卫兵）
1967二月十九日毛看到许多军方反对，于是再次联合林彪打击这些有反对声音的老将（文革错误是一、二、三、97%是正确的，谁要反对中央文革，我就坚决反对谁！你们要否定文化大革命办不到！）
1967二月二十四日北京“战报”把朱、彭在1940的百团大战指为违反毛的指示而被当成罪证批斗
1967四月毛下令军队不得任意攻击造反派，并鼓励“革命小将”的作为
1967七月十八日毛提出要武装工人学生（武斗最后至少造成12万人死亡）
1967九月五日毛担心林彪完全掌控解放军，于是改要军队可以对造反派开枪，如此来暂缓国家的内乱
1967十一月毛开始组织“清理阶级队伍”，藉由清理国民党残余人士来合理打砸抢并杀人，讲白了就是毛旗下一支亲卫队，用来对付自己的敌人，只要有需要，就可以把敌人打为阶级敌人（群众专政、群众侦察、群众审理、群众判决、群众管制，丁杼统计3000万人被斗，50万人死亡；魏昂德、苏扬统计3600万人被斗，75-150万人死亡）
1968三月二十四日周恩来高喊“向江青同志学习”
1968六月二十日乒乓球世界冠军容国团被斗而自杀
1968七月内蒙革委会开始针对“反党叛国的内蒙古人民革命党”（内人党）批斗（最高人民检察院的数字34.6万被关，1.6万被杀、8.2万致残）
1968七月五日邓小平在“我的自述”中向毛保证对文革“永不翻案”
1968七月二十七日红卫兵运动（造反派）在党内与军中的反对派被打倒后遭毛下令结束，取而代之的是毛的思想宣传队（革命委员会），继续党内国内的清算，甚至云南、内蒙等少数民族也大量被整肃（1969内蒙古辖区还一度缩小直到1978）
1968九月五日文革委员会全被军方掌控（全国山河一片红，也标示着红卫兵的倒台）
1968九月七日周恩来宣布文革全面胜利，不过毛要的“大乱后大治”却完全没半点影子
1968十月刘少奇被开除党籍（叛徒、内奸、工贼）
1968十二月十八日史学家翦伯赞与夫人因遭斗而被迫自杀
1968十二月二十二日毛下令城市学生到农村接受再教育（文革中上山下乡的知识青年有1600万人），也就是直到1980的上山下乡，主要被派到东北、新疆、内蒙（我们也有两只手，不在城里吃闲饭），这就是红卫兵的下场，而且这是一种永久的作为（户口卡被上缴，于是不能在城市中居住），河北省在1965年有八百万学生，而1970年只剩六百万学生
1969三月二日毛在文革告一段落后发动珍宝岛事件（苏联60人死伤、中共800人死伤），来将不满的人心矛头指向国外，由于中苏关系恶劣、美国联中抗苏（透过巴基斯坦），蒋开始考虑与苏联合作
1969三月十五日毛宣布停战，但对内宣称“早打、大打、打核战争”
1969四月九大召开，林彪成为毛的接班人（亲密战友和接班人），马列毛思想又再次被放入新宪法，毛并提出取消荣誉党主席，言下之意他要做终身党主席，另外，九大之后，文革稍微停歇，但江青上台，开始与林彪等人斗争
1969五月十九日毛提出（深挖洞、广积粮、不称霸），发起五一九工程（在地底挖隧道）
1969七月中共将内蒙六个行政区分别划给东三省（东三盟的呼伦贝尔、哲里木、昭乌达）与宁夏甘肃（巴盟三旗）
1969八月十三日苏联入侵新疆（铁列克提事件），这是珍宝岛事件的后续，毛开始思考远交近攻（结交美国）
1969十月因与苏联关系的紧张，中共领导阶层纷纷离开北京，毛跑去武汉、林跑去苏州，而与苏联紧张时期林彪调动解放军所下达的“第一个号令”让毛感到不安
1969十一月十二日刘少奇被囚禁致死，接下来就是对付二号人物林彪了
1969十二月三日美国驻波兰大使与中共官员接洽，开启了与美国的交往
1970一月二十四日中共发动另一波的整肃“五一六”
1970一月三十一日中共中央发出“关于打击反革命破坏活动的指示”，后被称为“一打”（一方面是镇压现行反革命的内斗，一方面是面对与苏联的冲突，主要是已经有不少人反对文革，所以再搞个运动整肃，并且可以转换与苏联不合的风向）
1970二月五日中共中央发出“反贪污盗窃”、“反铺张浪费”、“反投机倒把”，后被称为“三反”结合一月的一打就成为“一打三反”，这直到1971年初
1970六月七日北大清大开始招生，许多党员高干趁机把子弟从上山下乡中搞回北京，因为毛在林彪出事后要拉拢军方，所以对其睁一只眼闭一只眼
1970八月二十三日中共九届二中全会，因为刘少奇被斗，所以国家主席一直出缺（董必武），但毛并不想让林彪当国家主席，所以毛借口主张废国家主席
1970十二月三日周恩来表示专政机关不专政比什么都严重，但杀人也不可过多
1971四月七日毛泽东邀请美乒乓队访中
1971七月九日季辛吉秘密访中，毛表示“美国从猴子变成人了，但还不算是人，尾巴还在”
1971九月十二日林彪政变失败出逃，最后飞机在蒙古失事而死（后被批打着红旗反红旗，继刘少奇被打倒的接班人），他的手下接着就遭到整肃（天要下雨，娘要嫁人，随他去吧）
1971十月二十五日联合国2758号决议，国民政府退出联合国
1971十一月邓小平在林彪死后向毛写信表忠诚，但不得毛回应
1972一月六日陈毅死，因为林彪的死，让毛不得不再拉拢原军中干部并替他们平反，但仍删去周对陈“功大于过”的评价
1972二月二十一日尼克松访中，承诺不支持台独，二月二十七日上海公报（三公报之一），公报中提出：
“美国承认（acknowledge）到海峡两岸所有的中国人认为中国只有一个，而台湾是中国的一部分。美国不反对这个立场”，尼克松也承诺美国不再发表“台湾地位未定论”的声明，而北京也为了尼克松而把北京红卫兵留下的痕迹一一清除，而周的外交成功反而被毛定调为向美投降，之后被遭批斗
1972四月周恩来开始批左，这标示了文革对经济社会的破坏，但这也引发了文革派的不满，也导致毛的“批右”
1972五月十八日周恩来被验出得癌
1972八月三因邓小平再次以批林彪向毛表态
1972十二月二十六日，左派导演安东尼奥应中共邀拍的纪录片“中国”上映，让江青抓到周恩来的小辫子
1972中共开始要求一对夫妻不得生超过三胎
1972蒋、毛、周三人健康状态下滑，邓小平复出
1973三月十日邓小平恢复国务院副总理职务
1973六月二十二日到八月七日的中央上山下乡工作会议中，被奸污的女知识青年达两万多起（1968毛的上山下乡指令）
1973八月二十日十大上毛批孔扬秦，替自己的独裁找台阶下，邓小平复职、林彪被永远开除党籍并将“反党”的林彪党羽一一剔除，另外再次肯定文革，所以“四人帮”正式成形（江青、张春桥、姚文元、王洪文）
1973九月毛接见埃及副总统时表示“我赞成秦始皇，不赞成孔夫子”
1973十一月四人帮开始斗争周恩来，王洪文称其为“第二次文化大革命”（这时才算正式出现“四人帮”）
1973十二月四日周在毛的压力下自我检讨
1973十二月十五日毛任命邓小平为总参谋长、军委会副主席（文革派的张春桥为解放军政治部主任），但对他是三七开，主要是以他来对付周恩来
1974一月十八日毛批准四人帮搞批林批孔，本来文革已稍微停息的情况再度恶化
1974中共要求一对夫妻不得生超过两胎
1975一月五日毛任命邓小平为中共副主席、政治局常委，大寨农民陈永贵成为国务院副总理
1975一月十三日到十七日四届人大，周恩来提出“四个现代化”（农、工、国防、科学）；张春桥提出（无产阶级继续专政、中国共产党是全中国人民的领导核心、共和国以工人阶级领导工农联盟为基础的无产阶级专政国家、马列毛主义思想是我国指导思想的理论基础），这也是邓小平后来提出的“四项基本原则”，会后邓接替周的工作
1975四月五日蒋介石过世，严家淦接任总统，蒋经国担任党主席
1975五月二十七日邓公开批四人帮
1975六月二十四日到七月十五日，中共军委会会议，邓小平开始整顿军中首长
1975九月二十日周恩来动手术前高喊“我是忠于党、忠于人民的！我不是投降派！”
1975十一月二十日毛要求邓为文革作出评价而遭拒绝
1975十一月邓做出自我批评，辞去总参谋长的职务
1975-1982中共取消国家主席一职
1976一月二十八日毛指定华国锋当代总理
1976三月三日毛主席的重要指示中表示“文革三七开，七分成绩，三分错误”
1976四月五日民众纪念周恩来而引发天安门大规模示威“四五运动”，这不仅是许多人对文革十年不满的结果，也是被文革派打压的中共内部力量的反抗
1976四月六日中共开始对天安门上的“四五运动”清场，毛表示“士气大振，好，好，好”
1976四月七日毛开除邓小平一切职务，但保留其党籍，并让华国锋接任总理与中共第一副主席
1976九月九日毛泽东过世，华国锋接班
1976十月六日华国锋联合叶剑英、汪东兴将四人帮被捕，文革正式结束（1978十二月叶剑英在中央工作会议上称文革死了两千万人，被整的有上亿人，浪费了8000亿人民币，1977李先念在全国计划会议上称文革造成人民币五千亿的损失，1982全国普查文盲与半文盲有两亿两千五百八十万人之多，邓小平于1984见南共联盟代表团称，很难说文革有哪一点是正确的），之后就开始了清查四人帮派系运动（揭批查运动，跟随林彪四人帮的、帮派思想重的、打砸抢的三种人绝不能用，不过干部与干部子弟不在此限）
1977三月华国锋提出两个凡是“凡是毛主席做出的决策，都必须维护；凡是损害毛主席形象的言行，都必须制止”
1977七月邓重新上台
1977十二月十五日胡耀邦开始主持“拨乱反正”
1978胡耀邦指出，毛主席在晚年也有错误，我们应当纠正我们党和他老人家的错误
1978五月十日中央党校的内部刊物《理论动态》第60期，刊登了经胡耀邦审定的由南京大学胡福明教授撰写的文章“实践是检验真理的唯一标准”
1978十月邓小平发动“民主墙”来斗华国锋，并取得美国的信任
1978十一月二十六日邓小平对日本民社党代表表示支持“民主墙”（西单墙）
1978十二月十三日叶剑英表示“西单民主墙是人民民主典范”
1978十二月十七日建交公报
1978十二月十八日中共改革开放，否定华国锋提出的“两个凡是”，不过根据邓小平长邓朴方的讲法，先让一部分人富起来的背后就是让权力核心的人先富起来
1978十二月二十二日邓小平取代华国锋取得领导权
1979一月一日美国与大陆正式建交，823炮战正式结束
1979一月十六日美国在台协会成立
1979一月二十八日邓小平访美，回国后取消“民主墙”，因为越来越多人利用民主墙来反对中央（后来魏京生被捕）
1979三月三十日邓小平表示四个现代化要以四项基本原则为前提（1.社会主义道路；2.无产阶级专政；3.共产党领导；4.马列毛思想）
1979四月四日蒋经国提出三不政策（不接触、不谈判、不妥协）
1979四月十日台湾关系法（美国国内法）
1980二月邓小平替刘少奇平反
1980二月二十三日到二十九日中共取消大字报的合法性
1980八月赵紫阳任总理、胡耀邦任党书记、邓小平为副总理（实际为以邓小平为首）
1980八月二十一日邓小平保留天安门上的毛泽东像，认为他功绩是第一位，错误是第二位的，用此来维护中共的统治合法性
1980十一月二十日审判四人帮，作为1966年后乱象的替罪羊
1980中共要求3800万党员只能生一胎
1981邓小平停止纪念二二八，提出一国两制，修改宪法，并对台湾提出共同协商建议而蒋经国以三不回应
1981六月华国锋下台、胡耀邦接任主席、邓小平接任军委会主席、赵紫阳接任党的副主席
1981十月一日人大常委会委员长叶剑英提出对台一国两制的“叶九条”
1982一月十一日邓小平提出“一个国家、两种制度”（最后是在香港先实行）
1982八一七公报 - 里根（另外里根以私信对台六项承诺）
1982九月中共修改党章，不再设党主席、副主席，而以总书纪为首
1982九月十二、十三日十二届二中全会时，叶剑英提出文革（武斗4300多件，死亡12万3700多人，250万干部被斗，30万2700干部被非法关押，11万5500干部非正常死亡，城市有481万人被打成反革命，其中有68万3千人非正常死亡，农村有520万人被迫害，其中120万人非正常死亡，有1亿1300万人被政治打击，55万7千人失踪）
1982大陆人口达到十亿，中共要求全国（除少数民族）一胎化
1982中共修宪取消公民罢工权
1982年底人民公社解散&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/history/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>佩洛西窜台时间轴</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxiline/</link>
        <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxiline/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxiline/ -&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;peiluoxiline.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxiline/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>NOPEN远控木马分析报告</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/noopen/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/noopen/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/noopen/ -&lt;p&gt;转自 CVERC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，国家计算机病毒应急处理中心对名为“NOPEN”的木马工具进行了攻击场景复现和技术分析。该木马工具针对Unix/Linux平台，可实现对目标的远程控制。根据“影子经纪人”泄露的NSA内部文件，该木马工具为美国国家安全局开发的网络武器。“NOPEN”木马工具是一款功能强大的综合型木马工具，也是美国国家安全局接入技术行动处（TAO）对外攻击窃密所使用的主战网络武器之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、基本情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具为针对Unix/Linux系统的远程控制工具，主要用于文件窃取、系统提权、网络通信重定向以及查看目标设备信息等，是TAO远程控制受害单位内部网络节点的主要工具。通过技术分析，我单位认为，“NOPEN”木马工具编码技术复杂、功能全面、隐蔽性强、适配多种处理器架构和操作系统，并且采用了插件式结构，可以与其他网络武器或攻击工具进行交互和协作，是典型的用于网络间谍活动的武器工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、具体功能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具包含客户端“noclient”和服务端“noserver”两部分，客户端会采取发送激活包的方式与服务端建立连接，使用RSA算法进行秘钥协商，使用RC6算法加密通信流量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该木马工具设计复杂，支持功能众多，主要包括以下功能：内网端口扫描、端口复用、建立隧道、文件处理（上传、下载、删除、重命名、计算校验值）、目录遍历、邮件获取、环境变量设置、进程获取、自毁消痕等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、技术分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经技术分析与研判，该木马工具针对Unix/Linux平台，可在主控端和受控端之间建立隐蔽加密信道，攻击者可通过向目标发送远程指令，实现远程获取目标主机环境信息、上传/下载/创建/修改/删除文件、远程执行命令、网络流量代理转发、内网扫描、窃取电子邮件信息、自毁等恶意功能。该木马工具包含主控端（Client）和受控端（Server）两个部分，具体分析结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）主控端功能分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件名：Noclient&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MD5：188974cea8f1f4bb75e53d490954c569&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHA-1：a84ac3ea04f28ff1a2027ee0097f69511af0ed9d&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHA-256：ed2c2d475977c78de800857d3dddc739&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;57d219f9bb09a9e8390435c0b6da21ac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件大小：241.2KB（241192 字节）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件类型：ELF32&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件最后修改时间：2011-12-8 19:07:48&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持处理器架构：i386, i486, i586, i686, sparc, alpha, x86_64, amd64&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持操作系统：FreeBSD、SunOS、HP-UX、Solaris、Linux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主控端的主要功能是连接受控端和向受控端发送指令并接收受控端回传的信息：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、连接目标受控端&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主控端通过以下命令行连接目标受控端：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;noclient [参数1：目标主机IP地址]:[端口号（默认为32754）]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连接成功后会组合采用RC6+RSA加密算法，在主控端与受控端之间建立加密信道。并回显主控端与被控端基本信息，包括：IP地址和端口号、软件版本、当前工作目录、进程号（PID）、操作系统版本和内核版本、日期时间等。同时主控端建立监听端口（默认为1025），接受受控端的反向连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、命令控制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主控端与被控端成功建立连接后，攻击者可通过主控端控制台向受控端发送指令，该木马工具提供的指令非常丰富。开发者还给出了详细的指令帮助说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中远程控制指令如下所示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-elevate：提升权限&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-getenv：获取环境变量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-gs：未知&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-setenv：设置环境变量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-shell：返回命令行接口&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-status：查看当前连接状态、本地与远程主机环境信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-time：查看本地与远程主机的日期、时间和时区信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-burn：终止控制并关闭远程进程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-call ip port：设置回连IP地址和端口号&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-listen port：设置监听端口号&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-pid：查看远程受控端进程ID&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-icmptimetarget_ip [source_ip]：远程Ping目标地址，查看时延&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-ifconfig：查看远程主机的IP地址设置和MAC地址&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-nslookup：远程对指定域名进行解析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-ping：远程Ping目标地址，用于内网探测&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-trace：远程traceroute&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-fixudp port：指定UDP传输端口&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，还有一些隐藏指令并没有被在控制台帮助中列出，如“-hammy”、“-trigger”、“-triggerold”和“-sniff”等。经研判可能是与其他网络武器或攻击工具之间的功能调用接口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）受控端功能分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件名：noserver_linux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MD5：9081d61fabeb9919e4e3fa84227999db&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHA-1：0274bd33c2785d4e497b6ba49f5485caa52a0855&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHA-256：4acc94c6be340fb8ef4133912843aa0e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4ece01d8d371209a01ccd824f519a9ca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件大小：357KB（356996 字节）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件类型：ELF32&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件最后修改时间：2011-12-8 19:07:48&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受控端被加载运行后会默认监听32754端口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受控端程序为了干扰和对抗分析，进行了去符号操作，结合代码功能，分析受控端程序的主要功能如下所示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.KillProc、kill：终止指定进程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.Chmod：为指定对象赋权限&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.GetCWD：获得当前工作目录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.GetPid：获得当前进程ID&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.DeleteFile_Dir：删除指定文件或目录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.GetFileMD5：获得指定文件MD5摘要&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.GetPCInfo：获得所在主机环境信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.Recv：上传、下载数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.Connect：建立socket连接&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受控端根据主控端指令组合调用相应模块执实现相关恶意操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、使用环境&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具支持在Linux、FreeBSD、SunOS、Solaris、JUNOS和HP-UX等各类操作系统上运行，同时兼容i386、i486、i586、i686、i86pc、i86、SPARC、Alpha、x86_64、PPC、MIPS、ARM以及AMD64等多种体系架构，适用范围较广。根据监控情况，该木马工具主要用于在受害单位内网中执行各类攻击指令，结合其他取情、嗅探工具，级联窃取核心数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、植入方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具支持多种植入运行方式，包括手动植入、工具植入、自动化植入等，其中最常见的植入方式是结合远程漏洞攻击自动化植入至目标系统中，以便规避各种安全防护机制。此外，TAO还研发了一款名为Packrat的工具，可用于辅助植入“NOPEN”木马工具，其主要功能为对“NOPEN”木马工具进行压缩、编码、上传和启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六、使用控制方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具主要包括8个功能模块，每个模块支持多个命令操作，TAO主要使用该武器对受害机构网络内部的核心业务服务器和关键网络设备实施持久化控制。其主要使用方式为：攻击者首先向安装有“NOPEN”木马工具的网内主机或设备发送特殊定制的激活包，“NOPEN”木马工具被激活后回连至控制端，加密连接建立后，控制端发送各类指令操作“NOPEN”木马工具实施网内渗透、数据窃取、其他武器上传等后续攻击窃密行为。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/noopen/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>美国中央情报局（CIA）“蜂巢”恶意代码攻击控制武器平台分析报告——关于美国中情局主战网络武器的预警</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/fengchao/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/fengchao/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/fengchao/ -&lt;p&gt;转自 CVERC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，国家计算机病毒应急处理中心对“蜂巢”（Hive）恶意代码攻击控制武器平台（以下简称“蜂巢平台”）进行了分析，蜂巢平台由美国中央情报局（CIA）数字创新中心（DDI）下属的信息作战中心工程开发组（EDG，以下简称“美中情局工程开发组”）和美国著名军工企业诺斯罗普·格鲁曼（NOC）旗下XETRON公司联合研发，由美国中央情报局（CIA）专用。蜂巢平台属于“轻量化”的网络武器，其战术目的是在目标网络中建立隐蔽立足点，秘密定向投放恶意代码程序，利用该平台对多种恶意代码程序进行后台控制，为后续持续投送“重型”武器网络攻击创造条件。美国中央情报局（CIA）运用该武器平台根据攻击目标特征定制适配多种操作系统的恶意代码程序，对受害单位信息系统的边界路由器和内部主机实施攻击入侵，植入各类木马、后门，实现远程控制，对全球范围内的信息系统实施无差别网络攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、技术分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）攻击目标&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为满足美国中央情报局（CIA）针对多平台目标的攻击需求，研发单位针对不同CPU架构和操作系统分别开发了功能相近的蜂巢平台适配版本。根据目前掌握的情况，蜂巢平台可支持ARMv7、x86、PowerPC和MIPS等主流CPU架构，覆盖Windows、Unix、Linux、Solaris等通用操作系统，以及RouterOS（一种由MikroTik公司开发的网络设备专用操作系统）等专用操作系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）系统构成&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂巢平台采用C/S架构，主要由主控端（hclient）、远程控制平台（cutthroat，译为：“割喉”）、生成器（hive-patcher）、受控端程序（hived）等部分组成。为了掩护相关网络间谍行动，美中情局工程开发组还专门研发了一套名为“蜂房”（honeycomb）的管理系统，配合多层跳板服务器实现对大量遭受蜂巢平台感染的受害主机的远程隐蔽控制和数据归集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）攻击场景复现&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家计算机病毒应急处理中心深入分析蜂巢平台样本的技术细节，结合公开渠道获得的相关资料，基本完成了对蜂巢平台典型攻击场景的复现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、利用生成器（hive-patcher）生成定制化的受控端恶意代码程序&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央情报局（CIA）攻击人员首先根据任务需求和目标平台特点，使用生成器（hive-patcher）生成待植入的定制化受控端恶意代码程序（即hived）。在生成受控端程序前，可以根据实际任务需求进行参数配置（如表1所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biao1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央情报局（CIA）攻击人员完成上述参数配置后，生成器（hive-patcher）可生成新的受控端植入体（如图1所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，从攻击目标类型上看，美国中央情报局（CIA）特别关注MikroTik系列网络设备。MikroTik公司的网络路由器等设备在全球范围内具有较高流行度，特别是其自研的RouterOS操作系统，被很多第三方路由器厂商所采用，美国中央情报局（CIA）对这种操作系统的攻击能力带来的潜在风险难以估量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、将服务器端恶意代码程序植入目标系统&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央情报局（CIA）特别开发了一个名为“Chimay-Red”的MikroTik路由器漏洞利用工具，并编制了详细的使用说明。该漏洞利用工具利用存在于MikroTikRouterOS 6.38.4及以下版本操作系统中的栈冲突远程代码执行漏洞，实现对目标系统的远程控制。漏洞利用工具的使用说明如表2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biao2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国政府内部人士公开披露，美国中央情报局（CIA）和美国国家安全局（NSA）同属美国国防部，他们在对外网络战行动中经常相互配合，美国国家安全局的特定入侵行动办公室拥（TAO）拥有“酸狐狸”（FoxAcid）等漏洞攻击武器平台和系统化网络攻击工具，可以高效支援美国中央情报局（CIA）的间谍软件植入行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、唤醒服务器端恶意代码程序并进行命令控制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务器端恶意代码程序被植入目标系统并正常运行后，会处于静默潜伏状态，实时监听受控信息系统网络通讯流量中具有触发器特征的数据包，等待被 “唤醒”。美国中央情报局（CIA）攻击人员可以使用客户端向服务器端发送“暗语”，以“唤醒”潜伏的恶意代码程序并执行相关指令。美国中央情报局（CIA）攻击人员利用名为“cutthroat（割喉）”的控制台程序对客户端进行操控。其主要命令参数如表3所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biao3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主控端与被控端建立连接后，可以执行相应控制命令（如图2所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为躲避入侵检测，主控端通过发送“暗语”唤醒受控端恶意代码程序，随后模仿HTTP over TLS建立加密通信信道，以迷惑网络监测人员、规避技术监测手段（如图3所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至此，主控端实现了对受控端恶意代码程序的完全控制，可以在隐蔽状态下随时投送其他恶意负载，或开展后续渗透窃密行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）掩护措施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为进一步提高网络间谍行动的隐蔽性，美国中央情报局（CIA）在全球范围内精心部署了蜂巢平台相关网络基础设施。从已经监测到的数据分析，美国中央情报局（CIA）在主控端和被控端之间设置了多层跳板服务器和VPN通道，这些服务器广泛分布于加拿大、法国、德国、马来西亚和土耳其等国，有效隐藏自身行踪，受害者即使发现遭受蜂巢平台的网络攻击，也极难进行技术分析和追踪溯源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、运作方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于维基解密公开揭露的美国中央情报局（CIA）内部资料，结合国家计算机病毒应急处理中心的技术分析成果，可以清晰了解蜂巢平台的运作方式如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）开发过程及开发者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂巢平台由美国中央情报局（CIA）工程开发组（EDG）牵头研发完成，项目周期至少从2010年10月持续到2015年10月，软件版本至少为2.9.1，并且至少从2011年开始就支持对MikroTik系统设备及相关操作系统的远程攻击。参与开发人员包括但不限于：Mike Russell、Jack McMahon、Jeremy Haas和Brian Timmons等人（如图4所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，蜂巢平台项目还融入了合作机构的研发成果，其中包括美国著名军工企业诺斯罗普·格鲁曼（Northrop Grumman）公司旗下的XETRON公司编写的项目代码（如图5所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;XETRON公司成立于1972年，1986年被美国西屋电气集团收购，1996年与西屋电气一并被美国诺斯罗普·格鲁曼公司收购，总部现位于美国俄亥俄州辛辛那提市郊区，公开信息显示，在2013年其拥有6.8万名员工。XETRON长期以来一直是美国中央情报局（CIA）的承包商，其产品范围包括军用传感器、通信系统和网络安全软件等。据维基解密揭露的资料，XETRON公司除参与蜂巢平台项目外，还向美国中央情报局（CIA）提供了入侵思科（Cisco）路由器的工具“Cinnamon”。另据诺斯罗普·格鲁曼公司描述，XETRON致力于为政府客户的行动提供技术支持，并且专注于“计算机网络行动”，优势技术包括：加密、入侵检测、逆向工程和渗透攻击。XETRON长期以来一直从辛辛那提大学和戴顿大学招录网络安全人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）蜂巢平台网络基础设施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“蜂房”（honeycomb）中的脚本中，研究人员发现了一批曾经被美国中央情报局（CIA）用于控制蜂巢平台受控端恶意代码程序的服务器IP地址（如表4所示）。服务器所在地区覆盖欧洲、美洲和亚洲（如图6所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biao4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、总结&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述分析表明，美国中央情报局（CIA）对他国发动网络黑客攻击的武器系统已经实现体系化、规模化、无痕化和人工智能化。其中，蜂巢平台作为CIA攻击武器中的“先锋官”和“突击队”，承担了突破目标防线的重要职能，其广泛的适应性和强大的突防能力向全球互联网用户发出了重大警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）美国中央情报局（CIA）拥有强大而完备的网络攻击武器库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂巢平台作为美国中央情报局（CIA）的主战网络武器装备之一，其强大的系统功能、先进的设计理念和超前的作战思想充分体现了CIA在网络攻击领域的突出能力。其网络武器涵盖远程扫描、漏洞利用、隐蔽植入、嗅探窃密、文件提取、内网渗透、系统破坏等网络攻击活动的全链条，具备统一指挥操控能力，已基本实现人工智能化。美国中央情报局（CIA）依托蜂巢平台建立的覆盖全球互联网的间谍情报系统，正在对世界各地的高价值目标和社会名流实施无差别的网络监听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）美国中央情报局（CIA）对全球范围的高价值目标实施无差别的攻击控制和通讯窃密&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央情报局的黑客攻击和网络间谍活动目标涉及俄罗斯、伊朗、中国、日本、韩国等世界各国政府、政党、非政府组织、国际组织和重要军事目标，各国政要、公众人物、社会名人和技术专家，教育、科研、通讯、医疗机构，大量窃取受害国的秘密信息，大量获取受害国重要信息基础设施的控制权，大量掌握世界各国的公民个人隐私，服务于美国维持霸权地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）全球互联网和世界各地的重要信息基础设施已经成为美国情治部门的“情报站”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从近期中国网络安全机构揭露的美国国家安全局（NSA）“电幕行动”“APT-C-40”“NOPEN”“量子”网络攻击武器和此次曝光的美国中央情报局（CIA）“蜂巢”武器平台的技术细节分析，现有国际互联网的骨干网设备和世界各地的重要信息，基础设施中（服务器、交换设备、传输设备和上网终端），只要包含美国互联网公司提供的硬件、操作系统和应用软件，就极有可能包含零日（0day）或各类后门程序（Backdoor），就极有可能成为美国情治机构的攻击窃密目标，全球互联网上的全部活动、存储的全部数据都会“如实”展现在美国情治机构面前，成为其对全球目标实施攻击破坏的“把柄”和“素材”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）美国情治部门的网络攻击武器已经实现人工智能化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂巢平台典型的美国军工产品，模块化、标准化程度高，扩展性好，表明美国已实现网络武器的“产学研一体化”。这些武器可根据目标网络的硬件、软件配置和存在后门、漏洞情况自动发起网络攻击，并依托人工智能技术自动提高权限、自动窃密、自动隐藏痕迹、自动回传数据，实现对攻击目标的全自动控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家计算机病毒应急处理中心提醒广大互联网用户，美国情治部门的网络攻击是迫在眉睫的现实威胁，针对带有美国“基因”的计算机软硬设备的攻击窃密如影随形。避免遭受美国黑客攻击的权宜之计是采用自主可控的国产化设备。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/fengchao/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>美国国家安全局（NSA）酸狐狸漏洞攻击武器平台技术分析报告</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/suanhuli/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/suanhuli/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/suanhuli/ -&lt;p&gt;转自 CVERC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，国家计算机病毒应急处理中心对美国家安全局（NSA）“酸狐狸”漏洞攻击武器平台（FoxAcid）进行了技术分析。该漏洞攻击武器平台是美国国家安全局（NSA）特定入侵行动办公室（TAO，也被称为“接入技术行动处”）对他国开展网络间谍行动的重要阵地基础设施，并成为计算机网络入侵行动队（CNE）的主力装备。该漏洞攻击武器平台曾被用于多起臭名昭著的网络攻击事件。近期，中国多家科研机构先后发现了一款名为“验证器”（Validator）木马的活动痕迹，该恶意程序据信是NSA“酸狐狸”漏洞攻击武器平台默认使用的标配后门恶意程序。这种情况突出表明，上述单位曾经遭受过美国NSA“酸狐狸”漏洞攻击武器平台的网络攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、基本情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“酸狐狸”漏洞攻击武器平台（FoxAcid）（以下简称“酸狐狸平台”）是特定入侵行动办公室（TAO）打造的一款中间人劫持漏洞攻击平台，能够在具备会话劫持等中间人攻击能力的前提下，精准识别被攻击目标的版本信息，自动化开展远程漏洞攻击渗透，向目标主机植入木马、后门。特定入侵行动办公室（TAO）主要使用该武器平台对受害单位办公内网实施中间人攻击，突破控制其办公网主机。该武器平台主要被特定入侵行动办公室（TAO）用于突破控制位于受害单位办公内网的主机系统，并向其植入各类木马、后门等以实现持久化控制。酸狐狸平台采用分布式架构，由多台服务器组成，按照任务类型进行分类，包括：垃圾钓鱼邮件、中间人攻击、后渗透维持等。其中特定入侵行动办公室还针对中国和俄罗斯目标设置了专用的酸狐狸平台服务器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、具体功能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸狐狸平台一般结合“QUANTUM（量子）”和“SECONDDATE（二次约会）”等中间人攻击武器使用，对攻击目标实施网络流量劫持并插入恶意XSS脚本，根据任务类型和实际需求，XSS脚本的漏洞利用代码可能来自一个或多个酸狐狸平台服务器。该漏洞攻击武器平台集成了各种主流浏览器的零日（0day）漏洞，可智能化配置漏洞载荷针对IE、火狐、苹果Safari、安卓Webkit等多平台上的主流浏览器开展远程漏洞溢出攻击。攻击过程中该平台结合各类信息泄露漏洞对目标系统实施环境探测，并依据探测结果对漏洞载荷进行匹配筛选，选择合适的漏洞开展攻击。如果目标价值很高，且目标系统版本较新、补丁较全，该平台会选择利用高价值零日漏洞实施攻击；相反，如果目标价值较低且系统版本老旧，该平台会选择较低价值的漏洞甚至已公开漏洞实施攻击。一旦漏洞被触发并符合入侵条件，就会向目标植入间谍软件，获取目标系统的控制权，从而实现对目标的长期监视、控制和窃密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、技术分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）技术架构&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸狐狸平台服务器采用微软公司的Windows 2003 Server和IIS作为基础操作系统和Web应用服务器。通常部署于具有独立IP地址的专用服务器上，对目标系统进行攻击筛选以及漏洞载荷分发，完成对目标的攻击过程，其攻击范围包括Windows、Linux、Solaris、Macintosh各类桌面系统及Windows phone、苹果、安卓等移动终端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸狐狸平台服务器之间采用美国国家安全局（NSA）的CDR加密数据传输规则，并采用分布式架构，底层服务器将截获的数据加密后向顶层汇聚，顶层服务器解密后按照一定的文件结构存放，以便采用Foxsearch等情报检索工具进行检索。完整的酸狐狸平台服务器由三部分组成，即：基础服务软件（基于Perl脚本开发）、插件和恶意程序载荷（Payload）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸狐狸平台主要以中间人攻击方式投递漏洞载荷。该武器平台根据目标设备信息进行自动化的无感植入，具体步骤如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.目标网络会话被重定向劫持之后，该武器平台的信息搜集模块首先利用信息泄露手段获取目标设备信息；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.根据获取的信息匹配筛选符合攻击条件的漏洞载荷，并将载荷嵌入到请求响应页面中实现自动化投递；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.判断漏洞攻击的结果是否成功，并根据返回信息向目标系统上传指定类型的持久化载荷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为实施上述攻击过程，酸狐狸平台提供了自定义逻辑接口，特定入侵行动办公室的计算机网络入侵行动队成员可以在服务器上配置一系列过滤器规则，对来自受害者的网络请求进行处理，具体包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.复写器（Modrewrite），替换请求中的指定资源；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.前置过滤器（PreFilter），根据受害者请求特征判断是否是攻击对象，如果不是则反馈HTTP状态码404或200（并指向特定资源）；如果受害者属于攻击对象范围，则传递给漏洞利用模块，并由漏洞利用模块自动选择相应漏洞进行攻击；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.后置过滤器（PostFilter），漏洞攻击成功后，根据侦查到的目标主机信息（包括：软硬件环境信息、进程信息等）判断是否符合下一步进行植入操作的条件，对于符合植入条件的目标，可指定向目标植入的恶意程序载荷（Payload）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）主要功能组件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.项目跟踪器（Project Tracker）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机网络入侵行动队使用项目跟踪器管理所有使用酸狐狸平台的行动任务，采用PHP+Javascript编写，提供非常简洁的Web管理界面，行动队成员通过背景色了解自己的权限，背景色为红色代表只有只读权限，绿色代表具有修改权限，黑色为管理员权限。行动队成员通过项目跟踪器可以完成的功能包括：管理现有行动任务、添加过滤器、增加新任务、增加新服务器、增加服务器IP地址、查看近三日内即将启动或完成的任务等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.标签编辑器（Tag Maker）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机网络入侵行动队可使用标签编辑器为指定任务下的服务器添加标签（Tag），每个标签对应一套攻击技战术，使用者可配置标签的TLN、HMAC、MSGID等唯一性标识，其中MSGID与特定的攻击工具相关，如：针对路由器、防火墙等植入的间谍软件SECONDDATE对应的MSGID为“ace02468bdf13579”。此外，标签还可以指定植入方式，不同的恶意负载根据其特性应对应选择不同的植入方式，如：SECONDDATE或MAGICBEAN应采用“WEB”植入方式，YATCHSHOP应采用“SPAM”方式，QUANTUMINSERT则应采用“QI”方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.SECONDDATE任务自动化脚本工具“FABULOUSFABLE”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SECONDDATE是CNE行动队通过酸狐狸平台进行分发的主要恶意植入体之一，因此酸狐狸平台提供了专门为SECONDDATE设计的自动化任务脚本工具“FABULOUSFABLE”（简称“FABFAB”）。FABFAB可以代替行动队人员与SECONDDATE植入体交互，并按照事先设定好的逻辑，自动化分发规则，并收集规则执行日志和相关回传数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.标签替换器（MODREWRITES）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标签替换器是酸狐狸平台的核心组件之一，通过标签替换器，计算机网络入侵行动队可以任意替换被其劫持的网络流量中的资源，标签替换器的规则采用XML格式编写，与过滤器相同。如图1所示，一旦流量中的资源路径与规则特征相匹配，则会被替换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，标签替换器规则还支持对路径或资源中的部分字符串进行替换，具有较好的适应性和可扩展性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.白名单规则（CASTLECREEK Whitelist）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白名单规则基于后置过滤器，可以对指定IP地址的主机植入指定的恶意负载，规则样例如图2所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.封装器（Wrappers）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;封装器主要用于辅助后续植入的恶意负载实现持久化驻留。其中一种封装器名为DireScallop，专门针对名为DeepFreeze的系统还原工具，该工具多用于网吧中并实现计算机重启后对系统进行自动还原，DireScallop可以在不重启的条件下中止DeepFreeze运行，植入恶意负载后再重新启用DeepFreeze，使恶意负载被记录在还原镜像中，以实现目标主机重启后仍可保持恶意负载的可用性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）植入的主要恶意负载&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.SECONDDATE（二次约会）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对路由器和防火墙的间谍恶意程序，可在网络设备中潜伏并根据酸狐狸平台组件分发的规则对网络流量数据进行窃密、劫持、替换等恶意操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.Validator&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Validator是酸狐狸平台默认使用的后门恶意程序，可实现对目标的长期控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.MistyVeal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MistyVeal是Validator后门的增强版，并且可以配置为按细粒度递增时间间隔进行回联，以逃避特征检测。并且会利用IE浏览器作为回联的渠道，并可复用IE浏览器的代理服务器设置，且仅对IE浏览器有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.Ferret Cannon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ferret Cannon是可执行程序投送器，借助Ferret Cannon，酸狐狸平台可以目标投送多种间谍软件工具，如：United Rake，Peddle Cheap，PktWench和Beach Head等，可执行程序可以是.dll或.exe文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、运作方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于美国国家安全局（NSA）前雇员斯诺登公开的资料，我们可以部分分析出酸狐狸平台的运作方式如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）人员编制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特定入侵行动办公室的计算机网络入侵行动队中会设置一名或多名酸狐狸项目教官，这些教官可以领导一个或多个酸狐狸行动组，行动组中包括多名计算机网络入侵行动队队员，分别负责直接支援特定的网络入侵行动、维护酸狐狸服务器、软件等基础设施以及根据任务需要开发和测试新的插件、漏洞利用代码、辅助入侵工具和木马后门等恶意负载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）阵地基础设施建设&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如图3所示，特定入侵行动办公室在全球范围内部署酸狐狸平台服务器，其中编号前缀为XS的服务器是统筹多项任务的主服务器，值得注意的是编号为XS11的服务器明确被分配给英国情报机构“英国政府通信总部”（GCHQ）开展中间人攻击行动；编号为FOX00-60XX系列的酸狐狸平台服务器用于支援垃圾钓鱼邮件行动，服务器按照目标所在区域进行了分布式部署，包括中东地区、亚洲地区、欧洲地区、俄罗斯和其他特定区域；编号为FOX00-61XX系列的服务器则用于支援中间人攻击行动，服务器分布与FOX00-60XX系列相同；值得注意的是，编号为FOX00-64XX系列的服务器用于支援计算机网络入侵行动队漏洞攻击行动，其中编号为FOX00-6401的服务器专门针对中国，FOX00-6402号服务器针对俄罗斯，FOX00-6403号服务器则针对其他目标。另外，FOX00-6300号服务器可能被用于代号为“ENCHANTED”的攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）攻击实例&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.案例1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如图4所展示的酸狐狸平台服务器上的过滤器规则片段，可以判断该服务器主要针对中国的主机目标进行攻击，过滤器中重点针对目标环境中的卡巴斯基杀毒软件、瑞星杀毒软件、江民杀毒软件等中国地区流行的杀毒软件进程进行了匹配并进行了可植入条件判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.案例2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如图5所展示的服务器上的过滤器规则片段，可以判断该FA服务器被用于攻击IP地址“203.99.164[.]199”的目标，并将向目标植入前文中提到的FerrentCannon恶意负载，从而进一步向目标投送其他间谍软件。经查，IP地址“203.99.164[.]199”归属于巴基斯坦电信公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、总结&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述技术分析表明，美国NSA“酸狐狸”漏洞攻击武器平台仍是目前美国政府的主战网络武器之一，有三点结论值得国际社会严密关注：一是该漏洞利用平台是美国国家安全局NSA特定入侵行动办公室（TAO）下属计算机网络入侵行动队的主战装备，在计算机网络入侵行动队单独或配合进行的网络入侵行动中得到广泛应用，攻击范围覆盖全球，其中中国和俄罗斯是重点目标。二是该武器平台采用了高度模块化结构，具有较高的可扩展性，同时可以与特定入侵行动办公室的项目管理工具高度集成，实现高效跨行动支援。三是支持跨平台攻击，与特定入侵行动办公室（TAO）的其他网络武器进行集成后，其几乎可以攻击所有具有网络连接功能的设备，是名副其实的网络“黑洞”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家计算机病毒应急处理中心对全球互联网用户发出预警，中国的科研机构绝不是受到NSA网络攻击的唯一目标，全球范围内的政府机构、科研机构和商业企业，都可能正在被酸狐狸平台远程控制，平时远程窍取重要数据，战时瘫痪重要信息基础设施，为美国式的“颜色革命”铺平道路。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/suanhuli/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>西北工业大学遭美国NSA网络攻击事件调查报告（之二）</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/tao2/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/tao2/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/tao2/ -&lt;p&gt;2022年6月22日，西北工业大学发布《公开声明》称，该校遭受境外网络攻击。陕西省西安市公安局碑林分局随即发布《警情通报》，证实在西北工业大学的信息网络中发现了多款源于境外的木马和恶意程序样本，西安警方已对此正式立案调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家计算机病毒应急处理中心和360公司全程参与了此案的技术分析工作。技术团队先后从西北工业大学的多个信息系统和上网终端中提取到了木马程序样本，综合使用国内现有数据资源和分析手段，并得到欧洲、东南亚部分国家合作伙伴的通力支持，全面还原了相关攻击事件的总体概貌、技术特征、攻击武器、攻击路径和攻击源头，初步判明相关攻击活动源自于美国国家安全局（NSA）的“特定入侵行动办公室”（即：Office of Tailored Access Operation，后文简称“TAO”）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本系列研究报告将公布TAO对西北工业大学发起的上千次网络攻击活动中，某些特定攻击活动的重要细节，为全球各国有效发现和防范TAO的后续网络攻击行为提供可以借鉴的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、TAO攻击渗透西北工业大学的流程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO对他国发起的网络攻击技战术针对性强，采取半自动化攻击流程，单点突破、逐步渗透、长期窃密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）单点突破、级联渗透，控制西北工业大学网络&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过长期的精心准备，TAO使用“酸狐狸”平台对西北工业大学内部主机和服务器实施中间人劫持攻击，部署“怒火喷射”远程控制武器，控制多台关键服务器。利用木马级联控制渗透的方式，向西北工业大学内部网络深度渗透，先后控制运维网、办公网的核心网络设备、服务器及终端，并获取了部分西北工业大学内部路由器、交换机等重要网络节点设备的控制权，窃取身份验证数据，并进一步实施渗透拓展，最终达成了对西北工业大学内部网络的隐蔽控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）隐蔽驻留、“合法”监控，窃取核心运维数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO将作战行动掩护武器“精准外科医生”与远程控制木马NOPEN配合使用，实现进程、文件和操作行为的全面“隐身”，长期隐蔽控制西北工业大学的运维管理服务器，同时采取替换3个原系统文件和3类系统日志的方式，消痕隐身，规避溯源。TAO先后从该服务器中窃取了多份网络设备配置文件。利用窃取到的配置文件，TAO远程“合法”监控了一批网络设备和互联网用户，为后续对这些目标实施拓展渗透提供数据支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）搜集身份验证数据、构建通道，渗透基础设施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO通过窃取西北工业大学运维和技术人员远程业务管理的账号口令、操作记录以及系统日志等关键敏感数据，掌握了一批网络边界设备账号口令、业务设备访问权限、路由器等设备配置信息、FTP服务器文档资料信息。根据TAO攻击链路、渗透方式、木马样本等特征，关联发现TAO非法攻击渗透中国境内的基础设施运营商，构建了对基础设施运营商核心数据网络远程访问的“合法”通道，实现了对中国基础设施的渗透控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）控制重要业务系统，实施用户数据窃取&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO通过掌握的中国基础设施运营商的思科PIX防火墙、天融信防火墙等设备的账号口令，以“合法”身份进入运营商网络，随后实施内网渗透拓展，分别控制相关运营商的服务质量监控系统和短信网关服务器，利用“魔法学校”等专门针对运营商设备的武器工具，查询了一批中国境内敏感身份人员，并将用户信息打包加密后经多级跳板回传至美国国家安全局总部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、窃取西北工业大学和中国运营商敏感信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）窃取西北工业大学远程业务管理账号口令、操作记录等关键敏感数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO通过在西北工业大学运维管理服务器安装嗅探工具“饮茶”，长期隐蔽嗅探窃取西北工业大学运维管理人员远程维护管理信息，包含网络边界设备账号口令、业务设备访问权限、路由器等设备配置信息等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遭到嗅探的网络设备类型包括固定互联网的接入网设备（路由器、认证服务器等）、核心网设备（核心路由器、交换机、防火墙等），也包括通信基础设施运营企业的重要设备（数据服务平台等），内容包括账号、口令、设备配置、网络配置等信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、窃取西工大核心网络设备账号口令及配置信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年12月11日6时52分，TAO以位于日本京都大学的代理服务器（IP：130.54.××.××）为攻击跳板，非法入侵了西北工业大学运维网络的“telnet”管理服务器，上传并安装NOPEN木马，然后级联控制其内网监控管理服务器，上述2台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具。TAO远程操控木马检索并下载被压缩加密的监听记录文件，然后清痕退出。窃取数据包括路由器、核心网设备（核心路由器、交换机、防火墙）管理账号、口令、设备配置、网络配置等信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、多次窃取接入网认证设备账号口令及配置信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1）北京时间20××年5月30日0时28分，TAO以位于日本的代理服务器（IP：210.135.××.××）为攻击跳板，非法入侵了西北工业大学运维网络“telnet”管理服务器，上传并安装NOPEN木马，然后级联控制其内网监控管理服务器，这2台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具，TAO远程操控木马检索并下载窃密记录文件后清痕退出。窃取数据包括接入网认证设备的账号、口令及配置信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2）北京时间20××年7月4日1时12分，TAO利用位于德国莱比锡技术经济和文化学院的代理服务器（IP：141.57.××.××）作为攻击跳板，非法入侵西北工业大学运维网络“telnet”管理服务器，上传并安装NOPEN木马工具，级联控制其内网监控管理服务器等其他3台服务器，这4台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具，TAO远程操控木马检索并下载窃密文件后清痕退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（3）北京时间20××年10月11日10时35分，TAO利用位于韩国首尔国立江原大学的代理服务器（IP：210.115.××.××）作为攻击跳板，非法入侵西北工业大学运维网络监控管理服务器，上传并安装NOPEN木马工具，然后级联控制其内网备份服务器、认证服务器等其他4台服务器，这5台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具，TAO远程操控木马分别检索并下载窃取记录文件后清痕退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（4）北京时间20××年10月19日2时46分，TAO以位于韩国大田的高等科学技术研究学院的代理服务器（IP：143.248.××.××）为攻击跳板，非法入侵西北工业大学运维网络“telnet”管理服务器，级联控制其内网监管服务器等其他2台服务器，这3台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具，TAO通过远程操控木马检索并下载窃密文件，然后清痕退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）窃取西北工业大学网络设备运维配置文件和日志文件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）长期攻击入侵西北工业大学网络运维管理服务器，秘密窃取网络设备运维配置文件和日志文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、窃取西北工业大学网络运行日志文件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年3月2日3时41分，TAO通过位于日本的代理服务器（IP：210.135.××.××）非法入侵控制西北工业大学1台网络运维管理服务器。3时49分，TAO从该运维管理服务器横向移动到另一台运维监控服务器，以特定字符串为关键词检索日志文件并进行窃取了一批系统运行日志文件和系统日常自检报告备份文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、窃取西北工业大学服务器定期任务配置脚本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年10月11日10时41分，TAO通过位于韩国的代理服务器（IP：210.115.××.××）入侵控制了西北工业大学一台内网服务器。10时48分，TAO经过两次横向移动，入侵了另一台内网服务器，访问了特定目录下的定期任务配置脚本，共检索到14个用于定期执行任务的配置文件。随后，一次性窃取了这14个文件，这些文件可用于执行定期清理、备份、检查电源等操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、窃取西北工业大学公司服务器系统信息文件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年6月6日1时27分，TAO通过位于韩国的代理服务器（IP：222.122.××.××）入侵控制了西北工业大学一台内网服务器。2时4分，TAO经过两次横向移动，入侵了另一台内网服务器，访问了目录/var/下的系统文件，窃取了60个常用的系统信息文件，被窃取的系统信息文件内容包含系统发行版本、用户密码哈希、用户权限、本地域名解析配置等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）渗透控制中国基础设施核心设备&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）利用窃取到的网络设备账号口令，以“合法”身份进入中国某基础设施运营商服务网络，控制相关服务质量监控系统，窃取用户隐私数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、窃取中国用户隐私数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年3月7日22时53分，美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）通过位于墨西哥的攻击代理148.208.××.××，攻击控制中国某基础设施运营商的业务服务器211.136.××.××，通过两次内网横向移动（10.223.140.××、10.223.14.××）后，攻击控制了用户数据库服务器，非法查询多名身份敏感人员的用户信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同日15时02分，TAO将查询到的用户数据保存在被攻击服务器/var/tmp/.2e434fd8aeae73e1/erf/out/f/目录下，被打包回传至攻击跳板，随后窃密过程中上传的渗透工具、用户数据等攻击痕迹被专用工具快速清除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）运用同样的手法，分别于北京时间20××年1月10日23时22分、1月29日8时41分、3月28日22时00分、6月6日23时58分，攻击控制另外1家中国基础设施业务服务器，非法多批次查询、导出、窃取多名身份敏感人员的用户信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、渗透控制全球电信基础设施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析，美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）以上述手法，利用相同的武器工具组合，“合法”控制了全球不少于80个国家的电信基础设施网络。技术团队与欧洲和东南亚国家的合作伙伴通力协作，成功提取并固定了上述武器工具样本，并成功完成了技术分析，拟适时对外公布，协助全球共同抵御和防范美国国家安全局NSA的网络渗透攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、TAO在攻击过程中暴露身份的相关情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）在网络攻击西北工业大学过程中，暴露出多项技术漏洞，多次出现操作失误，相关证据进一步证明对西北工业大学实施网络攻击窃密行动的幕后黑手即为美国国家安全局NSA。兹摘要举例如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）攻击时间完全吻合美国工作作息时间规律&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）在使用tipoff激活指令和远程控制NOPEN木马时，必须通过手动操作，从这两类工具的攻击时间可以分析出网络攻击者的实际工作时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，根据对相关网络攻击行为的大数据分析，对西北工业大学的网络攻击行动98%集中在北京时间21时至凌晨4时之间，该时段对应着美国东部时间9时至16时，属于美国国内的工作时间段。其次，美国时间的全部周六、周日中，均未发生对西北工业大学的网络攻击行动。第三，分析美国特有的节假日，发现美国的“阵亡将士纪念日”放假3天，美国“独立日”放假1天，在这四天中攻击方没有实施任何攻击窃密行动。第四，长时间对攻击行为密切跟踪发现，在历年圣诞节期间，所有网络攻击活动都处于静默状态。依据上述工作时间和节假日安排进行判断，针对西北工业大学的攻击窃密者都是按照美国国内工作日的时间安排进行活动的，肆无忌惮，毫不掩饰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）语言行为习惯与美国密切关联&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术团队在对网络攻击者长时间追踪和反渗透过程中（略）发现，攻击者具有以下语言特征：一是攻击者有使用美式英语的习惯；二是与攻击者相关联的上网设备均安装英文操作系统及各类英文版应用程序；三是攻击者使用美式键盘进行输入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）武器操作失误暴露工作路径&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20××年5月16日5时36分（北京时间），对西北工业大学实施网络攻击人员利用位于韩国的跳板机（IP:222.122.××.××），并使用NOPEN木马再次攻击西北工业大学。在对西北工业大学内网实施第三级渗透后试图入侵控制一台网络设备时，在运行上传PY脚本工具时出现人为失误，未修改指定参数。脚本执行后返回出错信息，信息中暴露出攻击者上网终端的工作目录和相应的文件名，从中可知木马控制端的系统环境为Linux系统，且相应目录名“/etc/autoutils”系TAO网络攻击武器工具目录的专用名称（autoutils）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出错信息如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quantifier follows nothing in regex; marked by &amp;lt;&amp;ndash; HERE in m/* &amp;lt;&amp;ndash; HERE .log/ at ../etc/autoutils line 4569&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）大量武器与遭曝光的NSA武器基因高度同源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次被捕获的、对西北工业大学攻击窃密中所用的41款不同的网络攻击武器工具中，有16款工具与“影子经纪人”曝光的TAO武器完全一致；有23款工具虽然与“影子经纪人”曝光的工具不完全相同，但其基因相似度高达97%，属于同一类武器，只是相关配置不相同；另有2款工具无法与“影子经纪人”曝光工具进行对应，但这2款工具需要与TAO的其它网络攻击武器工具配合使用，因此这批武器工具明显具有同源性，都归属于TAO。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（五）部分网络攻击行为发生在“影子经纪人”曝光之前&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术团队综合分析发现，在对中国目标实施的上万次网络攻击，特别是对西北工业大学发起的上千次网络攻击中，部分攻击过程中使用的武器攻击，在“影子经纪人”曝光NSA武器装备前便完成了木马植入。按照NSA的行为习惯，上述武器工具大概率由TAO雇员自己使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、TAO网络攻击西北工业大学武器平台IP列表&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术分析与溯源调查中，技术团队发现了一批TAO在网络入侵西北工业大学的行动中托管所用相关武器装备的服务器IP地址，举例如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、TAO网络攻击西北工业大学所用跳板IP列表&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队经过持续攻坚，成功锁定了TAO对西北工业大学实施网络攻击的目标节点、多级跳板、主控平台、加密隧道、攻击武器和发起攻击的原始终端，发现了攻击实施者的身份线索，并成功查明了13名攻击者的真实身份。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/tao2/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>最高检首例直接办理公益诉讼案万峰湖专案指导性案例在贵州发布</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/ -&lt;p&gt;　　中新网贵州兴义9月22日电 (李和江)9月22日，万峰湖流域生态环境受损公益诉讼案(简称“万峰湖专案”)指导性案例在贵州省黔西南布依族苗族自治州兴义市发布，对同类问题具有一定的指导性和典范作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当日，最高人民检察院在位于贵州省兴义市的黔桂滇三省(区)万峰湖联合水上检察室召开了新闻发布会，发布了相关情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　万峰湖水面达816平方公里，蓄水量达到100多亿立方米，是中国十大水库之一，其水质事关沿岸50多万民众的生产生活和珠江流域的高质量发展；地处广西、贵州、云南三省(区)接合部，沿湖涉及5个县(市)，上下游、左右岸的治理主张和执行标准不统一，导致流域污染拖延多年一直无法根治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2019年11月，最高检获取万峰湖流域生态环境污染公益诉讼案件线索后立即展开调查。2019年12月，最高检经调查查明后决定直接进行公益诉讼立案。流域相关检察院从万峰湖流域生态环境的具体情况出发，从第一阶段的违法网箱清理到第二阶段的生态渔业开发，&lt;strong&gt;彻底否定了“先污染，后治理”“只看经济效益，不重环境保护”的错误发展思路，进而督促相关政府在生态优先、科学养殖前提之下探索生态养殖。&lt;/strong&gt; 历时一年的办案督促整治，万峰湖生态环境污染问题得到有效整改，湖面非法养殖、沿湖岸线及干支流污染等问题得到有效解决，水质持续好转。目前万峰湖水质达I类或者Ⅱ类的优质水体标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　该案例对社会带来了一定的指导意义，主要体现在对于案情复杂、一时难以确定监督对象的公益损害线索，可以基于公益损害事实立案；对于江河湖泊流域性生态环境治理或者跨行政区划重大公益损害案件线索，上级人民检察院可以依法直接立案；发挥检察一体化优势，上、下级人民检察院统分结合，充分发挥各自的职能作用；发挥检察听证作用，评估办案成效，凝聚治理共识，提升办案效果；以跨区划流域治理问题为导向，建立常态化公益保护机制，推进诉源治理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“万峰湖专案是最高人民检察院直接办理的第一起公益诉讼案件，并且是第一次采用‘一批次一案例’的形式发布，同时也是第一次在办案现场发布指导性案例。”最高人民检察院副检察长张雪樵表示，该专案的成功办理彰显了公益诉讼检察在跨区划生态环境受损问题解决上的独特价值作用，为破解 &lt;strong&gt;“公地悲剧”&lt;/strong&gt; 这一世界性难题提供了“中国方案”。(完)&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>王毅出席第77届联合国大会一般性辩论并发表演讲</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/xsj/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/xsj/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/xsj/ -&lt;p&gt;　　中新社联合国9月24日电 (记者 王帆)当地时间9月24日，中国国务委员兼外长王毅在纽约联合国总部出席第77届联合国大会一般性辩论并发表题为《为和平发展尽力 为团结进步担当》的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅说，&lt;strong&gt;这是一个充满挑战的时代。世界进入新的动荡变革期，百年未有之大变局加速演进。这也是一个充满希望的时代。和平与发展的时代主题没有改变，各国人民求进步、促合作的愿望更加强烈。&lt;/strong&gt; 如何回应时代要求，把握历史潮流，共同构建习近平主席倡导的人类命运共同体，中国的主张坚定而明确：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要和平，不要战乱。坚持以和平方式处理分歧，以对话协商解决争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要发展，不要贫困。坚持把发展置于国际议程中心，凝聚国际共识，让发展成果更多更公平惠及每一个国家、每一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要开放，不要封闭。倡导开放包容，维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，推动构建开放型世界经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要合作，不要对抗。以对话代替冲突，以协商代替胁迫，以共赢代替零和，共同抵制集团政治，共同反对阵营对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要团结，不要分裂。摒弃意识形态划线，团结起来为促进世界和平与发展事业凝聚最大公约数，画出最大同心圆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要公平，不要霸凌。倡导和践行真正的多边主义，推动各国权利平等、规则平等、机会平等，构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅表示，作为联合国安理会常任理事国和世界上最大的发展中国家，中国坚定站在团结合作一边，站在时代潮流一边，站在绝大多数国家共同利益一边。中国始终是世界和平的建设者，全球发展的贡献者，国际秩序的维护者，公共产品的提供者，热点问题的斡旋者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅表示，面对当前各种挑战，习近平主席提出全球发展倡议，吹响重新聚焦发展的“集合号”，呼吁构建全球发展共同体。习近平主席又提出全球安全倡议，为弥补和平赤字贡献中国智慧，为应对国际安全挑战提出了中国方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅强调，台湾自古以来就是中国领土。中国的国家主权和领土完整从未分割，大陆和台湾同属一个中国的事实从未改变，全体中华儿女追求祖国统一的努力从未停止。一个中国原则业已成为国际关系基本准则和国际社会普遍共识。51年前，正是在这座庄严的大厅里，联合国大会以压倒性多数通过第2758号决议，决定恢复中华人民共和国在联合国的合法席位，将台湾当局“代表”从其非法占据的席位上驱逐出去，从政治上、法律上和程序上彻底解决了包括台湾在内全中国在联合国以及国际机构中的代表权问题，也彻底封堵了任何人、任何国家企图制造“两个中国”或“一中一台”的任何空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅表示，中国愿继续以最大诚意、尽最大努力实现两岸和平统一。而为达成这一目的，就必须以最坚定决心打击“台独”分裂活动，以最有力举措排除外部势力干涉。只有依法坚决制止分裂，两岸和平统一才有现实基础；只有国家实现完全统一，台海才能真正迎来持久和平。任何干涉中国内政的图谋都必将遭到中国人民一致反对，任何试图阻挡中国统一大业的行径都必将被历史车轮碾碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅说，中国正在全面贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，着力高质量发展，构建新发展格局。中国发展的趋势长期向好，中国进步的前景更加光明，中国奇迹的故事将更加精彩。占世界五分之一人口的中国大踏步走向现代化，具有重要而深远的世界意义。中国所追求的道路，是和平发展而不是掠夺殖民，是合作共赢而不是零和博弈，是人与自然和谐共生而不是竭泽而渔。我们将继续为破解人类发展难题提供中国智慧，为创造人类文明新形态做出中国贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅说，即将召开的中国共产党第二十次全国代表大会将秉持全体中国人民的意愿，科学谋划未来5年乃至更长时期国家发展的目标任务，全面擘画中国未来发展的宏伟蓝图。站在新的历史起点，中国将以中国式现代化实现中华民族伟大复兴，并同世界各国一道，为和平发展尽力，为团结进步担当，携手构建人类命运共同体，共同开创更加美好的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　同日，王毅还分别同第77届联大主席及马尔代夫、埃及、阿尔及利亚、加蓬、赤道几内亚、哥斯达黎加等国外长会见。(完)&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/xsj/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 