<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/</link>
    <description>Recent content on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://blog.xxyws.top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>NOPEN远控木马分析报告</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/noopen/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/noopen/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/noopen/ -&lt;p&gt;转自 CVERC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，国家计算机病毒应急处理中心对名为“NOPEN”的木马工具进行了攻击场景复现和技术分析。该木马工具针对Unix/Linux平台，可实现对目标的远程控制。根据“影子经纪人”泄露的NSA内部文件，该木马工具为美国国家安全局开发的网络武器。“NOPEN”木马工具是一款功能强大的综合型木马工具，也是美国国家安全局接入技术行动处（TAO）对外攻击窃密所使用的主战网络武器之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、基本情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具为针对Unix/Linux系统的远程控制工具，主要用于文件窃取、系统提权、网络通信重定向以及查看目标设备信息等，是TAO远程控制受害单位内部网络节点的主要工具。通过技术分析，我单位认为，“NOPEN”木马工具编码技术复杂、功能全面、隐蔽性强、适配多种处理器架构和操作系统，并且采用了插件式结构，可以与其他网络武器或攻击工具进行交互和协作，是典型的用于网络间谍活动的武器工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、具体功能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具包含客户端“noclient”和服务端“noserver”两部分，客户端会采取发送激活包的方式与服务端建立连接，使用RSA算法进行秘钥协商，使用RC6算法加密通信流量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该木马工具设计复杂，支持功能众多，主要包括以下功能：内网端口扫描、端口复用、建立隧道、文件处理（上传、下载、删除、重命名、计算校验值）、目录遍历、邮件获取、环境变量设置、进程获取、自毁消痕等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、技术分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经技术分析与研判，该木马工具针对Unix/Linux平台，可在主控端和受控端之间建立隐蔽加密信道，攻击者可通过向目标发送远程指令，实现远程获取目标主机环境信息、上传/下载/创建/修改/删除文件、远程执行命令、网络流量代理转发、内网扫描、窃取电子邮件信息、自毁等恶意功能。该木马工具包含主控端（Client）和受控端（Server）两个部分，具体分析结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）主控端功能分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件名：Noclient&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MD5：188974cea8f1f4bb75e53d490954c569&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHA-1：a84ac3ea04f28ff1a2027ee0097f69511af0ed9d&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHA-256：ed2c2d475977c78de800857d3dddc739&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;57d219f9bb09a9e8390435c0b6da21ac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件大小：241.2KB（241192 字节）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件类型：ELF32&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件最后修改时间：2011-12-8 19:07:48&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持处理器架构：i386, i486, i586, i686, sparc, alpha, x86_64, amd64&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持操作系统：FreeBSD、SunOS、HP-UX、Solaris、Linux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主控端的主要功能是连接受控端和向受控端发送指令并接收受控端回传的信息：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、连接目标受控端&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主控端通过以下命令行连接目标受控端：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;noclient [参数1：目标主机IP地址]:[端口号（默认为32754）]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连接成功后会组合采用RC6+RSA加密算法，在主控端与受控端之间建立加密信道。并回显主控端与被控端基本信息，包括：IP地址和端口号、软件版本、当前工作目录、进程号（PID）、操作系统版本和内核版本、日期时间等。同时主控端建立监听端口（默认为1025），接受受控端的反向连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、命令控制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主控端与被控端成功建立连接后，攻击者可通过主控端控制台向受控端发送指令，该木马工具提供的指令非常丰富。开发者还给出了详细的指令帮助说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中远程控制指令如下所示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-elevate：提升权限&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-getenv：获取环境变量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-gs：未知&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-setenv：设置环境变量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-shell：返回命令行接口&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-status：查看当前连接状态、本地与远程主机环境信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-time：查看本地与远程主机的日期、时间和时区信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-burn：终止控制并关闭远程进程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-call ip port：设置回连IP地址和端口号&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-listen port：设置监听端口号&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-pid：查看远程受控端进程ID&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-icmptimetarget_ip [source_ip]：远程Ping目标地址，查看时延&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-ifconfig：查看远程主机的IP地址设置和MAC地址&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-nslookup：远程对指定域名进行解析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-ping：远程Ping目标地址，用于内网探测&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-trace：远程traceroute&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-fixudp port：指定UDP传输端口&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，还有一些隐藏指令并没有被在控制台帮助中列出，如“-hammy”、“-trigger”、“-triggerold”和“-sniff”等。经研判可能是与其他网络武器或攻击工具之间的功能调用接口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）受控端功能分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件名：noserver_linux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MD5：9081d61fabeb9919e4e3fa84227999db&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHA-1：0274bd33c2785d4e497b6ba49f5485caa52a0855&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHA-256：4acc94c6be340fb8ef4133912843aa0e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4ece01d8d371209a01ccd824f519a9ca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件大小：357KB（356996 字节）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件类型：ELF32&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件最后修改时间：2011-12-8 19:07:48&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受控端被加载运行后会默认监听32754端口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受控端程序为了干扰和对抗分析，进行了去符号操作，结合代码功能，分析受控端程序的主要功能如下所示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.KillProc、kill：终止指定进程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.Chmod：为指定对象赋权限&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.GetCWD：获得当前工作目录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.GetPid：获得当前进程ID&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.DeleteFile_Dir：删除指定文件或目录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.GetFileMD5：获得指定文件MD5摘要&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.GetPCInfo：获得所在主机环境信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.Recv：上传、下载数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.Connect：建立socket连接&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受控端根据主控端指令组合调用相应模块执实现相关恶意操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、使用环境&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具支持在Linux、FreeBSD、SunOS、Solaris、JUNOS和HP-UX等各类操作系统上运行，同时兼容i386、i486、i586、i686、i86pc、i86、SPARC、Alpha、x86_64、PPC、MIPS、ARM以及AMD64等多种体系架构，适用范围较广。根据监控情况，该木马工具主要用于在受害单位内网中执行各类攻击指令，结合其他取情、嗅探工具，级联窃取核心数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、植入方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具支持多种植入运行方式，包括手动植入、工具植入、自动化植入等，其中最常见的植入方式是结合远程漏洞攻击自动化植入至目标系统中，以便规避各种安全防护机制。此外，TAO还研发了一款名为Packrat的工具，可用于辅助植入“NOPEN”木马工具，其主要功能为对“NOPEN”木马工具进行压缩、编码、上传和启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六、使用控制方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具主要包括8个功能模块，每个模块支持多个命令操作，TAO主要使用该武器对受害机构网络内部的核心业务服务器和关键网络设备实施持久化控制。其主要使用方式为：攻击者首先向安装有“NOPEN”木马工具的网内主机或设备发送特殊定制的激活包，“NOPEN”木马工具被激活后回连至控制端，加密连接建立后，控制端发送各类指令操作“NOPEN”木马工具实施网内渗透、数据窃取、其他武器上传等后续攻击窃密行为。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/noopen/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>美国中央情报局（CIA）“蜂巢”恶意代码攻击控制武器平台分析报告——关于美国中情局主战网络武器的预警</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/fengchao/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/fengchao/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/fengchao/ -&lt;p&gt;转自 CVERC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，国家计算机病毒应急处理中心对“蜂巢”（Hive）恶意代码攻击控制武器平台（以下简称“蜂巢平台”）进行了分析，蜂巢平台由美国中央情报局（CIA）数字创新中心（DDI）下属的信息作战中心工程开发组（EDG，以下简称“美中情局工程开发组”）和美国著名军工企业诺斯罗普·格鲁曼（NOC）旗下XETRON公司联合研发，由美国中央情报局（CIA）专用。蜂巢平台属于“轻量化”的网络武器，其战术目的是在目标网络中建立隐蔽立足点，秘密定向投放恶意代码程序，利用该平台对多种恶意代码程序进行后台控制，为后续持续投送“重型”武器网络攻击创造条件。美国中央情报局（CIA）运用该武器平台根据攻击目标特征定制适配多种操作系统的恶意代码程序，对受害单位信息系统的边界路由器和内部主机实施攻击入侵，植入各类木马、后门，实现远程控制，对全球范围内的信息系统实施无差别网络攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、技术分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）攻击目标&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为满足美国中央情报局（CIA）针对多平台目标的攻击需求，研发单位针对不同CPU架构和操作系统分别开发了功能相近的蜂巢平台适配版本。根据目前掌握的情况，蜂巢平台可支持ARMv7、x86、PowerPC和MIPS等主流CPU架构，覆盖Windows、Unix、Linux、Solaris等通用操作系统，以及RouterOS（一种由MikroTik公司开发的网络设备专用操作系统）等专用操作系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）系统构成&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂巢平台采用C/S架构，主要由主控端（hclient）、远程控制平台（cutthroat，译为：“割喉”）、生成器（hive-patcher）、受控端程序（hived）等部分组成。为了掩护相关网络间谍行动，美中情局工程开发组还专门研发了一套名为“蜂房”（honeycomb）的管理系统，配合多层跳板服务器实现对大量遭受蜂巢平台感染的受害主机的远程隐蔽控制和数据归集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）攻击场景复现&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家计算机病毒应急处理中心深入分析蜂巢平台样本的技术细节，结合公开渠道获得的相关资料，基本完成了对蜂巢平台典型攻击场景的复现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、利用生成器（hive-patcher）生成定制化的受控端恶意代码程序&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央情报局（CIA）攻击人员首先根据任务需求和目标平台特点，使用生成器（hive-patcher）生成待植入的定制化受控端恶意代码程序（即hived）。在生成受控端程序前，可以根据实际任务需求进行参数配置（如表1所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biao1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央情报局（CIA）攻击人员完成上述参数配置后，生成器（hive-patcher）可生成新的受控端植入体（如图1所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，从攻击目标类型上看，美国中央情报局（CIA）特别关注MikroTik系列网络设备。MikroTik公司的网络路由器等设备在全球范围内具有较高流行度，特别是其自研的RouterOS操作系统，被很多第三方路由器厂商所采用，美国中央情报局（CIA）对这种操作系统的攻击能力带来的潜在风险难以估量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、将服务器端恶意代码程序植入目标系统&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央情报局（CIA）特别开发了一个名为“Chimay-Red”的MikroTik路由器漏洞利用工具，并编制了详细的使用说明。该漏洞利用工具利用存在于MikroTikRouterOS 6.38.4及以下版本操作系统中的栈冲突远程代码执行漏洞，实现对目标系统的远程控制。漏洞利用工具的使用说明如表2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biao2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国政府内部人士公开披露，美国中央情报局（CIA）和美国国家安全局（NSA）同属美国国防部，他们在对外网络战行动中经常相互配合，美国国家安全局的特定入侵行动办公室拥（TAO）拥有“酸狐狸”（FoxAcid）等漏洞攻击武器平台和系统化网络攻击工具，可以高效支援美国中央情报局（CIA）的间谍软件植入行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、唤醒服务器端恶意代码程序并进行命令控制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务器端恶意代码程序被植入目标系统并正常运行后，会处于静默潜伏状态，实时监听受控信息系统网络通讯流量中具有触发器特征的数据包，等待被 “唤醒”。美国中央情报局（CIA）攻击人员可以使用客户端向服务器端发送“暗语”，以“唤醒”潜伏的恶意代码程序并执行相关指令。美国中央情报局（CIA）攻击人员利用名为“cutthroat（割喉）”的控制台程序对客户端进行操控。其主要命令参数如表3所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biao3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主控端与被控端建立连接后，可以执行相应控制命令（如图2所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为躲避入侵检测，主控端通过发送“暗语”唤醒受控端恶意代码程序，随后模仿HTTP over TLS建立加密通信信道，以迷惑网络监测人员、规避技术监测手段（如图3所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至此，主控端实现了对受控端恶意代码程序的完全控制，可以在隐蔽状态下随时投送其他恶意负载，或开展后续渗透窃密行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）掩护措施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为进一步提高网络间谍行动的隐蔽性，美国中央情报局（CIA）在全球范围内精心部署了蜂巢平台相关网络基础设施。从已经监测到的数据分析，美国中央情报局（CIA）在主控端和被控端之间设置了多层跳板服务器和VPN通道，这些服务器广泛分布于加拿大、法国、德国、马来西亚和土耳其等国，有效隐藏自身行踪，受害者即使发现遭受蜂巢平台的网络攻击，也极难进行技术分析和追踪溯源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、运作方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于维基解密公开揭露的美国中央情报局（CIA）内部资料，结合国家计算机病毒应急处理中心的技术分析成果，可以清晰了解蜂巢平台的运作方式如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）开发过程及开发者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂巢平台由美国中央情报局（CIA）工程开发组（EDG）牵头研发完成，项目周期至少从2010年10月持续到2015年10月，软件版本至少为2.9.1，并且至少从2011年开始就支持对MikroTik系统设备及相关操作系统的远程攻击。参与开发人员包括但不限于：Mike Russell、Jack McMahon、Jeremy Haas和Brian Timmons等人（如图4所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，蜂巢平台项目还融入了合作机构的研发成果，其中包括美国著名军工企业诺斯罗普·格鲁曼（Northrop Grumman）公司旗下的XETRON公司编写的项目代码（如图5所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;XETRON公司成立于1972年，1986年被美国西屋电气集团收购，1996年与西屋电气一并被美国诺斯罗普·格鲁曼公司收购，总部现位于美国俄亥俄州辛辛那提市郊区，公开信息显示，在2013年其拥有6.8万名员工。XETRON长期以来一直是美国中央情报局（CIA）的承包商，其产品范围包括军用传感器、通信系统和网络安全软件等。据维基解密揭露的资料，XETRON公司除参与蜂巢平台项目外，还向美国中央情报局（CIA）提供了入侵思科（Cisco）路由器的工具“Cinnamon”。另据诺斯罗普·格鲁曼公司描述，XETRON致力于为政府客户的行动提供技术支持，并且专注于“计算机网络行动”，优势技术包括：加密、入侵检测、逆向工程和渗透攻击。XETRON长期以来一直从辛辛那提大学和戴顿大学招录网络安全人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）蜂巢平台网络基础设施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“蜂房”（honeycomb）中的脚本中，研究人员发现了一批曾经被美国中央情报局（CIA）用于控制蜂巢平台受控端恶意代码程序的服务器IP地址（如表4所示）。服务器所在地区覆盖欧洲、美洲和亚洲（如图6所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biao4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、总结&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述分析表明，美国中央情报局（CIA）对他国发动网络黑客攻击的武器系统已经实现体系化、规模化、无痕化和人工智能化。其中，蜂巢平台作为CIA攻击武器中的“先锋官”和“突击队”，承担了突破目标防线的重要职能，其广泛的适应性和强大的突防能力向全球互联网用户发出了重大警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）美国中央情报局（CIA）拥有强大而完备的网络攻击武器库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂巢平台作为美国中央情报局（CIA）的主战网络武器装备之一，其强大的系统功能、先进的设计理念和超前的作战思想充分体现了CIA在网络攻击领域的突出能力。其网络武器涵盖远程扫描、漏洞利用、隐蔽植入、嗅探窃密、文件提取、内网渗透、系统破坏等网络攻击活动的全链条，具备统一指挥操控能力，已基本实现人工智能化。美国中央情报局（CIA）依托蜂巢平台建立的覆盖全球互联网的间谍情报系统，正在对世界各地的高价值目标和社会名流实施无差别的网络监听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）美国中央情报局（CIA）对全球范围的高价值目标实施无差别的攻击控制和通讯窃密&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央情报局的黑客攻击和网络间谍活动目标涉及俄罗斯、伊朗、中国、日本、韩国等世界各国政府、政党、非政府组织、国际组织和重要军事目标，各国政要、公众人物、社会名人和技术专家，教育、科研、通讯、医疗机构，大量窃取受害国的秘密信息，大量获取受害国重要信息基础设施的控制权，大量掌握世界各国的公民个人隐私，服务于美国维持霸权地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）全球互联网和世界各地的重要信息基础设施已经成为美国情治部门的“情报站”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从近期中国网络安全机构揭露的美国国家安全局（NSA）“电幕行动”“APT-C-40”“NOPEN”“量子”网络攻击武器和此次曝光的美国中央情报局（CIA）“蜂巢”武器平台的技术细节分析，现有国际互联网的骨干网设备和世界各地的重要信息，基础设施中（服务器、交换设备、传输设备和上网终端），只要包含美国互联网公司提供的硬件、操作系统和应用软件，就极有可能包含零日（0day）或各类后门程序（Backdoor），就极有可能成为美国情治机构的攻击窃密目标，全球互联网上的全部活动、存储的全部数据都会“如实”展现在美国情治机构面前，成为其对全球目标实施攻击破坏的“把柄”和“素材”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）美国情治部门的网络攻击武器已经实现人工智能化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂巢平台典型的美国军工产品，模块化、标准化程度高，扩展性好，表明美国已实现网络武器的“产学研一体化”。这些武器可根据目标网络的硬件、软件配置和存在后门、漏洞情况自动发起网络攻击，并依托人工智能技术自动提高权限、自动窃密、自动隐藏痕迹、自动回传数据，实现对攻击目标的全自动控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家计算机病毒应急处理中心提醒广大互联网用户，美国情治部门的网络攻击是迫在眉睫的现实威胁，针对带有美国“基因”的计算机软硬设备的攻击窃密如影随形。避免遭受美国黑客攻击的权宜之计是采用自主可控的国产化设备。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/fengchao/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>美国国家安全局（NSA）酸狐狸漏洞攻击武器平台技术分析报告</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/suanhuli/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/suanhuli/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/suanhuli/ -&lt;p&gt;转自 CVERC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，国家计算机病毒应急处理中心对美国家安全局（NSA）“酸狐狸”漏洞攻击武器平台（FoxAcid）进行了技术分析。该漏洞攻击武器平台是美国国家安全局（NSA）特定入侵行动办公室（TAO，也被称为“接入技术行动处”）对他国开展网络间谍行动的重要阵地基础设施，并成为计算机网络入侵行动队（CNE）的主力装备。该漏洞攻击武器平台曾被用于多起臭名昭著的网络攻击事件。近期，中国多家科研机构先后发现了一款名为“验证器”（Validator）木马的活动痕迹，该恶意程序据信是NSA“酸狐狸”漏洞攻击武器平台默认使用的标配后门恶意程序。这种情况突出表明，上述单位曾经遭受过美国NSA“酸狐狸”漏洞攻击武器平台的网络攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、基本情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“酸狐狸”漏洞攻击武器平台（FoxAcid）（以下简称“酸狐狸平台”）是特定入侵行动办公室（TAO）打造的一款中间人劫持漏洞攻击平台，能够在具备会话劫持等中间人攻击能力的前提下，精准识别被攻击目标的版本信息，自动化开展远程漏洞攻击渗透，向目标主机植入木马、后门。特定入侵行动办公室（TAO）主要使用该武器平台对受害单位办公内网实施中间人攻击，突破控制其办公网主机。该武器平台主要被特定入侵行动办公室（TAO）用于突破控制位于受害单位办公内网的主机系统，并向其植入各类木马、后门等以实现持久化控制。酸狐狸平台采用分布式架构，由多台服务器组成，按照任务类型进行分类，包括：垃圾钓鱼邮件、中间人攻击、后渗透维持等。其中特定入侵行动办公室还针对中国和俄罗斯目标设置了专用的酸狐狸平台服务器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、具体功能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸狐狸平台一般结合“QUANTUM（量子）”和“SECONDDATE（二次约会）”等中间人攻击武器使用，对攻击目标实施网络流量劫持并插入恶意XSS脚本，根据任务类型和实际需求，XSS脚本的漏洞利用代码可能来自一个或多个酸狐狸平台服务器。该漏洞攻击武器平台集成了各种主流浏览器的零日（0day）漏洞，可智能化配置漏洞载荷针对IE、火狐、苹果Safari、安卓Webkit等多平台上的主流浏览器开展远程漏洞溢出攻击。攻击过程中该平台结合各类信息泄露漏洞对目标系统实施环境探测，并依据探测结果对漏洞载荷进行匹配筛选，选择合适的漏洞开展攻击。如果目标价值很高，且目标系统版本较新、补丁较全，该平台会选择利用高价值零日漏洞实施攻击；相反，如果目标价值较低且系统版本老旧，该平台会选择较低价值的漏洞甚至已公开漏洞实施攻击。一旦漏洞被触发并符合入侵条件，就会向目标植入间谍软件，获取目标系统的控制权，从而实现对目标的长期监视、控制和窃密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、技术分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）技术架构&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸狐狸平台服务器采用微软公司的Windows 2003 Server和IIS作为基础操作系统和Web应用服务器。通常部署于具有独立IP地址的专用服务器上，对目标系统进行攻击筛选以及漏洞载荷分发，完成对目标的攻击过程，其攻击范围包括Windows、Linux、Solaris、Macintosh各类桌面系统及Windows phone、苹果、安卓等移动终端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸狐狸平台服务器之间采用美国国家安全局（NSA）的CDR加密数据传输规则，并采用分布式架构，底层服务器将截获的数据加密后向顶层汇聚，顶层服务器解密后按照一定的文件结构存放，以便采用Foxsearch等情报检索工具进行检索。完整的酸狐狸平台服务器由三部分组成，即：基础服务软件（基于Perl脚本开发）、插件和恶意程序载荷（Payload）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸狐狸平台主要以中间人攻击方式投递漏洞载荷。该武器平台根据目标设备信息进行自动化的无感植入，具体步骤如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.目标网络会话被重定向劫持之后，该武器平台的信息搜集模块首先利用信息泄露手段获取目标设备信息；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.根据获取的信息匹配筛选符合攻击条件的漏洞载荷，并将载荷嵌入到请求响应页面中实现自动化投递；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.判断漏洞攻击的结果是否成功，并根据返回信息向目标系统上传指定类型的持久化载荷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为实施上述攻击过程，酸狐狸平台提供了自定义逻辑接口，特定入侵行动办公室的计算机网络入侵行动队成员可以在服务器上配置一系列过滤器规则，对来自受害者的网络请求进行处理，具体包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.复写器（Modrewrite），替换请求中的指定资源；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.前置过滤器（PreFilter），根据受害者请求特征判断是否是攻击对象，如果不是则反馈HTTP状态码404或200（并指向特定资源）；如果受害者属于攻击对象范围，则传递给漏洞利用模块，并由漏洞利用模块自动选择相应漏洞进行攻击；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.后置过滤器（PostFilter），漏洞攻击成功后，根据侦查到的目标主机信息（包括：软硬件环境信息、进程信息等）判断是否符合下一步进行植入操作的条件，对于符合植入条件的目标，可指定向目标植入的恶意程序载荷（Payload）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）主要功能组件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.项目跟踪器（Project Tracker）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机网络入侵行动队使用项目跟踪器管理所有使用酸狐狸平台的行动任务，采用PHP+Javascript编写，提供非常简洁的Web管理界面，行动队成员通过背景色了解自己的权限，背景色为红色代表只有只读权限，绿色代表具有修改权限，黑色为管理员权限。行动队成员通过项目跟踪器可以完成的功能包括：管理现有行动任务、添加过滤器、增加新任务、增加新服务器、增加服务器IP地址、查看近三日内即将启动或完成的任务等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.标签编辑器（Tag Maker）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机网络入侵行动队可使用标签编辑器为指定任务下的服务器添加标签（Tag），每个标签对应一套攻击技战术，使用者可配置标签的TLN、HMAC、MSGID等唯一性标识，其中MSGID与特定的攻击工具相关，如：针对路由器、防火墙等植入的间谍软件SECONDDATE对应的MSGID为“ace02468bdf13579”。此外，标签还可以指定植入方式，不同的恶意负载根据其特性应对应选择不同的植入方式，如：SECONDDATE或MAGICBEAN应采用“WEB”植入方式，YATCHSHOP应采用“SPAM”方式，QUANTUMINSERT则应采用“QI”方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.SECONDDATE任务自动化脚本工具“FABULOUSFABLE”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SECONDDATE是CNE行动队通过酸狐狸平台进行分发的主要恶意植入体之一，因此酸狐狸平台提供了专门为SECONDDATE设计的自动化任务脚本工具“FABULOUSFABLE”（简称“FABFAB”）。FABFAB可以代替行动队人员与SECONDDATE植入体交互，并按照事先设定好的逻辑，自动化分发规则，并收集规则执行日志和相关回传数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.标签替换器（MODREWRITES）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标签替换器是酸狐狸平台的核心组件之一，通过标签替换器，计算机网络入侵行动队可以任意替换被其劫持的网络流量中的资源，标签替换器的规则采用XML格式编写，与过滤器相同。如图1所示，一旦流量中的资源路径与规则特征相匹配，则会被替换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，标签替换器规则还支持对路径或资源中的部分字符串进行替换，具有较好的适应性和可扩展性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.白名单规则（CASTLECREEK Whitelist）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白名单规则基于后置过滤器，可以对指定IP地址的主机植入指定的恶意负载，规则样例如图2所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.封装器（Wrappers）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;封装器主要用于辅助后续植入的恶意负载实现持久化驻留。其中一种封装器名为DireScallop，专门针对名为DeepFreeze的系统还原工具，该工具多用于网吧中并实现计算机重启后对系统进行自动还原，DireScallop可以在不重启的条件下中止DeepFreeze运行，植入恶意负载后再重新启用DeepFreeze，使恶意负载被记录在还原镜像中，以实现目标主机重启后仍可保持恶意负载的可用性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）植入的主要恶意负载&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.SECONDDATE（二次约会）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对路由器和防火墙的间谍恶意程序，可在网络设备中潜伏并根据酸狐狸平台组件分发的规则对网络流量数据进行窃密、劫持、替换等恶意操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.Validator&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Validator是酸狐狸平台默认使用的后门恶意程序，可实现对目标的长期控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.MistyVeal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MistyVeal是Validator后门的增强版，并且可以配置为按细粒度递增时间间隔进行回联，以逃避特征检测。并且会利用IE浏览器作为回联的渠道，并可复用IE浏览器的代理服务器设置，且仅对IE浏览器有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.Ferret Cannon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ferret Cannon是可执行程序投送器，借助Ferret Cannon，酸狐狸平台可以目标投送多种间谍软件工具，如：United Rake，Peddle Cheap，PktWench和Beach Head等，可执行程序可以是.dll或.exe文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、运作方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于美国国家安全局（NSA）前雇员斯诺登公开的资料，我们可以部分分析出酸狐狸平台的运作方式如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）人员编制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特定入侵行动办公室的计算机网络入侵行动队中会设置一名或多名酸狐狸项目教官，这些教官可以领导一个或多个酸狐狸行动组，行动组中包括多名计算机网络入侵行动队队员，分别负责直接支援特定的网络入侵行动、维护酸狐狸服务器、软件等基础设施以及根据任务需要开发和测试新的插件、漏洞利用代码、辅助入侵工具和木马后门等恶意负载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）阵地基础设施建设&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如图3所示，特定入侵行动办公室在全球范围内部署酸狐狸平台服务器，其中编号前缀为XS的服务器是统筹多项任务的主服务器，值得注意的是编号为XS11的服务器明确被分配给英国情报机构“英国政府通信总部”（GCHQ）开展中间人攻击行动；编号为FOX00-60XX系列的酸狐狸平台服务器用于支援垃圾钓鱼邮件行动，服务器按照目标所在区域进行了分布式部署，包括中东地区、亚洲地区、欧洲地区、俄罗斯和其他特定区域；编号为FOX00-61XX系列的服务器则用于支援中间人攻击行动，服务器分布与FOX00-60XX系列相同；值得注意的是，编号为FOX00-64XX系列的服务器用于支援计算机网络入侵行动队漏洞攻击行动，其中编号为FOX00-6401的服务器专门针对中国，FOX00-6402号服务器针对俄罗斯，FOX00-6403号服务器则针对其他目标。另外，FOX00-6300号服务器可能被用于代号为“ENCHANTED”的攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）攻击实例&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.案例1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如图4所展示的酸狐狸平台服务器上的过滤器规则片段，可以判断该服务器主要针对中国的主机目标进行攻击，过滤器中重点针对目标环境中的卡巴斯基杀毒软件、瑞星杀毒软件、江民杀毒软件等中国地区流行的杀毒软件进程进行了匹配并进行了可植入条件判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.案例2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如图5所展示的服务器上的过滤器规则片段，可以判断该FA服务器被用于攻击IP地址“203.99.164[.]199”的目标，并将向目标植入前文中提到的FerrentCannon恶意负载，从而进一步向目标投送其他间谍软件。经查，IP地址“203.99.164[.]199”归属于巴基斯坦电信公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、总结&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述技术分析表明，美国NSA“酸狐狸”漏洞攻击武器平台仍是目前美国政府的主战网络武器之一，有三点结论值得国际社会严密关注：一是该漏洞利用平台是美国国家安全局NSA特定入侵行动办公室（TAO）下属计算机网络入侵行动队的主战装备，在计算机网络入侵行动队单独或配合进行的网络入侵行动中得到广泛应用，攻击范围覆盖全球，其中中国和俄罗斯是重点目标。二是该武器平台采用了高度模块化结构，具有较高的可扩展性，同时可以与特定入侵行动办公室的项目管理工具高度集成，实现高效跨行动支援。三是支持跨平台攻击，与特定入侵行动办公室（TAO）的其他网络武器进行集成后，其几乎可以攻击所有具有网络连接功能的设备，是名副其实的网络“黑洞”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家计算机病毒应急处理中心对全球互联网用户发出预警，中国的科研机构绝不是受到NSA网络攻击的唯一目标，全球范围内的政府机构、科研机构和商业企业，都可能正在被酸狐狸平台远程控制，平时远程窍取重要数据，战时瘫痪重要信息基础设施，为美国式的“颜色革命”铺平道路。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/suanhuli/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>西北工业大学遭美国NSA网络攻击事件调查报告（之二）</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/tao2/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/tao2/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/tao2/ -&lt;p&gt;2022年6月22日，西北工业大学发布《公开声明》称，该校遭受境外网络攻击。陕西省西安市公安局碑林分局随即发布《警情通报》，证实在西北工业大学的信息网络中发现了多款源于境外的木马和恶意程序样本，西安警方已对此正式立案调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家计算机病毒应急处理中心和360公司全程参与了此案的技术分析工作。技术团队先后从西北工业大学的多个信息系统和上网终端中提取到了木马程序样本，综合使用国内现有数据资源和分析手段，并得到欧洲、东南亚部分国家合作伙伴的通力支持，全面还原了相关攻击事件的总体概貌、技术特征、攻击武器、攻击路径和攻击源头，初步判明相关攻击活动源自于美国国家安全局（NSA）的“特定入侵行动办公室”（即：Office of Tailored Access Operation，后文简称“TAO”）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本系列研究报告将公布TAO对西北工业大学发起的上千次网络攻击活动中，某些特定攻击活动的重要细节，为全球各国有效发现和防范TAO的后续网络攻击行为提供可以借鉴的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、TAO攻击渗透西北工业大学的流程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO对他国发起的网络攻击技战术针对性强，采取半自动化攻击流程，单点突破、逐步渗透、长期窃密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）单点突破、级联渗透，控制西北工业大学网络&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过长期的精心准备，TAO使用“酸狐狸”平台对西北工业大学内部主机和服务器实施中间人劫持攻击，部署“怒火喷射”远程控制武器，控制多台关键服务器。利用木马级联控制渗透的方式，向西北工业大学内部网络深度渗透，先后控制运维网、办公网的核心网络设备、服务器及终端，并获取了部分西北工业大学内部路由器、交换机等重要网络节点设备的控制权，窃取身份验证数据，并进一步实施渗透拓展，最终达成了对西北工业大学内部网络的隐蔽控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）隐蔽驻留、“合法”监控，窃取核心运维数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO将作战行动掩护武器“精准外科医生”与远程控制木马NOPEN配合使用，实现进程、文件和操作行为的全面“隐身”，长期隐蔽控制西北工业大学的运维管理服务器，同时采取替换3个原系统文件和3类系统日志的方式，消痕隐身，规避溯源。TAO先后从该服务器中窃取了多份网络设备配置文件。利用窃取到的配置文件，TAO远程“合法”监控了一批网络设备和互联网用户，为后续对这些目标实施拓展渗透提供数据支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）搜集身份验证数据、构建通道，渗透基础设施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO通过窃取西北工业大学运维和技术人员远程业务管理的账号口令、操作记录以及系统日志等关键敏感数据，掌握了一批网络边界设备账号口令、业务设备访问权限、路由器等设备配置信息、FTP服务器文档资料信息。根据TAO攻击链路、渗透方式、木马样本等特征，关联发现TAO非法攻击渗透中国境内的基础设施运营商，构建了对基础设施运营商核心数据网络远程访问的“合法”通道，实现了对中国基础设施的渗透控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）控制重要业务系统，实施用户数据窃取&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO通过掌握的中国基础设施运营商的思科PIX防火墙、天融信防火墙等设备的账号口令，以“合法”身份进入运营商网络，随后实施内网渗透拓展，分别控制相关运营商的服务质量监控系统和短信网关服务器，利用“魔法学校”等专门针对运营商设备的武器工具，查询了一批中国境内敏感身份人员，并将用户信息打包加密后经多级跳板回传至美国国家安全局总部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、窃取西北工业大学和中国运营商敏感信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）窃取西北工业大学远程业务管理账号口令、操作记录等关键敏感数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO通过在西北工业大学运维管理服务器安装嗅探工具“饮茶”，长期隐蔽嗅探窃取西北工业大学运维管理人员远程维护管理信息，包含网络边界设备账号口令、业务设备访问权限、路由器等设备配置信息等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遭到嗅探的网络设备类型包括固定互联网的接入网设备（路由器、认证服务器等）、核心网设备（核心路由器、交换机、防火墙等），也包括通信基础设施运营企业的重要设备（数据服务平台等），内容包括账号、口令、设备配置、网络配置等信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、窃取西工大核心网络设备账号口令及配置信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年12月11日6时52分，TAO以位于日本京都大学的代理服务器（IP：130.54.××.××）为攻击跳板，非法入侵了西北工业大学运维网络的“telnet”管理服务器，上传并安装NOPEN木马，然后级联控制其内网监控管理服务器，上述2台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具。TAO远程操控木马检索并下载被压缩加密的监听记录文件，然后清痕退出。窃取数据包括路由器、核心网设备（核心路由器、交换机、防火墙）管理账号、口令、设备配置、网络配置等信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、多次窃取接入网认证设备账号口令及配置信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1）北京时间20××年5月30日0时28分，TAO以位于日本的代理服务器（IP：210.135.××.××）为攻击跳板，非法入侵了西北工业大学运维网络“telnet”管理服务器，上传并安装NOPEN木马，然后级联控制其内网监控管理服务器，这2台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具，TAO远程操控木马检索并下载窃密记录文件后清痕退出。窃取数据包括接入网认证设备的账号、口令及配置信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2）北京时间20××年7月4日1时12分，TAO利用位于德国莱比锡技术经济和文化学院的代理服务器（IP：141.57.××.××）作为攻击跳板，非法入侵西北工业大学运维网络“telnet”管理服务器，上传并安装NOPEN木马工具，级联控制其内网监控管理服务器等其他3台服务器，这4台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具，TAO远程操控木马检索并下载窃密文件后清痕退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（3）北京时间20××年10月11日10时35分，TAO利用位于韩国首尔国立江原大学的代理服务器（IP：210.115.××.××）作为攻击跳板，非法入侵西北工业大学运维网络监控管理服务器，上传并安装NOPEN木马工具，然后级联控制其内网备份服务器、认证服务器等其他4台服务器，这5台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具，TAO远程操控木马分别检索并下载窃取记录文件后清痕退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（4）北京时间20××年10月19日2时46分，TAO以位于韩国大田的高等科学技术研究学院的代理服务器（IP：143.248.××.××）为攻击跳板，非法入侵西北工业大学运维网络“telnet”管理服务器，级联控制其内网监管服务器等其他2台服务器，这3台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具，TAO通过远程操控木马检索并下载窃密文件，然后清痕退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）窃取西北工业大学网络设备运维配置文件和日志文件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）长期攻击入侵西北工业大学网络运维管理服务器，秘密窃取网络设备运维配置文件和日志文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、窃取西北工业大学网络运行日志文件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年3月2日3时41分，TAO通过位于日本的代理服务器（IP：210.135.××.××）非法入侵控制西北工业大学1台网络运维管理服务器。3时49分，TAO从该运维管理服务器横向移动到另一台运维监控服务器，以特定字符串为关键词检索日志文件并进行窃取了一批系统运行日志文件和系统日常自检报告备份文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、窃取西北工业大学服务器定期任务配置脚本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年10月11日10时41分，TAO通过位于韩国的代理服务器（IP：210.115.××.××）入侵控制了西北工业大学一台内网服务器。10时48分，TAO经过两次横向移动，入侵了另一台内网服务器，访问了特定目录下的定期任务配置脚本，共检索到14个用于定期执行任务的配置文件。随后，一次性窃取了这14个文件，这些文件可用于执行定期清理、备份、检查电源等操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、窃取西北工业大学公司服务器系统信息文件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年6月6日1时27分，TAO通过位于韩国的代理服务器（IP：222.122.××.××）入侵控制了西北工业大学一台内网服务器。2时4分，TAO经过两次横向移动，入侵了另一台内网服务器，访问了目录/var/下的系统文件，窃取了60个常用的系统信息文件，被窃取的系统信息文件内容包含系统发行版本、用户密码哈希、用户权限、本地域名解析配置等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）渗透控制中国基础设施核心设备&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）利用窃取到的网络设备账号口令，以“合法”身份进入中国某基础设施运营商服务网络，控制相关服务质量监控系统，窃取用户隐私数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、窃取中国用户隐私数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年3月7日22时53分，美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）通过位于墨西哥的攻击代理148.208.××.××，攻击控制中国某基础设施运营商的业务服务器211.136.××.××，通过两次内网横向移动（10.223.140.××、10.223.14.××）后，攻击控制了用户数据库服务器，非法查询多名身份敏感人员的用户信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同日15时02分，TAO将查询到的用户数据保存在被攻击服务器/var/tmp/.2e434fd8aeae73e1/erf/out/f/目录下，被打包回传至攻击跳板，随后窃密过程中上传的渗透工具、用户数据等攻击痕迹被专用工具快速清除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）运用同样的手法，分别于北京时间20××年1月10日23时22分、1月29日8时41分、3月28日22时00分、6月6日23时58分，攻击控制另外1家中国基础设施业务服务器，非法多批次查询、导出、窃取多名身份敏感人员的用户信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、渗透控制全球电信基础设施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析，美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）以上述手法，利用相同的武器工具组合，“合法”控制了全球不少于80个国家的电信基础设施网络。技术团队与欧洲和东南亚国家的合作伙伴通力协作，成功提取并固定了上述武器工具样本，并成功完成了技术分析，拟适时对外公布，协助全球共同抵御和防范美国国家安全局NSA的网络渗透攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、TAO在攻击过程中暴露身份的相关情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）在网络攻击西北工业大学过程中，暴露出多项技术漏洞，多次出现操作失误，相关证据进一步证明对西北工业大学实施网络攻击窃密行动的幕后黑手即为美国国家安全局NSA。兹摘要举例如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）攻击时间完全吻合美国工作作息时间规律&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）在使用tipoff激活指令和远程控制NOPEN木马时，必须通过手动操作，从这两类工具的攻击时间可以分析出网络攻击者的实际工作时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，根据对相关网络攻击行为的大数据分析，对西北工业大学的网络攻击行动98%集中在北京时间21时至凌晨4时之间，该时段对应着美国东部时间9时至16时，属于美国国内的工作时间段。其次，美国时间的全部周六、周日中，均未发生对西北工业大学的网络攻击行动。第三，分析美国特有的节假日，发现美国的“阵亡将士纪念日”放假3天，美国“独立日”放假1天，在这四天中攻击方没有实施任何攻击窃密行动。第四，长时间对攻击行为密切跟踪发现，在历年圣诞节期间，所有网络攻击活动都处于静默状态。依据上述工作时间和节假日安排进行判断，针对西北工业大学的攻击窃密者都是按照美国国内工作日的时间安排进行活动的，肆无忌惮，毫不掩饰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）语言行为习惯与美国密切关联&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术团队在对网络攻击者长时间追踪和反渗透过程中（略）发现，攻击者具有以下语言特征：一是攻击者有使用美式英语的习惯；二是与攻击者相关联的上网设备均安装英文操作系统及各类英文版应用程序；三是攻击者使用美式键盘进行输入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）武器操作失误暴露工作路径&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20××年5月16日5时36分（北京时间），对西北工业大学实施网络攻击人员利用位于韩国的跳板机（IP:222.122.××.××），并使用NOPEN木马再次攻击西北工业大学。在对西北工业大学内网实施第三级渗透后试图入侵控制一台网络设备时，在运行上传PY脚本工具时出现人为失误，未修改指定参数。脚本执行后返回出错信息，信息中暴露出攻击者上网终端的工作目录和相应的文件名，从中可知木马控制端的系统环境为Linux系统，且相应目录名“/etc/autoutils”系TAO网络攻击武器工具目录的专用名称（autoutils）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出错信息如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quantifier follows nothing in regex; marked by &amp;lt;&amp;ndash; HERE in m/* &amp;lt;&amp;ndash; HERE .log/ at ../etc/autoutils line 4569&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）大量武器与遭曝光的NSA武器基因高度同源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次被捕获的、对西北工业大学攻击窃密中所用的41款不同的网络攻击武器工具中，有16款工具与“影子经纪人”曝光的TAO武器完全一致；有23款工具虽然与“影子经纪人”曝光的工具不完全相同，但其基因相似度高达97%，属于同一类武器，只是相关配置不相同；另有2款工具无法与“影子经纪人”曝光工具进行对应，但这2款工具需要与TAO的其它网络攻击武器工具配合使用，因此这批武器工具明显具有同源性，都归属于TAO。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（五）部分网络攻击行为发生在“影子经纪人”曝光之前&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术团队综合分析发现，在对中国目标实施的上万次网络攻击，特别是对西北工业大学发起的上千次网络攻击中，部分攻击过程中使用的武器攻击，在“影子经纪人”曝光NSA武器装备前便完成了木马植入。按照NSA的行为习惯，上述武器工具大概率由TAO雇员自己使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、TAO网络攻击西北工业大学武器平台IP列表&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术分析与溯源调查中，技术团队发现了一批TAO在网络入侵西北工业大学的行动中托管所用相关武器装备的服务器IP地址，举例如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、TAO网络攻击西北工业大学所用跳板IP列表&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队经过持续攻坚，成功锁定了TAO对西北工业大学实施网络攻击的目标节点、多级跳板、主控平台、加密隧道、攻击武器和发起攻击的原始终端，发现了攻击实施者的身份线索，并成功查明了13名攻击者的真实身份。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/tao2/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>最高检首例直接办理公益诉讼案万峰湖专案指导性案例在贵州发布</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/ -&lt;p&gt;　　中新网贵州兴义9月22日电 (李和江)9月22日，万峰湖流域生态环境受损公益诉讼案(简称“万峰湖专案”)指导性案例在贵州省黔西南布依族苗族自治州兴义市发布，对同类问题具有一定的指导性和典范作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当日，最高人民检察院在位于贵州省兴义市的黔桂滇三省(区)万峰湖联合水上检察室召开了新闻发布会，发布了相关情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　万峰湖水面达816平方公里，蓄水量达到100多亿立方米，是中国十大水库之一，其水质事关沿岸50多万民众的生产生活和珠江流域的高质量发展；地处广西、贵州、云南三省(区)接合部，沿湖涉及5个县(市)，上下游、左右岸的治理主张和执行标准不统一，导致流域污染拖延多年一直无法根治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2019年11月，最高检获取万峰湖流域生态环境污染公益诉讼案件线索后立即展开调查。2019年12月，最高检经调查查明后决定直接进行公益诉讼立案。流域相关检察院从万峰湖流域生态环境的具体情况出发，从第一阶段的违法网箱清理到第二阶段的生态渔业开发，&lt;strong&gt;彻底否定了“先污染，后治理”“只看经济效益，不重环境保护”的错误发展思路，进而督促相关政府在生态优先、科学养殖前提之下探索生态养殖。&lt;/strong&gt; 历时一年的办案督促整治，万峰湖生态环境污染问题得到有效整改，湖面非法养殖、沿湖岸线及干支流污染等问题得到有效解决，水质持续好转。目前万峰湖水质达I类或者Ⅱ类的优质水体标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　该案例对社会带来了一定的指导意义，主要体现在对于案情复杂、一时难以确定监督对象的公益损害线索，可以基于公益损害事实立案；对于江河湖泊流域性生态环境治理或者跨行政区划重大公益损害案件线索，上级人民检察院可以依法直接立案；发挥检察一体化优势，上、下级人民检察院统分结合，充分发挥各自的职能作用；发挥检察听证作用，评估办案成效，凝聚治理共识，提升办案效果；以跨区划流域治理问题为导向，建立常态化公益保护机制，推进诉源治理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“万峰湖专案是最高人民检察院直接办理的第一起公益诉讼案件，并且是第一次采用‘一批次一案例’的形式发布，同时也是第一次在办案现场发布指导性案例。”最高人民检察院副检察长张雪樵表示，该专案的成功办理彰显了公益诉讼检察在跨区划生态环境受损问题解决上的独特价值作用，为破解 &lt;strong&gt;“公地悲剧”&lt;/strong&gt; 这一世界性难题提供了“中国方案”。(完)&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>王毅出席第77届联合国大会一般性辩论并发表演讲</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/xsj/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/xsj/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/xsj/ -&lt;p&gt;　　中新社联合国9月24日电 (记者 王帆)当地时间9月24日，中国国务委员兼外长王毅在纽约联合国总部出席第77届联合国大会一般性辩论并发表题为《为和平发展尽力 为团结进步担当》的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅说，&lt;strong&gt;这是一个充满挑战的时代。世界进入新的动荡变革期，百年未有之大变局加速演进。这也是一个充满希望的时代。和平与发展的时代主题没有改变，各国人民求进步、促合作的愿望更加强烈。&lt;/strong&gt; 如何回应时代要求，把握历史潮流，共同构建习近平主席倡导的人类命运共同体，中国的主张坚定而明确：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要和平，不要战乱。坚持以和平方式处理分歧，以对话协商解决争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要发展，不要贫困。坚持把发展置于国际议程中心，凝聚国际共识，让发展成果更多更公平惠及每一个国家、每一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要开放，不要封闭。倡导开放包容，维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，推动构建开放型世界经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要合作，不要对抗。以对话代替冲突，以协商代替胁迫，以共赢代替零和，共同抵制集团政治，共同反对阵营对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要团结，不要分裂。摒弃意识形态划线，团结起来为促进世界和平与发展事业凝聚最大公约数，画出最大同心圆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要公平，不要霸凌。倡导和践行真正的多边主义，推动各国权利平等、规则平等、机会平等，构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅表示，作为联合国安理会常任理事国和世界上最大的发展中国家，中国坚定站在团结合作一边，站在时代潮流一边，站在绝大多数国家共同利益一边。中国始终是世界和平的建设者，全球发展的贡献者，国际秩序的维护者，公共产品的提供者，热点问题的斡旋者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅表示，面对当前各种挑战，习近平主席提出全球发展倡议，吹响重新聚焦发展的“集合号”，呼吁构建全球发展共同体。习近平主席又提出全球安全倡议，为弥补和平赤字贡献中国智慧，为应对国际安全挑战提出了中国方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅强调，台湾自古以来就是中国领土。中国的国家主权和领土完整从未分割，大陆和台湾同属一个中国的事实从未改变，全体中华儿女追求祖国统一的努力从未停止。一个中国原则业已成为国际关系基本准则和国际社会普遍共识。51年前，正是在这座庄严的大厅里，联合国大会以压倒性多数通过第2758号决议，决定恢复中华人民共和国在联合国的合法席位，将台湾当局“代表”从其非法占据的席位上驱逐出去，从政治上、法律上和程序上彻底解决了包括台湾在内全中国在联合国以及国际机构中的代表权问题，也彻底封堵了任何人、任何国家企图制造“两个中国”或“一中一台”的任何空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅表示，中国愿继续以最大诚意、尽最大努力实现两岸和平统一。而为达成这一目的，就必须以最坚定决心打击“台独”分裂活动，以最有力举措排除外部势力干涉。只有依法坚决制止分裂，两岸和平统一才有现实基础；只有国家实现完全统一，台海才能真正迎来持久和平。任何干涉中国内政的图谋都必将遭到中国人民一致反对，任何试图阻挡中国统一大业的行径都必将被历史车轮碾碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅说，中国正在全面贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，着力高质量发展，构建新发展格局。中国发展的趋势长期向好，中国进步的前景更加光明，中国奇迹的故事将更加精彩。占世界五分之一人口的中国大踏步走向现代化，具有重要而深远的世界意义。中国所追求的道路，是和平发展而不是掠夺殖民，是合作共赢而不是零和博弈，是人与自然和谐共生而不是竭泽而渔。我们将继续为破解人类发展难题提供中国智慧，为创造人类文明新形态做出中国贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅说，即将召开的中国共产党第二十次全国代表大会将秉持全体中国人民的意愿，科学谋划未来5年乃至更长时期国家发展的目标任务，全面擘画中国未来发展的宏伟蓝图。站在新的历史起点，中国将以中国式现代化实现中华民族伟大复兴，并同世界各国一道，为和平发展尽力，为团结进步担当，携手构建人类命运共同体，共同开创更加美好的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　同日，王毅还分别同第77届联大主席及马尔代夫、埃及、阿尔及利亚、加蓬、赤道几内亚、哥斯达黎加等国外长会见。(完)&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/xsj/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>上海合作组织成员国元首理事会撒马尔罕宣言</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/shxysmeh/</link>
        <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/shxysmeh/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/shxysmeh/ -&lt;p&gt;　　新华社乌兹别克斯坦撒马尔罕9月16日电&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　上海合作组织成员国元首理事会撒马尔罕宣言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　上海合作组织(以下称“上合组织”或“本组织”)成员国领导人于2022年9月16日在撒马尔罕市举行元首理事会会议，并发表宣言如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当今世界正发生全球性变化，进入快速发展和大变革的新时期。世界多极化趋势加强，各国相互依存日益加深，信息化和数字化进程加速。与此同时，当前国际挑战和威胁更加复杂，国际形势逐步恶化，地区冲突和危机层出不穷，持续升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　技术和数字鸿沟日益扩大，全球金融市场持续动荡，全球投资萎缩，供应链不稳定，保护主义措施抬头以及其他国际贸易壁垒增多，都加剧世界经济的不稳定性和不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　全球气候变化和新冠肺炎疫情持续蔓延对经济增长、社会福祉、粮食安全以及联合国2030年可持续发展议程的落实构成新的挑战。为此，亟待采取新的办法，以促进更加公正有效的国际合作，实现经济可持续发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国在当前国际和地区问题上立场相近或相同，重申坚持以公认的国际法原则，多边主义，平等、共同、综合、合作、可持续安全，文化文明多样性为基础，在联合国中心协调作用下通过各国间平等互利合作，构建更具代表性、更加民主公正的多极世界秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国基于《上合组织宪章》原则，反对通过集团化、意识形态化和对抗性思维解决国际和地区问题，坚持统筹应对传统和非传统领域安全威胁和挑战。考虑到上合组织成员国的意见，各方重申，共同推动构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系和人类命运共同体具有重要现实意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国主张尊重各国人民自主选择的政治、经济、社会发展道路的权利，强调相互尊重主权、独立、领土完整、平等互利、不干涉内政、不使用或威胁使用武力的原则是国际关系可持续发展的基础。各方重申应通过对话协商以和平方式解决国家间分歧和争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国重申，上合组织不针对其他国家和国际组织，将基于彼此利益，从解决地区和世界性问题的共同立场出发，根据《联合国宪章》和《上合组织宪章》宗旨原则及国际法准则，同其他国家和国际组织开展广泛合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当前，上合组织作为具有权威性和影响力的多边组织，致力于维护和平、安全和稳定，共同应对本地区面临的新威胁和新挑战，深化上合组织国家间经贸和人文关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，20年前通过的《上合组织宪章》具有历史意义，为成员国在互信、互利、平等、协商、尊重多样文明、谋求共同发展的“上海精神”基础上密切开展富有成效的全方位合作奠定了基础。成员国认为，坚持遵循上述原则，有助于打造新型区域合作模式，为巩固欧亚地区的多边互利关系发挥建设性作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国愿进一步加强政策沟通、安全合作、贸易畅通、资金融通、民心相通，共同构建一个和平、安全、繁荣、清洁的世界，实现人与自然的和谐共生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调《上合组织成员国长期睦邻友好合作条约》签署15周年的重要意义，成员国领导人批准了《〈上合组织成员国长期睦邻友好合作条约〉实施纲要(2023－2027年)》。成员国将继续加强上合组织在维护和平与安全方面的努力，主张通过政治外交手段和平解决国际和地区冲突，以深化成员国关系，使成员国人民友谊世代相传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，中亚是上合组织的“核心区”，支持地区国家为确保和平繁荣、实现可持续发展、建立睦邻友好互信空间所作的努力。各方支持上合组织在维护本地区稳定和促进经济社会发展方面进一步发挥作用，欢迎定期举行中亚国家元首会议。成员国注意到2022年7月21日在吉尔吉斯共和国乔蓬阿塔成功举行中亚国家领导人会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，加强中亚与南亚互联互通，有助于通过建立可持续的经贸、交通、通信联系，增进不同文明间的对话，实现确保上合组织地区繁荣与安全的共同目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国对由任何形式的恐怖主义、分裂主义和极端主义引发的安全威胁深表关切，强烈谴责发生在世界各地的恐怖主义行径，强调继续落实2021年9月17日在杜尚别签署的《上合组织成员国打击恐怖主义、分裂主义和极端主义2022至2024年合作纲要》的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国重申将坚决打击恐怖主义、分裂主义和极端主义，继续采取积极措施，铲除滋生恐怖主义的土壤，切断恐怖主义融资渠道，打击恐怖分子人员招募和跨境流窜，遏制极端主义、青年激进化和恐怖主义思想传播，根除潜伏的恐怖分子及其藏身之所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，不允许以打击恐怖主义和极端主义为借口干涉他国内政，坚决反对利用恐怖、极端和激进组织牟取私利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，国际社会合力阻止招募青年人参与恐怖、分裂和极端主义活动的企图十分重要，高度重视抵御宗教不宽容、暴力民族主义、种族歧视、排外心理、法西斯主义和沙文主义思想蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到，上合组织地区反恐怖机构在促进成员国主管部门开展打击恐怖主义、分裂主义、极端主义合作方面所做的有效工作，强调采取共同措施，提升上述领域开展切实合作的潜力十分重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将根据本国法律，致力于在协商一致基础上就制定在成员国境内禁止活动的恐怖主义、分裂主义和极端主义组织的统一名单形成共同原则和立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到“帕比－反恐－2021”上合组织成员国主管机关联合反恐演习和上合组织成员国主管机关边防部门“团结协作2019－2021”联合边防行动成果，以及印度担任2021－2022年上合组织地区反恐怖机构理事会轮值主席期间开展的有效工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，根据有关方倡议，有必要落实上合组织成员国元首理事会“关于完善上合组织成员国应对安全威胁和挑战机制”的决议并研究以下建议：作为单独常设机构，在杜尚别设立上合组织禁毒中心(塔吉克斯坦共和国)；将塔什干上合组织地区反恐怖机构升级为上合组织应对安全威胁和挑战综合中心(俄罗斯联邦)；在上合组织地区反恐怖机构基础上设立上合组织信息安全中心(哈萨克斯坦共和国)；在上合组织地区反恐怖机构基础上，在比什凯克设立上合组织打击跨国有组织犯罪中心(吉尔吉斯共和国)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　上合组织成员国将以2009年6月叶卡捷琳堡峰会期间签署的《上合组织成员国保障国际信息安全政府间协定》为基础，根据《上合组织成员国保障国际信息安全2022－2023年合作计划》和其他本组织文件，继续开展合作保障国际信息安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将加强各国主管部门在数字素养领域的合作，以消除数字鸿沟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调联合国在应对信息空间威胁方面的关键作用，主张在尊重主权和不干涉他国内政基础上，构建安全、公正、开放的信息空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，确保各国在管理互联网方面享有平等权利，并拥有网络主权十分重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国坚决反对信息和通信技术领域军事化，支持在这一领域制定国家负责任行为的普遍规则、原则和规范，欢迎在联合国主导下启动制定关于打击为犯罪目的使用信息和通信技术全面国际公约。各方将继续在联合国和其他国际平台的相关谈判机制框架内开展合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国呼吁国际社会发挥联合国的中心作用，根据《联合国宪章》及国际法原则全面落实联合国安理会有关决议和《联合国全球反恐战略》，加强全球反恐合作，摒弃政治化和双重标准，尊重各国主权和独立，并在协商一致基础上通过《联合国全面反恐公约》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到2022年3月3日至4日在塔什干举行的中亚国家落实《联合国全球反恐战略》联合行动计划10周年国际会议成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到塔吉克斯坦共和国举办高级别国际会议(杜尚别进程)、同联合国于2022年10月18日至19日在杜尚别共同举办“打击恐怖主义和防止恐怖分子流窜的国际和地区安全与边境管控合作”高级别会议，为推进多边协作打击中亚地区恐怖主义及恐怖主义融资作出努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到印度共和国、巴基斯坦伊斯兰共和国、吉尔吉斯共和国、哈萨克斯坦共和国、塔吉克斯坦共和国分别竞选2028－2029年、2025－2026年、2027－2028年、2039－2040年、2028－2029年联合国安全理事会非常任理事国，吉尔吉斯共和国、中华人民共和国分别竞选2023－2025年、2024－2026年联合国人权理事会成员、哈萨克斯坦共和国竞选2031－2032年联合国大会主席国、塔吉克斯坦共和国竞选联合国经济和社会理事会2024－2026年成员所作努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到2022年8月18日至19日在塔什干举行的上合组织成员国安全会议秘书会议成果，重申愿进一步深化合作，以应对上合组织地区安全和稳定面临的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到2022年8月24日至25日在塔什干举行的上合组织成员国国防部长会议成果，主张进一步加强防务安全合作。各方强调，定期举行“和平使命”联合反恐军事演习十分重要，有助于提高打击国际恐怖组织武装团伙的合作水平，完善反恐手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国对日益增长的毒品生产、贩运和滥用，以及利用非法贩运麻醉药品所得资金资助恐怖主义产生的严重威胁表示关切。各方强调，应就打击非法贩运麻醉药品及其前体形成共同、均衡的立场，指出落实国际禁毒领域公约和其他相关法律文件十分重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，麻醉药品的非法贩运和非医疗目的滥用严重威胁国际和地区安全与稳定、国家经济可持续发展、人民健康和福祉以及行使基本人权和自由。各方强调，应合力打击非法贩运麻醉药品，支持继续在该领域积极开展务实合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将继续共同抵制非医疗目的使用麻醉药品合法化的企图，认为毒品合法化不可接受，将严重损害联合国三大禁毒公约基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将定期开展联合行动，打击非法贩运麻醉品、精神药物及其前体；根据《2018－2023年上合组织成员国禁毒战略》及其落实行动计划，采取有效措施防止扩散合成毒品、新精神活性物质。各方注意到2022年4月20日在塔什干举行的成员国禁毒部门负责人会议成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国支持在上述领域同其他有关国家、区域和国际组织积极合作，注意到2022年3月15日在第65届联合国麻醉药品委员会会议期间举行的上合组织同联合国毒品和犯罪问题办公室高级别联合活动成果，强调上合组织继续参与落实“巴黎进程”的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，继续执行伊朗核问题全面协议至关重要，根据联合国安理会第2231号决议呼吁相关各方严格履行自身义务，确保协议完整有效执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　作为《不扩散核武器条约》缔约国的上合组织成员国，主张恪守条约规定，全面平衡推动落实条约各项宗旨和原则，巩固全球核不扩散体系，推进核裁军进程，促进和平利用核能领域的平等互利合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国重申，个别国家或国家集团单方面不受限制地加强全球反导系统将危害国际安全与稳定。成员国认为，以牺牲他国安全为代价谋求自身安全不可接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国支持在多边基础上通过政治与外交手段应对全球和地区安全威胁和挑战，将加强协调与合作，积极推进军控、裁军和防扩散进程，包括在日内瓦裁军谈判会议框架内的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国支持防止外空武器化，认为严格遵循和平利用外空的现行法律体系至关重要。强调有必要签署具有强制性法律效力的国际文书，提高透明度，为防止外空军备竞赛和首先在外空部署武器提供有力保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国特别指出，《禁止生物武器公约》作为全球安全体系重要支撑之一，意义重大。强调应恪守《禁止生物武器公约》，通过含有有效核查机制的公约议定书。各方反对建立任何与公约功能重复的机制，包括涉及联合国安理会有关职能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国呼吁《禁止化学武器公约》各缔约方全面履行公约，使其成为裁军和防扩散领域的有效法律文书。各方强调，尽快销毁所有已申报的库存化学武器十分重要，重申支持禁止化学武器组织，支持通过协商决策，弥合禁止化学武器组织内部分歧，确保该组织完整性并根据公约有效开展工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，《中亚无核武器区条约》议定书对所有缔约方尽快生效将为维护地区安全、巩固全球核不扩散体系作出重要贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，在恪守公认的国际法原则和准则基础上，通过政治外交手段解决地区冲突是唯一方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，尽快协调阿富汗局势是维护和巩固上合组织地区安全与稳定的重要因素之一。成员国支持阿富汗成为独立、中立、统一、民主、和平的国家，消除恐怖主义、战争和毒品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，在阿富汗建立由阿富汗社会各民族、宗教和政治力量代表参与的包容性政府十分重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，本地区国家和阿富汗邻国多年来给予阿富汗难民的友好对待和切实帮助具有重要意义，认为国际社会为协助难民体面、安全、可持续地返回祖国所作的努力十分重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到2022年5月26日在俄罗斯举行的上合组织论坛第十七次会议成果，强调上合组织论坛作为公众咨商机制，是各国专家就上合组织发展面临的迫切问题开展对话的平台，进一步发展该论坛具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国重申，愿在司法、法医领域开展务实合作，将在交流经验、完善法医鉴定方法、提高法医技能等方面协商共同举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国支持就法律制定、法律援助、民众普法等领域交流经验开展合作，并继续致力于根据有关国内法律，建立在线法律信息交流平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将根据各自国内法律，加强总检察院合作，开展执法协作，保护人权，应对当代跨国犯罪威胁和挑战，包括使用信息通信技术实施犯罪、腐败、非法贩卖麻醉药品及其前体、走私、恐怖主义、极端主义、非法移民、贩卖人口、侵犯未成年人权利和自由、破坏生态安全和非法利用自然资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，成员国最高法院院长会议机制为完善保护人权和自由，提高公正性、合法性和法制性等领域合作提供了可靠平台。该机制有助于成员国法院协调工作方法，提高法院间协作效率，为深化司法改革创造条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将推动法医领域合作，加强信息交流和举办联合活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国高度重视最高法院间审判领域合作，认为这是加强上合组织框架内互信和睦邻友好的有效因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，任何形式的腐败均降低国家治理效率，威胁国家和地区安全，对各国国际形象和投资吸引力造成不利影响，阻碍各国经济社会可持续发展。各方支持进一步加强反腐败领域国际合作，支持维护联合国在全球反腐败治理中的权威以及《联合国反腐败公约》在反腐败国际合作中发挥主渠道作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国支持加强立法机构联系，交流治国理政经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将继续派遣上合组织代表团观摩总统、议会选举和公投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国重申，有关国家的目标和意愿符合上合组织法律文件规定的标准和条件，上合组织对其保持开放性。各方指出，2021年9月17日杜尚别峰会通过关于启动接收伊朗伊斯兰共和国成为上合组织成员国程序的决议具有重要历史意义。作为对该决议的有效落实，2022年9月16日撒马尔罕峰会期间签署了关于伊朗伊斯兰共和国加入上合组织义务的备忘录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，决定启动接收白俄罗斯成为上合组织成员国的程序具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国满意地指出，峰会批准了给予巴林王国、马尔代夫共和国、科威特国、阿拉伯联合酋长国和缅甸联邦共和国对话伙伴地位的决议。各方注意到，关于给予阿拉伯埃及共和国、沙特阿拉伯王国和卡塔尔国上合组织对话伙伴地位的备忘录业已签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国欢迎上合组织秘书处同阿拉伯国家联盟秘书处、联合国教科文组织、亚太经社会签署谅解备忘录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，上合组织扩员以及进一步深化同观察员国、对话伙伴和国际组织的合作有利于挖掘本组织潜力，推动上合组织作为多边机制在国际舞台上发挥作用，参与解决当今重大国际和地区问题，维护并促进地区安全稳定和可持续发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将继续就共同关心的国际问题在国际组织中和国际论坛上寻求共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国重申，继续完善全球经济治理体系十分重要，将继续维护和巩固以世界贸易组织的原则和规则为基础的开放、透明、公正、包容、非歧视的多边贸易体制，促进开放型世界经济发展，反对破坏多边贸易体制、威胁世界经济的单边保护主义行为和违背世贸组织原则的贸易限制。成员国强调，实施未得到联合国安理会认可的单边经济制裁对其他国家和国际经济关系造成不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国呼吁提高世贸组织作为讨论国际贸易重大议题和制定多边贸易规则的关键平台的效率，强调有必要尽快对世贸组织进行包容性改革，推动其自身发展适应当今经济形势，有效履行监督、谈判和解决争端的职能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国主张开展各种形式的区域经济合作，为促进贸易和投资创造便利条件，逐步实现商品、资本、服务和技术的自由流通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　哈萨克斯坦共和国、吉尔吉斯共和国、巴基斯坦伊斯兰共和国、俄罗斯联邦、塔吉克斯坦共和国、乌兹别克斯坦共和国重申支持中华人民共和国提出的“一带一路”倡议，支持各方为共同实施“一带一路”倡议，包括为促进“一带一路”建设与欧亚经济联盟建设对接所做工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，应利用地区国家、国际组织和多边机制的潜力，根据国际法原则并兼顾国家利益，在欧亚地区构建广泛、开放、互利和平等的协作空间。鉴此，成员国注意到俄罗斯联邦关于在上合组织、欧亚经济联盟、东盟国家及其他相关国家和多边机制参与下建立大欧亚伙伴关系的倡议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，上合组织与亚洲相互协作与信任措施会议(亚信)就促进地区安全稳定以及其他共同关心的问题进一步深化合作十分重要。鉴此，成员国支持亚信机制化建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，应推进落实《上合组织成员国多边经贸合作纲要》及其落实行动计划。各方强调，上合组织在发展过程中积累的巨大经贸和投资合作潜力将促进本组织经贸合作。扩大和深化上合组织成员国在金融、投资、工业、交通、能源、农业等领域合作，制定并实施联合规划和项目，有利于上合组织地区经济社会可持续发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国通过了关于建立创新创业、减贫、传统医学特别工作组的决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，考虑到全球和地区进程，应研究并综合分析影响上合组织经济合作的各种因素，结合学术界关于深化上合组织经济合作的相关意见和建议，继续举行上合组织成员国经济智库联盟会议和上合组织经济论坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国支持以人民为中心，就增进上合组织地区民生福祉，提高人民生活水平深化合作。各方注意到2022年1月28日在塔什干举行的成员国减贫部门负责人首次会晤和2022年5月26日在布哈拉举行的国际减贫论坛成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，新冠肺炎疫情影响上合组织地区经济发展进程，认为继续就克服疫情对经济社会影响进行协作，落实2021年9月17日在杜尚别批准的《上合组织成员国消除新冠肺炎疫情对经济社会不利影响2021年至2023年共同建议措施计划》十分重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，电子商务对于发展经济、增加就业、增进民生福祉具有重要意义，责成成员国政府首脑(总理)理事会在上合组织经贸部长会议和专家工作组框架内采取措施提高合作效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国主张进一步挖掘科技园区潜力，共同发展创新生态系统，开展联合研发，在上合组织地区内启动新的数字项目，重点落实2021年通过的《上合组织成员国科技园区库和创新集群构想》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，创新经济可成为挖掘上合组织创新潜力的方式之一，认为支持创新产业有助于提升上合组织国家经济竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将通过落实《上合组织成员国地方合作发展纲要》，举行并继续拓展上合组织成员国地方领导人论坛形式，包括有关国家利用青岛的中国－上合组织地方经贸合作示范区平台，进一步深化地方合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　为推动上合组织框架内服务贸易合作和服务业发展，提升区域和全球竞争力，有关成员国通过了服务贸易合作框架和上合组织区域内贸易发展联合行动计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将进一步发挥上合组织实业家委员会和银行联合体潜力，推动实业界关于加强合作的联合倡议，以实施上合组织地区金融、高科技、交通和通信基础设施、能源、投资、中小企业等领域项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，有必要完善项目融资保障，以充分挖掘本组织投资潜力，将继续就建立上合组织开发银行和发展基金(专门账户)进行磋商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到，有关成员国通过了扩大本币结算份额路线图，支持扩大该领域合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将继续加强数字经济领域合作，支持数字技术发展，注意到2021年11月25日在塔什干举行的上合组织成员国信息通信技术发展部门负责人首次会议成果并通过《〈上合组织成员国关于数字化和信息通信技术领域合作构想〉行动计划》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　为建立高效且具竞争力的交通和技术基础设施，促进成员国经济发展，成员国通过了《上合组织成员国基础设施发展规划》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，继续深化交通领域合作具有重要意义，包括新建和改造现有国际公路和铁路交通线路，打造多式联运交通走廊，建立国际物流、贸易和旅游中心，引入数字、创新和节能技术，按照国际先进经验优化通关手续，实施旨在有效利用上合组织成员国过境运输潜力的其他基础设施合作项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　各代表团团长注意到2022年5月12日在希瓦举行的上合组织成员国交通部长第九次会议成果。为发展上合组织地区过境运输潜力，成员国元首批准了《上合组织成员国发展互联互通和建立高效交通走廊构想》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　为加快新冠肺炎疫情后经济复苏，进一步深化区域经济合作，畅通国际产业链、供应链，有关成员国通过了关于维护供应链安全稳定多元化的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，持续落实2014年9月12日在杜尚别通过的《上合组织成员国政府间国际道路运输便利化协定》并定期举行国际道路运输便利化联合委员会会议具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将以2019年11月2日通过的《上合组织成员国铁路部门协作构想》为基础，继续加强铁路部门协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国支持继续发展现代物流中心，共同采取措施协调推进铁路基础设施互联互通、政策和规划对接、科技创新和能力建设；深入研究具体举措，增加国际联运集装箱列车的开行量，进一步推进铁路运输的安全、稳定、高质量发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到乌兹别克斯坦共和国关于在联合国主导下建立中亚交通运输互联互通地区中心，以及哈萨克斯坦共和国关于建立联合国中亚和阿富汗可持续发展中心的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，应继续开展上合组织框架内工业和产业合作。各方注意到2022年7月15日在塔什干举行的上合组织成员国工业部长第二次会议成果，以及签署《上合组织成员国促进实业界工业合作纲要》，启动建设“乌兹别克斯坦－上合组织”工业园区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到2022年6月24日在塔什干举行的上合组织成员国能源部长会议成果，将继续深化上合组织国家能源领域合作，包括切实落实2021年8月12日在杜尚别通过的《上合组织成员国能源领域合作构想》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，有必要扩大能源领域互利合作，包括有效利用各种能源，支持更广泛地应用各种低成本和环境友好技术，减少环境污染，促进能源安全，推动向能源高效型经济转变。各方指出，共同研究扩大上合组织成员国电网的区域间互联互通具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　为此，成员国欢迎通过《上合组织成员国可再生能源领域合作纲要》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，致力于构建经济可持续发展体系，包括在落实2021年9月17日杜尚别通过的《上合组织绿色之带纲要》基础上推动使用绿色环保技术和促进社会包容性发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，应在环境保护、生态环境安全和应对气候变化、保护和利用生物多样性等领域开展合作，加强就上述问题经验交流。成员国意识到安全饮用水源、基本防疫和卫生服务不足是当前严峻挑战，应高度重视可持续发展和水资源合理利用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，不应利用气候议程采取限制贸易和投资合作的措施。成员国将努力与有关国际机构开展积极对话，吸引环保领域联合项目及计划投融资，引进新的绿色清洁技术，提高绿色经济的比重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　考虑到农业生产周期中的诸多问题，成员国支持采用现代农业技术，积极加强粮食安全、跨境动物疫病防治领域合作。鉴此，各方将继续落实2021年9月17日在杜尚别发表的《上合组织成员国元首理事会关于粮食安全的声明》，注意到签署了《上合组织成员国授权机构智慧农业和农业创新合作构想》和《上合组织成员国授权机构间关于植物检疫领域合作的协定》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　相关成员国支持利用中国杨凌上合组织农业技术交流培训示范基地开展现代农业技术交流和培训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将继续加强文化、科技、教育、人文和旅游领域合作，进一步推动上合组织地区文明间对话和睦邻友好关系。各方将促进文化多样性，合作研究保护本地区文化和自然遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到2021年12月9日在圣彼得堡举行的上合组织成员国防疫部门负责人第七次会议成果，认为有必要落实2020年11月10日通过的《上合组织成员国应对地区流行病威胁联合行动综合计划》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国反对与新冠肺炎疫情有关的污名化，强调应进一步加强国际合作，共同防止疫情蔓延，合力清除疫情对世界政治、经济和社会的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，应开展数字化医疗领域合作，认为发展远程医疗是上合组织成员国加强民众健康国家战略的一部分，注意到《上合组织成员国卫生部门远程医疗合作构想》的通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国将继续协调国际公共卫生事件应急措施，包括在《上合组织成员国医疗卫生机构防治传染病合作路线图》基础上，深化药品、疫苗和疾病检测系统研发领域科技合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到俄罗斯联邦倡议有关成员国就查明和应对卫生防疫紧急情况举行定期演练，包括使用移动实验室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国支持世界卫生组织根据《国际卫生条例》(2005年)在全球卫生治理体系中发挥领导作用，包括保护公众健康免受传染病大流行威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调进一步落实2005年10月26日在莫斯科签署的《上合组织成员国政府间救灾互助协定》的重要性，将在该领域进一步加强合作。各方将继续加强情报信息交流、人员培训、联合救灾抢险演练等领域协作，推动边境地区应急处突合作，并加强与联合国及其他国际地区组织在该领域的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，在上合组织框架内进一步加强教育领域合作，扩大校际交流，举办校长论坛、科学会议和研讨会，以及开展上合组织大学工作具有重要意义。考虑到数字全球化时代世界经济发展趋势，为扩大数字素养领域合作，成员国通过了《上合组织成员国授权部门数字素养发展合作纲要》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，在上合组织框架内进一步开展科技合作十分重要，表示愿开展联合科研、科学家和科学组织间经验交流，寻找新的经济增长点和共同应对社会挑战的解决方案。鉴此，各方强调，应切实落实2021年9月17日在杜尚别通过的《上合组织成员国元首理事会关于加强科技创新领域合作的声明》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国支持在落实2018年6月10日通过的《上合组织成员国元首致青年共同寄语》及其实施纲要、2021年通过的《上合组织成员国青年部门合作协议》等文件基础上，加强青年领域合作，积极评价2022年6月10日在塔什干举行的上合组织青年委员会会议成果。各方指出，举办大学生和中小学生“模拟上合组织”智力竞赛、创业论坛、青年创新创业大赛、青年科学家志愿者运动以及在上合组织青年委员会框架内落实“上合组织青年创业国际孵化器”项目具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，积极支持妇女参与政治、经济、社会及其他领域活动具有重要意义，欢迎2022年8月19日在塔什干举行的上合组织妇女论坛和首届上合组织成员国女企业家会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，为进一步增进民众间的相互了解和友谊，应落实2007年8月16日在比什凯克通过的《上合组织成员国政府间文化合作协定》，加强文学经典著作互译、电影摄制、音乐、戏剧、造型艺术、博物馆事务、展览及其他形式艺术创作方面合作。各方注意到2022年5月19日在塔什干举行的上合组织成员国文化部长会议成果，以及《上合组织成员国主管部门间博物馆领域合作备忘录》的签署和成立上合组织成员国博物馆联盟的倡议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，进一步发展旅游领域合作具有重要意义，注意到2022年5月19日在塔什干举行的上合组织成员国旅游部门负责人会议成果，2022年5月19日至20日在塔什干举行的“上合组织八大奇迹”展和上合组织旅游论坛，以及签署《上合组织成员国政府间旅游合作发展协定》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　为进一步挖掘上合组织成员国丰富的历史文化遗产和旅游潜力，决定宣布印度共和国瓦拉纳西市为2022至2023年上合组织旅游和文化之都。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，2021上合组织文化年的举行向国际社会展现了上合组织是尊重民族传统和促进文化互鉴的典范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　为支持上合组织旅游业、提升地区和城市的旅游吸引力，成员国商定2023年为“上合组织旅游年”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国高度评价成员国民间外交机构和文化中心为在本组织地区建立互信、增进相互理解、扩大人文交往作出的贡献，注意到2022年5月11日在塔什干举行的上合组织民间友好论坛成果，以及中国上合组织睦邻友好合作委员会、上合组织比什凯克文化一体化中心、上合组织杜尚别友好合作中心和塔什干上合组织民间外交中心开展的相关工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，落实2019年6月14日在比什凯克通过的《上合组织成员国政府间媒体合作协定》，加强包括官方新闻机构在内的新闻媒体和数字领域联系十分必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国指出，在世界和地区范围内广泛宣传本组织目标、宗旨、原则和主要活动方向十分重要，批准了《“上合组织亲善大使”荣誉称号条例》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国认为，体育是实现和平、社会包容和可持续发展的重要工具，重申愿根据奥林匹克主义准则加强该领域合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国欢迎于2022年5月20日在塔什干举行的上合组织成员国体育部门负责人首次会议，认为会议将成为协调上合组织成员国在体育领域合作的平台，为开展该领域合作开辟新前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到2021年12月12日举行的上合组织昆明马拉松、2022年5月14日举行的伊塞克湖马拉松、2021年6月13日举行的杜尚别半程马拉松和2022年3月27日举行的塔什干半程马拉松，支持定期举办此类赛事，强调这些活动有助于加深上合组织成员国人民间的友谊和相互了解，有助于上合组织在国际舞台展示自身形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　考虑到保护上合组织地区生态平衡、恢复生物多样性、为保障人民福祉和实现可持续发展创造有利条件十分重要，成员国强调，应切实落实《〈上合组织成员国环保合作构想〉2022年至2024年落实措施计划》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国支持塔吉克斯坦共和国关于宣布2025年为国际冰川保护年和建立国际冰川保护基金会的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到根据吉尔吉斯共和国倡议第75届联合国大会通过关于《自然无疆界：跨界合作是养护、恢复和可持续利用生物多样性的关键要素》的决议，以及教科文组织第41届大会通过关于《加强对山区冰川的监测与研究》的决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到根据乌兹别克斯坦共和国倡议第76届联合国大会通过关于加强中亚和南亚互联互通的决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到吉尔吉斯共和国倡议联合国大会通过关于宣布“国际裁军和不扩散教育日”和关于宣布在2023－2027年实施《山区发展五年纲要》决议，以及哈萨克斯坦共和国倡议联合国大会通过关于《国际发展行动志愿者年》的决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国注意到2022年6月6日至9日在杜尚别举行的第二届“水促进可持续发展2018－2028”国际行动十年高级别国际会议成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国强调，进一步同联合国、有关国家和机构开展合作，解决咸海干涸问题具有重要意义。成员国注意到根据乌兹别克斯坦共和国倡议2021年5月18日联合国大会通过关于“宣布咸海为环境创新和技术区”的决议。考虑到各方立场，成员国注意到关于启动成立咸海区域人类安全伙伴信托基金的倡议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　上合组织作为保障欧亚地区和平、稳定、发展的负责任和有影响力的国际参与者，将继续采取协调措施，应对本地区日益增长的威胁和挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国重申，将在相互尊重、睦邻友好原则基础上坚持和平、共同发展和平等关系，继续开展建设性互信对话，深化高效、多领域合作，全力保障上合组织地区的安全、稳定和可持续发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成员国高度评价乌兹别克斯坦共和国2021年至2022年担任上合组织轮值主席国期间取得的成果，认为这些成果有助于进一步促进成员国全方位互利合作。各方欢迎乌兹别克斯坦共和国总统提出的“撒马尔罕团结倡议——为了共同安全与繁荣”，该倡议旨在维护和平与稳定、开展广泛的国际合作、促进人类可持续发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　下一任上合组织轮值主席国将由印度共和国担任。上合组织成员国元首理事会下一次会议将于2023年在印度共和国举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2022年9月16日于撒马尔罕&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/shxysmeh/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>指数大全</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/zhishu/</link>
        <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/zhishu/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/zhishu/ -&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;美国零售联合会(National Retail Federation， “NRF”)  全球港口追踪报告 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;德鲁里的世界集装箱运价指数(WCI)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;上海集装箱运价指数(SCFI)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;中国船舶工业行业协会   中国造船三大指标
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;南宁海关联合广西大学发布   东盟贸易指数
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;- https://blog.xxyws.top/posts/zhishu/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>美国NSA网络武器“饮茶”分析报告</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/yincha/</link>
        <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 12:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/yincha/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/yincha/ -&lt;p&gt;转自 CVERC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、概述&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家计算机病毒应急处理中心在对西北工业大学遭境外网络攻击事件进行调查过程中，在西北工业大学的网络服务器设备上发现了美国国家安全局（NSA）专用的网络武器“饮茶”（NSA命名为“suctionchar”）（参见我中心2022年9月5日发布的《西北工业大学遭美国NSA网络攻击事件调查报告（之一）》）。国家计算机病毒应急处理中心联合北京奇安盘古实验室对该网络武器进行了技术分析，分析结果表明，该网络武器为“嗅探窃密类武器”，主要针对Unix/Linux平台，其主要功能是对目标主机上的远程访问账号密码进行窃取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、技术分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经技术分析与研判，该网络武器针对Unix/Linux平台，与其他网络武器配合，攻击者可通过推送配置文件的方式控制该恶意软件执行特定窃密任务，该网络武器的主要目标是获取用户输入的各种用户名密码，包括SSH、TELNET、FTP和其他远程服务登录密码，也可根据配置窃取保存在其他位置的用户名密码信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该网络武器包含“验证模块（authenticate）”、“解密模块（decrypt）”、“解码模块（decode）”、“配置模块”、“间谍模块（agent）”等多个组成部分，其主要工作流程和技术分析结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）验证模块&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;验证模块的主要功能是在“饮茶”被调用前验证其调用者（父进程）的身份，随后进行解密、解码以加载其他恶意软件模块。如图1所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）解密模块&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解密模块是通用模块，可被其他模块调用对指定文件进行解密，采用了与NOPEN远控木马（参见《“NOPEN”远控木马分析报告》）类似的RSA+RC6加密算法。如图2所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）解码模块&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与解密模块类似，解码模块也是通用模块，可以被其他模块调用对指定文件进行解码，但采用了自编码算法。如图3 所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu3.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）配置模块&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配置模块的主要功能是读取攻击者远程投送的xml格式配置文件中的指令和匹配规则，并生成二进制配置文件，从而由“监视模块”和“间谍模块”调用后在受害主机上查找相关内容。如图4、图5所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu4.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu5.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（五）间谍模块&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;间谍模块的主要功能是按照攻击者下发的指令和规则从受害主机上提取相应的敏感信息并输出到指定位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu6.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（六）其他模块&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在分析过程中，我们还发现另外两个模块，分别是配置文件生成模块和守护者模块。其中，配置文件生成模块的功能可能是生成ini临时配置文件，而守护者模块与间谍模块具有很高的代码相似性，可能是为不同版本系统生产的变种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、总结&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于上述分析结果，技术分析团队认为，“饮茶”编码复杂，高度模块化，支持多线程，适配操作系统环境广泛，包括FreeBSD、Sun Solaris系统以及Debian、RedHat、Centos、Ubuntu等多种Linux发行版，反映出开发者先进的软件工程化能力。“饮茶”还具有较好的开放性，可以与其他网络武器有效进行集成和联动，其采用加密和校验等方式加强了自身安全性和隐蔽性，并且其通过灵活的配置功能，不仅可以提取登录用户名密码等信息，理论上也可以提取所有攻击者想获取的信息，是功能先进，隐蔽性强的强大网络武器工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次针对西北工业大学的攻击中，美国NSA下属特定入侵行动办公室（TAO）使用“饮茶”作为嗅探窃密工具，将其植入西北工业大学内部网络服务器，窃取了SSH、TELNET、FTP、SCP等远程管理和远程文件传输服务的登录密码，从而获得内网中其他服务器的访问权限，实现内网横向移动，并向其他高价值服务器投送其他嗅探窃密类、持久化控制类和隐蔽消痕类网络武器，造成大规模、持续性敏感数据失窃。随着调查的逐步深入，技术团队还在西北工业大学之外的其他机构网络中发现了“饮茶”的攻击痕迹，很可能是TAO利用“饮茶”对中国发动了大规模的网络攻击活动。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/yincha/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>西北工业大学遭美国NSA网络攻击事件调查报告（之一）</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/tao1/</link>
        <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/tao1/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/tao1/ -&lt;p&gt;2022年6月22日，西北工业大学发布《公开声明》称，该校遭受境外网络攻击。陕西省西安市公安局碑林分局随即发布《警情通报》，证实在西北工业大学的信息网络中发现了多款源于境外的木马样本，西安警方已对此正式立案调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家计算机病毒应急处理中心和360公司联合组成技术团队（以下简称“技术团队”），全程参与了此案的技术分析工作。技术团队先后从西北工业大学的多个信息系统和上网终端中提取到了多款木马样本，综合使用国内现有数据资源和分析手段，并得到了欧洲、南亚部分国家合作伙伴的通力支持，全面还原了相关攻击事件的总体概貌、技术特征、攻击武器、攻击路径和攻击源头，初步判明相关攻击活动源自美国国家安全局（NSA）“特定入侵行动办公室”（Office of Tailored Access Operation，后文简称TAO）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、攻击事件概貌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次调查发现，在近年里，美国NSA下属TAO对中国国内的网络目标实施了上万次的恶意网络攻击，控制了数以万计的网络设备（网络服务器、上网终端、网络交换机、电话交换机、路由器、防火墙等），窃取了超过140GB的高价值数据。TAO利用其网络攻击武器平台、“零日漏洞”（0day）及其控制的网络设备等，持续扩大网络攻击和范围。经技术分析与溯源，技术团队现已澄清TAO攻击活动中使用的网络攻击基础设施、专用武器装备及技战术，还原了攻击过程和被窃取的文件，掌握了美国NSA及其下属TAO对中国信息网络实施网络攻击和数据窃密的相关证据，涉及在美国国内对中国直接发起网络攻击的人员13名，以及NSA通过掩护公司为构建网络攻击环境而与美国电信运营商签订的合同60余份，电子文件170余份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、攻击事件分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在针对西北工业大学的网络攻击中，TAO使用了40余种不同的NSA专属网络攻击武器，持续对西北工业大学开展攻击窃密，窃取该校关键网络设备配置、网管数据、运维数据等核心技术数据。通过取证分析，技术团队累计发现攻击者在西北工业大学内部渗透的攻击链路多达1100余条、操作的指令序列90余个，并从被入侵的网络设备中定位了多份遭窃取的网络设备配置文件、遭嗅探的网络通信数据及口令、其它类型的日志和密钥文件以及其他与攻击活动相关的主要细节。具体分析情况如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）相关网络攻击基础设施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为掩护其攻击行动，TAO在开始行动前会进行较长时间的准备工作，主要进行匿名化攻击基础设施的建设。TAO利用其掌握的针对SunOS操作系统的两个“零日漏洞”利用工具，选择了中国周边国家的教育机构、商业公司等网络应用流量较多的服务器为攻击目标；攻击成功后，安装NOPEN木马程序（详见有关研究报告），控制了大批跳板机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO在针对西北工业大学的网络攻击行动中先后使用了54台跳板机和代理服务器，主要分布在日本、韩国、瑞典、波兰、乌克兰等17个国家，其中70%位于中国周边国家，如日本、韩国等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些跳板机的功能仅限于指令中转，即：将上一级的跳板指令转发到目标系统，从而掩盖美国国家安全局发起网络攻击的真实IP。目前已经至少掌握TAO从其接入环境（美国国内电信运营商）控制跳板机的四个IP地址，分别为209.59.36.&lt;em&gt;、69.165.54.&lt;/em&gt;、207.195.240.&lt;em&gt;和209.118.143.&lt;/em&gt;。同时，为了进一步掩盖跳板机和代理服务器与NSA之间的关联关系，NSA使用了美国Register公司的匿名保护服务，对相关域名、证书以及注册人等可溯源信息进行匿名化处理，无法通过公开渠道进行查询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术团队通过威胁情报数据关联分析，发现针对西北工业大学攻击平台所使用的网络资源共涉及5台代理服务器，NSA通过秘密成立的两家掩护公司向美国泰瑞马克（Terremark）公司购买了埃及、荷兰和哥伦比亚等地的IP地址，并租用一批服务器。这两家公司分别为杰克•史密斯咨询公司（Jackson Smith Consultants）、穆勒多元系统公司（Mueller Diversified Systems）。同时，技术团队还发现，TAO基础设施技术处（MIT）工作人员使用“阿曼达•拉米雷斯（Amanda Ramirez）”的名字匿名购买域名和一份通用的SSL证书（ID：e42d3bea0a16111e67ef79f9cc2*****）。随后，上述域名和证书被部署在位于美国本土的中间人攻击平台“酸狐狸”（Foxacid）上，对中国的大量网络目标开展攻击。特别是，TAO对西北工业大学等中国信息网络目标展开了多轮持续性的攻击、窃密行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）相关网络攻击武器&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO在对西北工业大学的网络攻击行动中，先后使用了41种NSA的专用网络攻击武器装备。并且在攻击过程中，TAO会根据目标环境对同一款网络武器进行灵活配置。例如，对西北工业大学实施网络攻击中使用的网络武器中，仅后门工具“狡诈异端犯”（NSA命名）就有14个不同版本。技术团队将此次攻击活动中TAO所使用工具类别分为四大类，具体包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、漏洞攻击突破类武器&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO依托此类武器对西北工业大学的边界网络设备、网关服务器、办公内网主机等实施攻击突破，同时也用来攻击控制境外跳板机以构建匿名化网络作为行动掩护。此类武器共有3种：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;①“剃须刀”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此武器可针对开放了指定RPC服务的X86和SPARC架构的Solarise系统实施远程漏洞攻击，攻击时可自动探知目标系统服务开放情况并智能化选择合适版本的漏洞利用代码，直接获取对目标主机的完整控制权。此武器用于对日本、韩国等国家跳板机的攻击，所控制跳板机被用于对西北工业大学的网络攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;②“孤岛”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此武器同样可针对开放了指定RPC服务的Solaris系统实施远程溢出攻击，直接获取对目标主机的完整控制权。与“剃须刀”的不同之处在于此工具不具备自主探测目标服务开放情况的能力，需由使用者手动配置目标及相关参数。NSA使用此武器攻击控制了西北工业大学的边界服务器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;③“酸狐狸”武器平台&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此武器平台部署在哥伦比亚，可结合“二次约会”中间人攻击武器使用，可智能化配置漏洞载荷针对IE、FireFox、Safari、Android Webkit等多平台上的主流浏览器开展远程溢出攻击，获取目标系统的控制权（详见：国家计算机病毒应急处理中心《美国国家安全局（NSA）“酸狐狸”漏洞攻击武器平台技术分析报告》）。TAO主要使用该武器平台对西北工业大学办公内网主机进行入侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、持久化控制类武器&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO依托此类武器对西北工业大学网络进行隐蔽持久控制，TAO行动队可通过加密通道发送控制指令操作此类武器实施对西北工业大学网络的渗透、控制、窃密等行为。此类武器共有6种：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;①“二次约会”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此武器长期驻留在网关服务器、边界路由器等网络边界设备及服务器上，可针对海量数据流量进行精准过滤与自动化劫持，实现中间人攻击功能。TAO在西北工业大学边界设备上安置该武器，劫持流经该设备的流量引导至“酸狐狸”平台实施漏洞攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;②“NOPEN”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此武器是一种支持多种操作系统和不同体系架构的远控木马，可通过加密隧道接收指令执行文件管理、进程管理、系统命令执行等多种操作，并且本身具备权限提升和持久化能力（详见：国家计算机病毒应急处理中心《“NOPEN”远控木马分析报告》）。TAO主要使用该武器对西北工业大学网络内部的核心业务服务器和关键网络设备实施持久化控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;③“怒火喷射”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此武器是一款基于Windows系统的支持多种操作系统和不同体系架构的远控木马，可根据目标系统环境定制化生成不同类型的木马服务端，服务端本身具备极强的抗分析、反调试能力。TAO主要使用该武器配合“酸狐狸”平台对西北工业大学办公网内部的个人主机实施持久化控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;④“狡诈异端犯”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此武器是一款轻量级的后门植入工具，运行后即自删除，具备权限提升能力，持久驻留于目标设备上并可随系统启动。TAO主要使用该武器实现持久驻留，以便在合适时机建立加密管道上传NOPEN木马，保障对西北工业大学信息网络的长期控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⑤“坚忍外科医生”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此武器是一款针对Linux、Solaris、JunOS、FreeBSD等4种类型操作系统的后门，该武器可持久化运行于目标设备上，根据指令对目标设备上的指定文件、目录、进程等进行隐藏。TAO主要使用该武器隐藏NOPEN木马的文件和进程，避免其被监控发现。技术分析发现，TAO在对西北工业大学的网络攻击中，累计使用了该武器的12个不同版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、嗅探窃密类武器&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO依托此类武器嗅探西北工业大学工作人员运维网络时使用的账号口令、命令行操作记录，窃取西北工业大学网络内部的敏感信息和运维数据等。此类武器共有两种：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;①“饮茶”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此武器可长期驻留在32位或64位的Solaris系统中，通过嗅探进程间通信的方式获取ssh、telnet、rlogin等多种远程登录方式下暴露的账号口令。TAO主要使用该武器嗅探西北工业大学业务人员实施运维工作时产生的账号口令、命令行操作记录、日志文件等，压缩加密存储后供NOPEN木马下载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;②“敌后行动”系列武器&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此系列武器是专门针对电信运营商特定业务系统使用的工具，根据被控业务设备的不同类型，“敌后行动”会与不同的解析工具配合使用。TAO在对西北工业大学的网络攻击中使用了“魔法学校”、“小丑食物”和“诅咒之火”等3类针对电信运营商的攻击窃密工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4、隐蔽消痕类武器&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO依托此类武器消除其在西北工业大学网络内部的行为痕迹，隐藏、掩饰其恶意操作和窃密行为，同时为上述三类武器提供保护。现已发现1种此类武器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“吐司面包” ，此武器可用于查看、修改utmp、wtmp、lastlog等日志文件以清除操作痕迹。TAO主要使用该武器清除、替换被控西北工业大学上网设备上的各类日志文件，隐藏其恶意行为。TAO对西北工业大学的网络攻击中共使用了3款不同版本的“吐司面包”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、攻击溯源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术团队结合上述技术分析结果和溯源调查情况，初步判断对西北工业大学实施网络攻击行动的是美国国家安全局（NSA）信息情报部（代号S）数据侦察局（代号S3）下属TAO（代号S32）部门。该部门成立于1998年，其力量部署主要依托美国国家安全局（NSA）在美国和欧洲的各密码中心。目前已被公布的六个密码中心分别是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、美国马里兰州米德堡的NSA总部；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、美国夏威夷瓦胡岛的NSA夏威夷密码中心（NSAH）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、美国佐治亚州戈登堡的NSA佐治亚密码中心（NSAG）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4、美国德克萨斯州圣安东尼奥的NSA德克萨斯密码中心（NSAT）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5、美国科罗拉罗州丹佛马克利空军基地的NSA科罗拉罗密码中心（NSAC）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6、德国达姆施塔特美军基地的NSA欧洲密码中心（NSAE）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO是目前美国政府专门从事对他国实施大规模网络攻击窃密活动的战术实施单位，由2000多名军人和文职人员组成，其内设机构包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一处：远程操作中心（ROC，代号S321），主要负责操作武器平台和工具进入并控制目标系统或网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二处：先进/接入网络技术处（ANT，代号S322），负责研究相关硬件技术，为TAO网络攻击行动提供硬件相关技术和武器装备支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三处：数据网络技术处（DNT，代号S323），负责研发复杂的计算机软件工具，为TAO操作人员执行网络攻击任务提供支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四处：电信网络技术处（TNT，代号S324），负责研究电信相关技术，为TAO操作人员隐蔽渗透电信网络提供支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五处：任务基础设施技术处（MIT，代号S325），负责开发与建立网络基础设施和安全监控平台，用于构建攻击行动网络环境与匿名网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第六处：接入行动处（ATO，代号S326），负责通过供应链，对拟送达目标的产品进行后门安装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第七处：需求与定位处（R&amp;amp;T，代号S327），接收各相关单位的任务，确定侦察目标，分析评估情报价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S32P：项目计划整合处（PPI，代号S32P），负责总体规划与项目管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NWT：网络战小组（NWT），负责与网络作战小队联络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局（NSA）针对西北工业大学的攻击行动代号为“阻击XXXX”（shotXXXX）。该行动由TAO负责人直接指挥，由MIT（S325）负责构建侦察环境、租用攻击资源；由R&amp;amp;T（S327）负责确定攻击行动战略和情报评估；由ANT（S322）、DNT（S323）、TNT（S324）负责提供技术支撑；由ROC（S321）负责组织开展攻击侦察行动。由此可见，直接参与指挥与行动的主要包括TAO负责人，S321和S325单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NSA对西北工业大学攻击窃密期间的TAO负责人是罗伯特•乔伊斯（Robert Edward Joyce）。此人于1967年9月13日出生，曾就读于汉尼拔高中，1989年毕业于克拉克森大学，获学士学位，1993年毕业于约翰斯•霍普金斯大学，获硕士学位。1989年进入美国国家安全局工作。曾经担任过TAO副主任，2013年至2017年担任TAO主任。2017年10月开始担任代理美国国土安全顾问。2018年4月至5月，担任美国白宫国务安全顾问，后回到NSA担任美国国家安全局局长网络安全战略高级顾问，现担任NSA网络安全主管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、总结&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次报告基于国家计算机病毒应急处理中心与360公司联合技术团队的分析成果，揭露了美国NSA长期以来针对包括西北工业大学在内的中国信息网络用户和重要单位开展网络间谍活动的真相。后续技术团队还将陆续公布相关事件调查的更多技术细节。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/tao1/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 