<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/</link>
    <description>Recent content on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 16:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://blog.xxyws.top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title> 国资委上线监管企业产权信息查询平台 </title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221117gzpt/</link>
        <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 16:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221117gzpt/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221117gzpt/ -&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.sasac.gov.cn/n2588030/n2588944/c26506339/content.html&#34;&gt;http://www.sasac.gov.cn/n2588030/n2588944/c26506339/content.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;26506350.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221117gzpt/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>下调高血压临界值</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221116gxy/</link>
        <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221116gxy/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221116gxy/ -&lt;p&gt;　　中新经纬11月15日电 (王玉玲)“看到指南下调高血压临界值，本来还在临界，现在好了，1级高血压了。”有网友在社交平台评论称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　近日，《中国高血压临床实践指南》(下称《指南》)发布，其中最引人关注的，就是将中国成人高血压的诊断界值由收缩压(即SBP)≥140mmHg和/或舒张压(即DBP)≥90mmHg(以下简称140/90mmHg)下调至收缩压≥130mmHg和/或舒张压≥80mmHg(以下简称130/80mmHg)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　据《指南》，全国调查数据显示，中国18岁以上成年人血压处于130/80mmHg到140/90mmHg之间的人群占比达23.2%，预计总人数近2.43亿。这意味着以《指南》的判定标准，“一夜之间”将多出近2.43亿高血压病人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中新经纬注意到，根据2016年《公务员录用体检通用标准(试行)》第二条，其中对血压规定为收缩压90mmHg-140mmHg；舒张压60mmHg-90mmHg。那么，《指南》是否对新增人群考公产生影响？此外，他们需要药物治疗吗？对市场将有何影响？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　与2017年美国标准一致&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　新版《指南》不仅下调了中国成人高血压的诊断界值，还将高血压分级简化为二分法：收缩压130~139mmHg或/和舒张压80~89mmHg为1级高血压；收缩压≥140mmHg或/和舒张压≥90mmHg为2级高血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　《指南》称，高血压的诊断标准在近年来不断发生变化，并逐渐前移。1977年提出160/95mmHg，1997年提出140/90mmHg，此后医学界便一直沿用该诊断标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　而130/80mmHg的诊断标准最早出现于美国。2017年，美国心脏病学会(ACC)/美国心脏协会(AHA)高血压指南将诊断标准降低到上述指标，并将高血压分为1级和2级，取消3级和单纯收缩期高血压概念，将高血压分级简单化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在美国将高血压诊断标准前移之后，彼时美国成年人高血压患病率从过去的31.9%上升至45.9%，患病人数由0.72亿上升至1.03亿，引起了很大的社会与学界争议。在此后的《2018年ESC/ESH动脉高血压管理指南》《2019年英国高血压管理指南》《2020年ISH全球高血压实践指南》等除美国外的主流诊断标准仍采用了140/90mmHg的指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　对于争议，中国医师协会彼时刊文称，专家组一致认为，高血压诊断标准是人为制定的，无论血压标准设定在多少，以上两类人群的CVD(心脑血管疾病)发病风险增高都是客观存在的。美国高血压新指南提出高血压诊断标准窗口前移的新观点，其目的是为了加强早期管理、进一步降低CVD发病风险，这是一项具有临床意义的重要举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　此次下调有何依据？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　就中国情况而言，在2017年美国指南后颁布的《中国高血压防治指南(2018年修订版)》《中国老年高血压管理指南2019》中，也仍然以140/90mmHg作为诊断标准。为何此次要下调标准？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　《指南》中写道，这主要基于观察性研究、临床试验和卫生经济学评估积累的证据。汇总了4项最新的前瞻性队列研究的荟萃分析结果显示，在18岁及以上成人中，SBP130~139mmHg和/或DBP80~89mmHg人群的心血管病发病和死亡的相对风险(编者注：群体暴露在一定风险下与未暴露在该风险下某事件的发生风险对比)升高30%~90%，心血管病的人群归因风险达8.6%~12.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中新经纬查阅公开资料发现，高血压不仅是中国患病人数最多的慢性非传染性疾病，也是导致城乡居民心血管疾病死亡的最重要的危险因素。据《健康中国行动(2019-2030年)》，2022年和2030年中国心、脑血管疾病死亡率需分别下降至209.7/10万及以下和190.7/10万及以下。《中国高血压健康管理规范(2019)》也强调初始预防和一级预防的理念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但一位不愿具名的流行病学专家也向中新经纬记者表示，诊断标准下调后或存在推广难题，可以合理考虑年龄段(区分青年和老年)的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　该说法背后原因在于，中国的高血压控制率和美国仍有较大差距。据2017年美国指南，其成年人高血压的知晓率、治疗率和控制率分别为84.2%、77.9%和54.7%。而根据《中国心血管健康与疾病报告2021》，这三项指标分别为51.6%、45.8%和16.8%，与美国有较大差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　对于美国而言，在高知晓率和治疗率的基础上，高血压人群的进一步扩大后，通过早期积极的血压管理，或对于降低高血压所导致的靶器官损害和心脑血管疾病发生有一定帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但对于中国而言，在控制率相对较低的情况下，能否对新增人群进行有效的血压管理，仍具有一定难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　会影响考公吗？千亿药物市场或扩容&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中新经纬注意到，根据2016年《公务员录用体检通用标准(试行)》第二条，其中对血压规定为收缩压90mmHg-140mmHg；舒张压60mmHg-90mmHg。而在《指南》之下，是否对新增人群考公产生影响？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中新经纬以考生身份向国家公务员局政策咨询电话致电，对方表示需要联系具体的单位问询。此后，记者向多地事业单位致电。吉林省委网络安全和信息化委员会办公室回应称，体检标准是否改变将由吉林省组织部统一管理，目前没有收到相关通知；广州市社会科学院表示，体检将按照有关文件进行，目前没有收到关于标准改变的通知，第二次引进急需专业人才刚启动报名，到时候会否有改变将根据政策执行；广东省梅州市教育局回应称，体检是否合规需要依据三甲医院体检后医生给出的诊断建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　根据头豹研究院数据，2013年-2019年中国原发性高血压市场规模平均年复合增长率达11.7%，未来，中国原发性高血压药物市场规模将继续膨胀，但增长幅度将减缓，在2020年至2026年将以9.1%的年复合增长率持续增长，至2026年市场规模预计将达到近1547.01亿元。对于新纳入高血压人群，如果需要药物干预的话，是否意味着市场将进一步扩容？该类人群是否需要进行药物干预？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　《指南》写道，从卫生经济学角度，根据最新国际指南推荐的降压药物治疗启动标准，在中国35岁及以上成人中，SBP130~139mmHg和/或DBP80~89mmHg的人群有22.7%需要进行降压药物治疗，预计总人数为3990万。而根据中国最新的药品价格和医疗保险制度，在中国35岁及以上血压位于该区间内且无心血管疾病的成人中，在未来10年乃至终生采取降压药物治疗均符合成本效益。但另一方面，《指南》也表示，该区间人群是否需要及何时启动降压药物治疗目前还缺乏强有力的循证医学证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　复旦大学公共卫生学院教授胡善联对中新经纬分析称，下调低高血压标准有利于早期发现早期预防I型患者转为2型(早期诊断标准)。当然全国会增加较多新病人，但“这些早期高危人群不需药物治疗，通过控盐、控脂、改善饮食习惯，早期预防各种心血管、脑卒中发生和发展，能达到成本节约的效果。在中国今后进行大规模人群前瞻性队列调查，取得结果来证实并提供中国经验。”胡善联说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　对此，《指南》建议， 推荐心血管危险分层为高危的患者立即启动降压药物治疗，包括如下3种情况：第一，大于140/90mmHg推荐立即启动降压药物治疗；第二，SBP130~139mmHg和/或DBP80~89mmHg伴临床合并症，推荐启动降压药物治疗；第三，SBP130~139mmHg和/或DBP80~89mmHg伴靶器官损害或≥3个心血管危险因素，可以启动降压药物治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　由此可见，若《指南》得到进一步落实，抗高血压药物需求量或将有一定程度增加。据上述研报，总体情况来看，原发性高血压治疗药物市场集中度较高，外资/合资制药企业产品占据大部分市场份额，2019年中国抗高血压市场TOP10生产厂商的市场占有率为54%。中新经纬注意到，在外资占据原发性高血压市场竞争主体的当下，中国企业也在原发性高血压市场以仿制药或原研药形式争相布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　琥珀酸美托洛尔缓释片主要用于治疗高血压、心绞痛、以及伴有左心室收缩功能异常的症状稳定的慢性心力衰竭，其原研药厂商为阿斯利康。中新经纬从国家药监局查询发现，目前已有包括人福医药、东阳光药业、联亚药业、普洛康裕制药、德芮可制药等7家药企在2021年至2022年获得上市许可，开展销售竞速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　除了琥珀酸美托洛尔缓释片，中国药企也在争相仿制武田制药公司所研发的血管紧张素II受体拮抗剂(ARB)类抗高血压药物阿齐沙坦片。9月20日，兆科药业的阿齐沙坦片获批上市，成为继北京百奥药业、恒瑞医药之后的第三家获批药企。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　除了仿制药外，中国药企也在布局改良新药及创新药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　吉贝尓在2022年半年报中表示，其所生产的尼群洛尔片是中国首个一类复方抗高血压新药，用于治疗轻中度原发性高血压。吉贝尓表示，将加大市场与学术推广力度，扩大尼群洛尔片销售规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　11月4日，信立泰公告称，旗下ARB/CCB类复方制剂SAL0107获得上市许可，适用于阿利沙坦酯或氨氯地平单药治疗后血压控制不佳的原发性高血压患者。该产品上市后，将与公司已上市的血管紧张素II受体拮抗剂类降压药物信立坦(阿利沙坦酯片)形成战略协同。 (更多报道线索，请联系本文作者王玉玲：wangyuling@chinanews.com.cn)(中新经纬APP)&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221116gxy/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>不要被 零添加 轻易忽悠</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221116ltj/</link>
        <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221116ltj/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221116ltj/ -&lt;p&gt;　　今天，“零添加”已经成为食品业的一个重要招牌。不少企业频频打出“零添加”的旗号，如某品牌的果汁强调不加水、不加糖、不加添加剂，另一款山楂果汁标注“不添加防腐剂、不添加色素”。不少顾客也真信这一套，零添加的产品往往卖得多卖得快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“零添加”是一个什么概念呢？消费者认为，就是食品中没有一点添加剂。然而，无论从事实还是科学概念上看，“零添加”都不严谨，经不起推敲，而且并非事实。因为，现代社会的食品都要经过生产、收获、转运、储存和加工等复杂流程，能进到人们的餐桌并吃到嘴里，或多或少含有添加剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一些人以为，无论是食品还是其他产品，纯天然的才是最好。其实，衡量食物的营养、安全和美味并非只有纯天然一个标准。食品生产和加工一大目的，是让食品营养充分发挥价值。无论是中国还是国外，人类食品最古老的添加剂就是盐，也就是把肉类用盐腌起来，以避免腐坏。在一些食品安全事件中，不法厂商把并非食品添加剂的物质添加到食品中，才让食品添加剂声名狼藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　零添加既不科学，也是在耍噱头，甚至是为了安抚消费者的促销手段。联合国粮农组织(FAO)和世界卫生组织(WHO)联合食品法规委员会对食品添加剂的定义是：食品添加剂是有意识地一般以少量添加于食品，以改善食品的外观、风味和组织结构或贮存性质的非营养物质。按照我国食品安全法，食品添加剂的定义是：改善食品品质和色、香和味以及为防腐、保鲜和加工工艺的需要而加入食品中的人工合成或者天然物质。从食品生产和加工的过程来看，今天世界上几乎没有食物不含添加剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　今天，全世界的食品添加剂已经有2.5万种，中国只批准了2000多种，不到十分之一。这些食品添加剂有很多种类，如防腐剂、增稠剂、甜味剂、膨松剂、增香剂等，有些是为了保障食品安全，不用反而不行。例如，香肠和腊肉会使用一点亚硝酸盐以防腐，其作用主要是抑制肉毒杆菌生长繁殖。肉毒杆菌可以产生剧毒的肉毒素，毒性强于砒霜。显然，在肉类加工中使用一点亚硝酸盐是合理的，否则就有可能因肉质腐烂产生肉毒素而危害人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2020年7月，国家市场监管总局发布《食品标识监督管理办法(征求意见稿)》，其中规定了食品标识不得标注的内容，包括“对于食品中不含有或者未使用的物质，以‘不添加’‘零添加’‘不含有’或类似字样强调不含有或者未使用的”。2020年国家卫生健康委员会对《预包装食品营养标签通则》进行第二轮征求意见，规范“零添加”标注同样被提及。但是，目前食品企业标注“零添加”并不算违规，因而很多企业为迎合消费者心理而标注“零添加”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在某些情况下，有些厂家已经是在糊弄消费者了，把有些并不需要使用添加剂的食品说成是零添加，如腌渍食品(高盐)、蜂蜜(高糖)、方便面饼(干燥)等。这些食品微生物本来就很难进入，所谓“不含防腐剂”就是一种营销手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　消费者需要真正关心的是，食品添加剂是否为食品和卫生主管部门认可。判定一种食品是否安全，首先看食品成分和食品添加剂的种类和剂量，不要被“零添加”轻易忽悠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　张田勘 来源：中国青年报&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221116ltj/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>再见，螺蛳壳</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221116shjg/</link>
        <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221116shjg/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221116shjg/ -&lt;p&gt;　工人日报—中工网记者 裴龙翔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　赶在今年国庆节之前，胡荣干夫妇搬了家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　新家在上海市黄浦区五里桥街道一个普通的小区里，是这对老年夫妻人生中的第一套楼房住宅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在此前50多年时间里，胡荣干和妻子一直住在位于黄浦区建国东路的老房子中。在上海，那样的房子被称为“二级旧里以下房屋”，年久、破旧、逼仄，已不适宜居住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　上海中心城区是全国住房矛盾最突出的区域之一。20世纪90年代初的一组数据显示：在上海，数十万户家庭人均居住面积低于4平方米，其中3万多户家庭人均居住面积不足2.5平方米。因为涉及人口多，历史遗留问题多，矛盾纠葛多，上海的旧城改造工作向来被称为“天下第一难”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2022年7月24日，随着建国东路68街坊、67街坊东块旧改方案生效，上海成片二级旧里以下房屋改造完成，包括胡荣干夫妇在内的165万户居民住房条件得到了根本性改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这一天，距离上海正式启动旧改工作，已过去了30年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　拎着马桶看东方明珠&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一张泛黄的老照片里，今年84岁的孤老郑忠宪还是牙牙学语的孩童。拍完照片没多久，他就随父母搬家到了建国东路143弄48号。那是旧时上海最典型的联接式住宅，楼与楼之间挨得近，大多数屋子都接收不到阳光照射，白天也要亮灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　48号总面积20多平方米，随着更多孩子出生、长大、成家，郑家越来越拥挤。据郑忠宪回忆，最多的时候家里蜗居了14个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　螺蛳壳里做道场，不大的空间逐渐被用到了极致。人们先把屋子从中间隔开，这样有了前屋和后屋；后来后屋又被从半空中隔一下，隔出了一个阁楼。只是无论主人心思如何巧妙，屋里的局促感依然在不断增强，“半夜上厕所，还要注意别踩到睡在地上的人。” 郑忠宪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　那时候，女孩子们洗澡是需要全家总动员的大事。备好热水后，男人们就要出门回避，熬足了时间才能回家。至于他们自己，基本都是用热水简单擦擦身子就算洗澡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　后来，郑忠宪的父母离世，弟妹陆续搬走，可他想在家里洗个澡的愿望还是没实现：屋子太小，安装热水器有安全隐患。“冬天到公共浴室里去汰浴，夏天就只能随便凑合”。就这样，近80年时间过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在老式里弄，郑忠宪的家其实算是“豪宅”了。胡荣干夫妇过去的家只有10平方米出头，餐桌、衣柜、冰箱……居家过日子必需的每样东西都在与人争抢空间。实在没办法了，马桶直接装在床尾，无遮无拦。为了容下不断增加的房客，有的后屋被隔成了“三层楼”，因为楼梯陡，每级台阶只踩得下半个脚掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要论条件最艰苦，弄堂居民公认的是住在水塔下的人家。当年弄堂里见缝插针地建房，保志华与马桂珍的家就被单位分在了水塔之下。一楼狭窄的空间是几家人共用的厨房，爬楼梯到二楼，保志华家的 “入户门”是一块在楼梯口上下开启的板子，还被郑重地贴上了“福”字。屋子不到10平方米，层高不足1.8米，一个成年人置身其中，在床桌之间想转个身都得小心翼翼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　地方小还不是保志华和马桂珍最大的心病。由于房屋年久失修，每到下大雨，屋内就墙壁渗水、屋顶漏水。久而久之墙壁“酥”了，有邻居曾装过空调，结果没多久挂机就从墙上掉了下来。再加上头上有个大水塔，马桂珍时时都觉得提心吊胆。据她说，几年前，水塔那儿就有大块墙皮掉下来，虽然相关人员做了维修，但她总怕“什么时候还会有东西往下落”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　仅在郑忠宪和保志华夫妇安家的区域，就有2300多户、4300余位居民。他们的房屋绝大多数是二级以下旧里。距这些老房子直线距离不到1公里的地方是上海繁华的新天地步行街，而每天早上拎着马桶看东方明珠，曾是数以百万计的上海老城区百姓生活真实且无奈的写照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　从青丝等到白头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　20世纪90年代，上海中心城区的成片二级旧里以下房屋改造始于黄浦区打浦桥街道，巧合的是，它也结束于打浦桥街道。起点和终点之间，有的人等了很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“1924年建的老房子，该拆就得拆了。”王勤的家地处最后完成旧改的区域。上世纪40年代，她的父母在这里开了一家小加工厂，“我今年78岁，家就安在这里78年。你看看我，头发全白了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　随着王勤年龄越来越大，屋子的诸多不便日益凸显。“抽水马桶在二楼，做饭在一楼，洗澡在阳台，走几步就要爬楼梯，现在还能慢慢往上走，以后爬不动了怎么办？” 在旧改征收消息确定前，她已经打探了无数次，“黄浦区的老房子就剩这几处了，啥辰光轮到我们？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　此前希望最大的一次是2010年上海世博会动迁，“言之凿凿”的小道消息不胫而走，大家开心了好一阵，可最后还是不了了之。期望落空，王奶奶特别沮丧：“最悲观的时候，我都怀疑自己有生之年还能不能住上楼房。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　今年7月31日，王勤召集全家人在老屋重聚并拍下合影，她要把照片带到新家去。“几代人的根全在这里，要走了希望大家都能再好好看它一眼”。虽然有不舍，但王奶奶心里更多还是夙愿得偿的喜悦，“看到弄堂里动迁的横幅我就开心，这次是真的要搬了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　今年上半年，上海持续的新冠肺炎疫情让还住在老旧里弄的居民吃尽了苦头。“为了防疫，我们只能在每条弄堂口都装上门板”。 黄浦区建三居民区党总支书记陈瑜至今对那段日子记忆犹新。因为条件差、空间窄、人员多，封控在老街坊里的每一天都格外难熬。那一轮疫情出现前，相关旧改工作已经启动。后来，陈瑜与其他居委会工作人员走街串巷送物资、组织核酸检测时，和居民之间相互打气的话就变成了“等到旧改生效，一切都好了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　到了6月，上海疫情形势趋于平稳，此前中断的旧改工作继续开展，陈瑜他们明显感觉到一些原本对动迁态度暧昧的居民发生了变化，房屋征收等工作的进度也显著加快。“经历了来势汹汹的疫情，街坊们意识到旧改不再只关乎居住环境的改善，在当下更关系到一家人的健康和安全。”陈瑜说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　没有住过上海弄堂的人大概很难想象其中的逼仄，自然也难以体会长久等待后圆梦时的激动。陈瑜知道一位百岁老人，年轻时住在后来成为上海网红景点的田子坊街的老房子里，年纪大了随子女搬到建国东路。在身体还硬朗时，老人总是念叨着想住新房。后来她因病卧床，言语功能减退，但家里人都知道老人心里始终想着这件事。到了搬家那天，工人们刚走进家门，老人的女儿发现母亲的血压一下子窜到了200/110mmHg，“妈妈平时血压都很稳定，她是知道要搬新房了，高兴！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　量准每一平方厘米&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　旧区居民“天天盼旧改，日日望动迁”，可这一天真来临时，每户人的想法和做法又不尽相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2020年8月，黄浦区宝兴里居民区一轮征收意愿启动投票，当时93岁的原居委会干部须松青第一个投下赞同票。可惜老人没能等到二轮征收方案征询签约就过世了。签约仪式首日，须松青的儿子特意赶在第一个签字，只为完成父亲的遗愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有人爽快签约，就有人会“拿起姿态”。扭捏的原因无外乎几点，苦了一辈子终于等来翻身的机会，每平方米都意味着真金白银，先看看别人家能拿多少，自己闹一闹拖一拖说不定就能多分些；家家有本难念的经，有的房子人户不符，面对征收补偿款，挂着户口的家庭成员也想分一杯羹……房子要征收了，许多沉睡多年的遗留问题和历史纠葛被瞬间 “激活”，有人就在家里放话说：“我不签字，谁也拿不到钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　宝兴里居民区位于金陵东路，距中共一大会址、上海市政府所在的人民广场、外滩等地均只有一公里左右的距离，是典型的老旧小区。地块内老年人多、外来人口多、困难群众多。有数据显示，宝兴里户均居住面积仅12.6平方米。有一栋最初设计给一家人居住的石库门房子，到后来墙上共有两排18只电表，每一只电表就对应着一户人家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　新中国成立后，宝兴里诞生了“申城第一居委”。随着旧城改造进入攻坚阶段，这里又成为上海市委主要负责人的基层调研点和支部工作联系点，承担起以点带面推动全市旧改工作的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　居民的诉求细碎琐屑，各种问题更似一地鸡毛，“应对起来，却只有情、理、法三种‘工具’”。 宝兴居民区党总支书记徐丽华说，为了让“工具”最大限度发挥作用，所有工作人员都把办公地延伸到弄堂口、灶披间，把每一平方厘米的面积都测量清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　面对征收组测量出的面积，街坊老冯一家一直意见不小。一来底层7平方米的灶间因为没写在房本里未计入居住面积，二来二层一个房间因为少部分区域墙面高度不达标，按规定整间屋子都只能按总面积的一半计算赔偿金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　老冯一家觉得自己吃了亏，这事徐丽华和居委会干部许先铭了解得很清楚。为此他们四次和老冯一起去征收所，从经办人一路问到经理，最终为他争取到二楼房间按面积的三分之二支付赔偿款的结果。灶间的问题没办法“争取”，同样是动迁户的许先铭只能给老冯做工作，“这个灶间以前是公共厨房，确实不能算给任何一家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　阳台、阁楼、灶间，这些因为原有建筑空间不够而由居民不断搭建或改变用途的区域，是旧改征收计算面积时最有争议的地方。居委会干部李琳很善于给街坊们算经济账，“自己私自搭建的阁楼不论怎么算赔偿款都不亏，毕竟违建本是不被承认的。侬要放平心态，好好考虑”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　利益分配也是不少居民迟迟难以签约的关键原因之一。有一户人家，作为户主的母亲已经去世，老房子征收补偿款380万元由三个女儿一个儿子分配。儿子觉得母亲曾说过要将房子留给他，因此自己是房屋的征收确权人，应该拿走大部分补偿款；可一位姐姐强烈反对，因为她一直和母亲同住，承担了大部分赡养责任，且四姐弟中只有她在动迁后要另寻住处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　由于始终谈不拢，手足间差点要法院相见。徐丽华、李琳和户籍警察曹咏群多次从中协调，除了打亲情牌，还给姐弟们把各项实际成本掰开了一一分析：如果这件事进入司法程序，赔偿款会长时间被冻结，不仅损失了银行利息，自己还要掏钱请律师、打官司，费时费力，得不偿失。最终，四姐弟间达成了每个人都认可的赔偿款分配方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　细致的工作啃下了“硬骨头”。从2020年1月6日开始签约，到6月26日最后一户居民搬离，宝兴里仅用172天实现全部1136户持证居民100%自主签约、100%自主搬迁，创造了近年来上海大体量旧区改造项目居民签约、搬迁完成时间的新纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“动迁母子”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　上海虹口区虹镇老街曾是该市中心城区最大的棚户区，90万平方米范围内容纳了超过1.38万户居民。“老土地”陈子明在那里做了近20年居委会干部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在棚户区，过道只有一线天，左邻的空调外机一不小心就会把热气吹进右舍的窗户；洗漱间、厨房公用，使用高峰时总有人想插队；晾晒区空间有限，没抢到地方的人在马路旁拉绳子晒衣服，不是挡了这家的阳光就是淋湿了那家的东西。日子久了，这些看似鸡毛蒜皮的小事不时会在街坊间引起口角，有人甚至大打出手。陈子明自嘲自己因此练成了调解矛盾的行家里手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其实，同样住在老街之中，老陈心中也有不少苦楚：自己的女儿从小到出嫁，一直都在沙发上睡觉——家里实在摆不下第二张床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2009年，虹镇老街旧改工作启动。说起动迁，很多人都知道其中有“奥秘”。按照上海人的说法，“动迁是‘喇叭裤’，前面紧后面松”“早走吃亏，晚走还能‘添浇头’”。然而，面对大规模城市更新，老办法难以延续。本世纪初，在全国劳模、时任上海安佳房地产动拆迁有限公司总经理张国樑的推动下，该公司负责的多个项目首次尝试“阳光动迁”方案，后来此举逐步在整个上海市推行开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　所谓“阳光动迁”，就是“一把尺子量到底”，不再是“钉子户最划算”，而是“早搬迁早得益”，“喇叭裤”也变成了前后一致的“直筒裤”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　方法和政策有了，但能否落实才是关键。“阳光动迁”头几年，在张国樑负责的一个地块里，一位叫徐银娣的老人成了最坚决的反对者。明明已经签订了协议，老人又突然反悔。徐银娣的女儿见到张国樑头一句话就是“碰着阿拉老妈，算侬倒霉”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　张国樑知道，老百姓动迁有三怕：怕过程不透明、怕补偿不合理、怕安置房不方便，“说到底就是怕不公平”。为了让徐银娣放心，张国樑想出了一个办法：承诺每年陪她过生日。“这样您每年都能看到我，如果有人多拿了钱，您可以骂我，也可以继续上访告状。” 张国樑这样对老人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　此后17年，张国樑从未错过徐银娣的生日，并且经常关心老人的身体和生活状况。由于张国樑与徐银娣的儿子同岁，两人还以母子相称。今年1月，老人去世，她的女儿又对张国樑说了一句话：“你是我老妈这辈子唯一喜欢过的人。”张国樑泪洒当场，“她也是我老妈”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　从与徐银娣的“母子情”中，张国樑体会到动迁是一项以人心换人心的工作，也是一项长期持续的工作。2005年世博会动迁项目结束后，他连续10年邀请曾经的老街坊“回家看看”，兑现了当初“公平公正公开”的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“阳光”同样照进了虹镇老街和其他旧改地块。2017年后，上海城市建设从“拆改留”向“留改拆”转变，一批曾经的陋居、旧里经过改造后变身为商铺或文化街区，重新焕发生机。未来，上海还将尽快完成零星老旧房屋改造，让更多人住得体面，住得舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　过去的事已恍若隔世&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　郑忠宪是老街坊里最早一批同意旧改征收方案的人。他用赔偿款在弟弟家对面小区买了套40平方米的房子，让他纠结了一辈子的洗澡问题终于得到了解决，“独立卫生间，24小时热水，想洗就洗”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在虹口区的彩虹湾小区，住着包括陈子明一家在内的一部分从虹镇老街搬来的动迁户。从陈子明家往外看，医院、学校近在咫尺，远眺还能望见上海中心大厦、东方明珠。三室一厅的房子里，陈子明专门给女儿一家留了个房间，“孩子们回来住上几晚都没问题”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　时不时地，会有以前的老街坊到陈子明家串门，说起过去的事已恍若隔世。“洪镇老街地势低，一下大雨，家家户户底层的家具都会漂起来”。有的人家的女儿谈朋友谈到了30岁出头，因为房子问题一直没结婚，搬家后父母做的第一件大事就是给她操办了婚礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　今年上海疫情期间，彩虹湾小区所在居委会需要志愿者，响应报名的人里，有近60位都是洪镇老街的动迁户。因为人多，负责排班的工作人员还加快了轮换频率，尽量让每个人都能“上岗”。后来陈子明听说，相比于普通商品房小区，住着老街居民的彩虹湾小区愿意当志愿者的人数明显多一些。“理由很简单，如果没有搬迁，住在棚户区被感染的机率大得多，大家都愿意出力守护现在的居住环境”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　郑忠宪乔迁新居不久，陈瑜收到了他发来的新家视频。“这里是我睡的地方，乳胶床垫，可以伐？” “阳光可以照到房子里来，看看透亮伐？”在屋里兜了一圈，郑忠宪自己忍不住先笑了，然后又意犹未尽地把镜头转回去，要带陈瑜“再看一遍”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　类似的喜悦，旧改期间陈瑜见过很多种表达方式。7月24日二轮征询首日，胡荣干签完动迁协议回到家，抱起手风琴坐在床上拉了一曲又一曲，琴声飘扬在附近的老房子上空。已经88岁的老人拉着琴，笑中渐渐有了泪，“多少年了，终于等到了这一天”。(中工网-工人日报)&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221116shjg/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>解决乌克兰危机  四个应该和四个共同 </title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221116sgwkl/</link>
        <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221116sgwkl/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221116sgwkl/ -&lt;p&gt;“四个应该” ： 各国主权、领土完整都应该得到尊重；联合国宪章的宗旨与原则均应得到遵守；各国合理的安全关切都应该得到重视；一切有利于和平解决危机的努力都应该得到支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“四个共同” ： 共同支持一切致力于和平解决乌克兰危机的努力；共同反对使用或威胁使用核武器；共同确保全球产供链的稳定；共同为危机地区的平民过冬纾困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“四个应该”属于立场与态度的范畴，那么“四个共同”则属于面向国际社会的呼吁与倡议。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221116sgwkl/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>  2022 中国外交</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/2022zgwj/</link>
        <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/2022zgwj/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/2022zgwj/ -&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;习近平会见意大利总理梅洛尼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　当地时间2022年11月16日晚，国家主席习近平在巴厘岛会见意大利总理梅洛尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　习近平指出，近年来，中意两国携手抗击新冠肺炎疫情，互办文化和旅游年，在华举办“意大利之源——古罗马文明展”，成为两国友好交往的生动见证。中意同为文明古国，互为全面战略伙伴，拥有广泛共同利益和深厚合作基础。双方应该传承和发扬友好传统，理解和支持彼此核心利益和重大关切，求同存异，扩大共识，为不同社会制度、不同文化背景国家发展关系树立表率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　习近平强调，希望双方用好中意政府委员会和各领域对话机制，挖掘高端制造、清洁能源、航空航天和第三方市场等领域合作增长点。中方坚持高水平对外开放，愿进口更多意大利优质产品，欢迎意大利担任2023年中国国际消费品博览会主宾国。双方应该着眼2026年米兰冬奥会加强冰雪运动和产业合作。中方愿同意方继续在二十国集团等多边平台加强沟通协调，深化团结合作，弘扬真正的多边主义，携手应对全球经济等重大挑战。当前形势下，推动中欧关系行稳致远具有重要意义。希望意方为欧盟坚持奉行独立自主的积极对华政策发挥重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　梅洛尼表示，我非常高兴有机会同习近平主席会面。意中都是文明古国，友好交往历史悠久。意方对两国文化和旅游年活动感到满意，愿继续推进两国贸易、文化等领域交流合作。意方不赞同阵营对抗，认为各国应该尊重彼此差异和分歧，加强团结，致力于对话交流，增进相互了解。中国是世界大国，亚洲在全球分量中越来越重，意方希望同中国在联合国、二十国集团等框架下密切协作，更加有效应对当今世界面临的各种紧迫挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;中华人民共和国和印度尼西亚共和国联合声明&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2022年11月16日　巴厘岛）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一、应印度尼西亚共和国总统佐科·维多多邀请，中华人民共和国主席习近平赴印尼巴厘岛出席二十国集团领导人第十七次峰会。11月16日，两国元首在亲切友好气氛中举行双边会晤，就中印尼双边关系、当前形势及有关重要问题交换意见，就加强中印尼全面战略伙伴关系和共建中印尼命运共同体达成新的重要共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　二、中方祝贺印尼成功主办二十国集团领导人巴厘岛峰会，致力于发出二十国集团深化团结合作、携手应对全球性挑战的积极信号。印尼祝贺中国共产党胜利召开第二十次全国代表大会，致力于以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　双方认为，中国和印尼同为发展中大国和新兴经济体代表，都秉持以人民为中心的发展思想，理念主张相通，共同利益相连，前途命运攸关，将在中国实现全面建成社会主义现代化强国的第二个百年奋斗目标和印尼实现2045年建国百年目标历史进程中给予对方更强有力支持。双方将开展更高水平的治国理政经验交流，共同推进现代化建设，提升两国人民福祉，为全球和平、合作和发展事业作出更大贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　三、双方忆及2022年7月26日在北京发表的《中华人民共和国和印度尼西亚共和国两国元首会晤联合新闻声明》，一致决定秉承中华文明“敦亲睦邻”、“和而不同”的传统思想和印尼“互助合作”、“殊途同归”理念，遵循《联合国宪章》宗旨和原则、和平共处五项原则和万隆精神，共建中印尼命运共同体，打造发展中大国相互尊重、互利共赢的典范，共同发展的样板，公平正义的表率，南南合作的先锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　四、为持续深化中印尼全面战略伙伴关系，并推动中印尼命运共同体建设落地走实，双方制定《中印尼加强全面战略伙伴关系行动计划（2022－2026）》，对两国未来五年各领域交往合作进行系统规划和部署。两国将保持元首引领，加强战略沟通，依托中印尼高级别对话合作机制等合作机制统筹推进各领域务实合作，夯实政治、经济、人文、海上合作“四轮驱动”新格局，加强区域和多边战略协同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　五、双方重申将坚持不干涉内政原则，继续在涉及国家主权、安全和领土完整等核心利益问题上相互坚定支持。印尼重申坚定奉行一个中国政策，继续支持两岸关系和平发展与中国和平统一。中国重申坚定支持印尼维护国家统一和领土完整的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　六、两国元首共同见证雅万高铁试验运行，高度肯定双方对接“一带一路”倡议和“全球海洋支点”构想，推动雅万高铁这一基础设施旗舰项目取得积极进展。期待项目如期建成通车，促进当地经济社会发展，提升区域互联互通水平。双方都认为基础设施建设对发展中国家经济增长具有重要意义，一致同意持续推进高质量共建“一带一路”和“全球海洋支点”合作，建设好“区域综合经济走廊”、“两国双园”等新旗舰项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　七、两国高度重视可持续发展合作，包括在全球发展倡议框架下开展合作，将在减贫扶贫、乡村振兴、发展筹资等领域深化合作，加快培育绿色发展、数字经济等新增长点，就印尼新首都、北加里曼丹工业园项目开展合作。两国将在互利互惠基础上扩大双边贸易和投资规模，推动产业提质升级，维护产业链供应链稳定，确保粮食和能源安全，共同为后疫情时期地区发展和全球复苏贡献力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　八、两国高度重视卫生健康合作，将进一步推动疫苗全产业链合作和药物研发，加强疫苗与基因联合研发和生产合作，助力印尼打造区域疫苗生产中心，在抗击新冠肺炎疫情和卫生合作方面持续发挥标杆作用，完善全球公共卫生治理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　九、双方将加快恢复疫后人员往来，深化科技创新、教育、文化、旅游、青年等领域合作，密切人文交流，增进民心相亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　十、双方将用好两国海上合作机制，深化在海洋科研环保、航行安全、防灾减灾、海上能力建设和渔业等领域合作，开展好印尼“国家鱼仓”等项目，打造海上合作新亮点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　十一、中方全力支持印尼当好2023年东盟轮值主席国。双方将落实好中国东盟建立对话关系30周年纪念峰会共识，弘扬开放的区域主义，深化中国东盟全面战略伙伴关系。印尼重视中方在本地区建设和平、安宁、繁荣、美丽、友好“五大家园”的美好愿景。双方将推动“一带一路”倡议同东盟印太展望和《东盟互联互通总体规划2025》协同增效并深化互利合作，积极实施区域全面经济伙伴关系协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　十二、双方认为，中印尼在通过对话和外交途径维护和平与稳定方面拥有共同利益，将就地区和全球安全事务密切沟通协作，共同应对地区争端和恐怖主义、气候变化、网络安全、生物安全等全球性挑战。双方一致同意将就全球安全倡议加强沟通、探讨合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　十三、双方将致力于强化多边主义，加强在联合国、亚太经合组织、二十国集团等框架下合作，通过金砖国家、不结盟运动和77国集团等机制积极开展南南合作，坚定维护发展中国家权益和国际公平正义，共同彰显发展中大国担当，推动全球治理体系向更加公正合理的方向发展，为推动构建人类命运共同体作出更大贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　十四、访问期间，双方签署了共建“一带一路”倡议与“全球海洋支点”构想对接框架下的合作规划、扩大和深化双边经济贸易合作的协定，以及数字经济、教育、职业培训、农业、卫生健康、药用植物、媒体、基础设施融资、印尼香蕉输华等领域合作文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　十五、双方认为，两国元首此次会晤对中印尼关系发展具有里程碑意义。两国元首将保持经常沟通，为中印尼全面战略伙伴关系发展和命运共同体建设把舵引航。习近平主席感谢佐科总统以及印尼政府和人民给予的热情友好接待，并邀请佐科总统在双方方便的时候再次访华。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当地时间2022年11月16日晚，国家主席习近平在巴厘岛同印度尼西亚总统佐科举行会谈。两国元首就共建中印尼命运共同体达成重要共识，一致同意以明年中印尼建立全面战略伙伴关系10周年为契机，打造高水平合作新格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平和佐科首先共同视频观摩雅万高铁试验运行并观看两国合作成果展示视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国元首听取雅万高铁建设进展情况汇报。综合检测车中方和印尼司机分别报告雅万高铁综合检测车准备完毕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平和佐科下达指令：“开始！”崭新亮丽的综合检测车缓缓驶出德卡鲁尔车站并逐渐加速前行。全场响起热烈掌声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅万高铁是印尼和东南亚第一条高铁，通车后雅加达和万隆之间的旅行时间将由现在的3个多小时缩短至40分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国元首随后举行会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平祝贺印尼成功举办二十国集团领导人峰会。习近平指出，中印尼合作取得了实实在在的成就，不仅造福了两国人民，还在地区和全球层面产生积极影响。中共二十大确立了新时代新征程中国共产党的中心任务。印尼也正朝着2045建国百年愿景加速迈进。中国愿同印尼相携相助、结伴同行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，中方愿同印尼持续深化“一带一路”倡议同印尼“全球海洋支点”构想对接，推动雅万高铁尽早建成运营。双方要继续推进“区域综合经济走廊”和“两国双园”建设，推动双方合作再上新台阶。中方将继续支持印尼建设区域疫苗生产中心，推进疫苗联合研发。欢迎更多印尼优势产品走进中国。中方将继续鼓励优秀中资企业参与印尼重大基础设施建设项目，助力印尼建设新首都和北加里曼丹工业园，拓展数字经济、绿色发展等合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，中国和印尼作为发展中大国和新兴市场国家代表，要坚持真正的多边主义，聚焦减贫、粮食安全、发展筹资等重点领域，打造落实全球发展倡议亮点工程，为实现更加强劲、绿色、健康的全球发展作出积极贡献，推动全球治理朝着更加公正合理的方向发展。中方支持印尼当好明年东盟轮值主席国，聚焦发展和合作，推进“五大家园”建设，构建更为紧密的中国东盟命运共同体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐科表示，我愿当面再次祝贺习近平主席连任中共中央总书记。刚才我和习近平主席共同见证了雅万高铁试验运行，这是两国战略性合作的象征，印尼愿同中方一道，全力确保雅万高铁明年如期投入运营。印尼对双方在新冠肺炎疫苗研发、生产等领域合作表示满意和感谢，愿继续加强医疗卫生合作。印尼愿同中方共同建设好“区域综合经济走廊”、“两国双园”等重要项目，以及印尼北加里曼丹工业园建设。希望双方深化战略合作和务实合作，共同打造两国命运共同体。印尼愿积极促进东盟中国友好合作关系发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国元首共同见证签署加强全面战略伙伴关系行动计划（2022－2026）、共建“一带一路”合作规划以及经贸合作、数字经济、职业教育、药用植物等领域合作文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方发表《中华人民共和国和印度尼西亚共和国联合声明》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁薛祥、王毅、何立峰等参加上述活动。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月16日下午，国家主席习近平在巴厘岛会见联合国秘书长古特雷斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，当前，国际形势发生重大变化。我们必须以人类前途命运为重，同舟共济，共克时艰。特别是大国应该以身作则，发挥带头作用，多为世界注入信心和力量。我坚信，和平、发展、合作、共赢的历史潮流仍然不可阻挡，人类的前途是光明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平强调，中国是以联合国为核心的国际体系的坚定支持者。要实现世界和平，《联合国宪章》宗旨和原则必须遵守，各国合理安全关切必须重视。当前全球发展进程面临前所未有的挑战，发展中国家特别是脆弱国家受到严重冲击。我们要将发展置于国际议程中心位置，培育全球发展新动能，构建全球发展伙伴关系，推动实现更加强劲、绿色、健康的全球发展，让发展成果更多更公平惠及每一个国家、每一个人。在这方面，各国应该说到做到，多晒成绩单，而不是喊口号。中方愿同联合国加强合作，共同推进全球发展倡议、全球安全倡议取得实实在在的成果。我们将以中国式现代化推动人类整体进步，以中国新发展为世界带来新机遇，为动荡的世界提供更多稳定性和确定性。中方将继续坚持真正的多边主义，坚定支持联合国的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯再次祝贺习近平连任中共中央总书记。他表示，发展中国家正在经历粮食、能源、气候变化等一场又一场危机，全球发展不平等、不平衡现象十分严重。联合国高度赞赏中国坚持多边主义。中方提出的全球发展倡议同联合国2030年可持续发展议程相契合，在帮助发展中国家共同发展方面，中国所作努力无可比拟。联合国坚定支持一个中国原则，一个中国原则是不可触碰的红线，必须得到尊重。联合国愿同中国继续密切合作，期待中国为维护世界和平与发展发挥更重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月15日下午，国家主席习近平在巴厘岛会见西班牙首相桑切斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，明年是中西建交50周年。半个世纪以来，中西关系健康顺利发展，根本在于双方秉持了相互尊重、平等互利的建交初心，坚持走不同文化、不同制度国家友好相处的正确道路。中国推进中国式现代化，坚持高质量发展，将为包括西班牙在内的世界各国带来新的发展机遇。中方愿同西方一道，推动中西全面战略伙伴关系迈上新台阶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平强调，两国高层要保持经常性沟通，加强顶层设计和政治引领，巩固互信。双方要在事关彼此主权、安全、发展、尊严等核心利益问题上相互理解、相互支持。要筹备好中西文化和旅游年，让中西友好深入人心。大力推进务实合作，欢迎更多西班牙企业和商品进入中国市场，希望西方给予中国企业公平、公正、透明、非歧视的市场待遇。中方愿同西班牙加强在二十国集团等多边平台沟通协作，共同应对气候变化、能源粮食安全等挑战。希望西班牙为推动中欧关系健康稳定发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑切斯表示，再次祝贺习近平主席连任中共中央总书记。习近平主席在二十国集团峰会上倡导团结合作应对全球挑战，推动更加包容的全球发展，我完全赞同。中国始终是国际秩序的稳定力量。两国建交近50年来，双边合作成果丰硕。西方愿以庆祝建交50周年为契机，推动西中全面战略伙伴关系取得更大发展。西方愿同中方加强高层交往，促进贸易、投资、人文、应对气候变化等领域交流合作，为中国企业赴西班牙投资合作提供更多便利。西方愿积极推动欧中各领域对话合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月15日下午，国家主席习近平在巴厘岛会见阿根廷总统费尔南德斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，今年是中阿关系史上承前启后的关键年份。我同你一道宣布举办2022中阿友好合作年，隆重庆祝两国建交50周年，推动各领域交流合作迈上了新台阶。中阿同为发展中大国和新兴市场国家，双方要从战略高度擘画两国关系发展蓝图，推动中阿全面战略伙伴关系不断取得新成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平强调，中方愿同阿方加强治国理政经验交流，支持彼此走符合本国国情、顺应人民期待和时代要求的发展道路，支持彼此维护主权、安全、发展利益。双方应该开展文化、媒体、教育、体育、青年、地方等领域交流合作，加快推进高质量共建“一带一路”合作，深化拓展农业、能源、基础设施、航天等领域合作。中方愿进口更多阿根廷优质产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，中方愿同阿方一道推动中拉论坛建设，深化新时代平等、互利、创新、开放、惠民的中拉关系，在二十国集团等多边平台密切配合，践行真正的多边主义，落实全球发展倡议、全球安全倡议，携手构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费尔南德斯表示，我想当面再次祝贺习近平主席连任中共中央总书记。今年2月我赴北京出席冬奥会开幕式期间同你成功会晤，取得丰硕成果，阿方对进一步深化阿中全面战略伙伴关系满怀期待。阿根廷永远是中国的朋友和兄弟，永远支持中方维护自身主权和领土完整。阿方愿同中方推进经贸、金融等领域合作，推进“一带一路”建设，构建阿中命运共同体。阿方希望同中方加强金砖国家等多边框架下协调合作，将积极促进拉中关系发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月15日下午，国家主席习近平在巴厘岛会见塞内加尔总统萨勒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，中塞是重要合作伙伴，也是中非合作论坛共同主席国。在双方共同努力下，中塞、中非关系得到很大发展。双方政治互信不断深化，务实合作成果丰硕。中方将秉持真实亲诚理念和正确义利观，加强同塞内加尔和非洲国家团结合作，携手构建新时代中非命运共同体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平强调，中方愿同塞方继续在发展振兴道路上携手前行，在涉及彼此主权、安全、发展利益问题上相互支持。中方愿继续支持塞内加尔公路、工业园等基础设施建设，扩大塞内加尔农产品输华，加强花生全产业链和水稻种植合作，落实好中非合作论坛各项举措。中塞在维护世界和平、促进共同发展等重大问题上立场高度一致。中方愿同塞方团结协作，共同维护国际公平正义和广大发展中国家共同利益。中方积极支持非盟加入二十国集团倡议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨勒表示，再次热烈祝贺习近平主席连任中共中央总书记。中国共产党是拥有辉煌历史的伟大的党，中国是坚持原则、广受尊敬的伟大国家，是非洲国家忠实和坚定的朋友。无论是农业、水利、基础设施、教育、医疗，还是抗击新冠肺炎疫情，中国始终同塞内加尔和非洲国家在一起。感谢中方为塞方和非洲国家提供的宝贵帮助，并第一个公开支持非盟加入二十国集团倡议。非洲国家在涉疆问题上坚定支持中国，充分证明了非中之间的高质量互信和高水平关系。塞方对中非合作论坛进展表示满意，愿同中方持续推进论坛框架下合作。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月15日下午，国家主席习近平在巴厘岛会见韩国总统尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，中韩是搬不走的近邻，也是分不开的合作伙伴，在维护地区和平、促进世界繁荣方面负有重要责任，也有广泛利益交集。今年是中韩建交30周年。30年历史表明，中韩关系健康稳定发展符合两国人民根本利益。中方愿同韩方一道，维护、巩固、发展好中韩关系，为地区和世界提供更多稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平强调，双方要加强战略沟通，增进政治互信。中韩经济高度互补，要推进发展战略对接，实现两国共同发展繁荣。要加快双边自由贸易协定谈判，深化高技术制造、大数据、绿色经济等领域合作，共同维护国际自由贸易体系，保障全球产业链供应链安全、稳定、畅通，反对将经济合作政治化、泛安全化。中方愿同韩方开展人文交流合作，加强在二十国集团等沟通协调，共同践行真正的多边主义，维护地区和平稳定大局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦表示，韩方愿以今年韩中建交30周年为契机，同中国发展基于相互尊重和互利成熟的关系，这符合两国共同利益。韩方希望同中方保持各层级交往，加强人文交流，增进两国民间友好，维护自由贸易体制，合作应对全球性挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月15日下午，国家主席习近平在巴厘岛会见澳大利亚总理阿尔巴尼斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，中澳关系曾长期走在中国同发达国家关系前列，值得双方珍惜。过去几年，中澳关系遇到困难，这是我们不愿看到的。中澳两国同为亚太地区重要国家，应该改善、维护、发展好两国关系，这不仅符合两国人民根本利益，也有利于促进亚太地区和世界和平与发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平强调，今年是中澳建交50周年。两国关系走向成熟稳定，首先应体现在正确看待彼此的差异和分歧。要超越分歧，相互尊重，互利共赢，这是两国关系实现稳定发展的关键。中澳之间从来没有根本利害冲突，有的是两国人民传统友谊和高度互补的经济结构，有的是维护联合国宪章宗旨和原则的共同诉求。中方重视澳方近期展现的改善和发展两国关系的意愿。双方应该总结经验教训，探讨如何推动两国关系重回正确轨道并可持续地向前发展。双方经贸合作潜力巨大，希望澳方为中国企业赴澳投资经营提供良好营商环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼斯表示，澳中两国很快将迎来建交50周年。澳中全面战略伙伴关系符合双方共同利益。澳方愿意秉持当年澳中建交初心，本着相互尊重、平等合作精神，同中方共同努力，通过建设性、坦诚对话沟通缩小分歧，推动澳中关系稳定发展，并就应对气候变化、经贸等重要问题开展更多合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月15日上午，国家主席习近平在巴厘岛会见法国总统马克龙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，过去3年，我们通过各种方式密切沟通，使中法关系保持了积极发展势头，两国重要合作取得积极进展。当前，世界进入新的动荡变革期。作为世界多极化格局中的两支重要力量，中法、中欧应该坚持独立自主、开放合作的精神，推动双边关系在正确轨道上行稳致远，为世界注入稳定性和正能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙说：“请允许我致以我最热烈的祝贺，祝贺习近平主席连任中共中央总书记，祝贺中共二十大取得圆满成功。我们的此次会见使我个人得以当面表达我的强烈意愿，也为双方合作注入新的动力，同时也使得我们双方联合起来，应对重大的国际挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月15日下午，国家主席习近平在巴厘岛会见荷兰首相吕特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，今年是中荷建立大使级外交关系50周年。两国关系面临新的发展前景。中荷关系最宝贵的经验就是开放务实。双方要继续发扬好这一特色，加强高层交往，巩固政治互信，把握好双边关系正确方向，坚持互利共赢，推进农业、水利、能源等领域合作，推动中荷开放务实的全面合作伙伴关系得到更大发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平强调，这个世界是一体的，各国应该相互合作，而不应该寻求“脱钩”。要反对将经贸问题政治化，维护全球产业链供应链稳定。中方愿同荷方维护和践行真正的多边主义，坚持经济全球化正确方向，维护以世贸组织为核心的多边贸易体制，共同营造有利于发展的国际环境。希望荷方推动欧洲坚持开放合作，为促进中欧关系健康稳定发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕特表示，很高兴在荷中建立大使级外交关系50周年这一特殊年份同习近平主席再次见面。双方举行了多项庆祝活动，中国古典文学名著《红楼梦》首次被翻译成荷兰文。荷方对习近平主席2014年对荷兰进行的成功国事访问记忆犹新，希望同中方密切交往，保持双边关系发展的强劲势头。荷方愿同中方着眼大局，挖掘潜力，拓展创新、气候变化等领域对话与合作，推动两国关系在未来50年取得更大成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月14日下午，国家主席习近平在印度尼西亚巴厘岛同美国总统拜登举行会晤。两国元首就中美关系中的战略性问题以及重大全球和地区问题坦诚深入交换了看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，当前中美关系面临的局面不符合两国和两国人民根本利益，也不符合国际社会期待。中美双方需要本着对历史、对世界、对人民负责的态度，探讨新时期两国正确相处之道，找到两国关系发展的正确方向，推动中美关系重回健康稳定发展轨道，造福两国，惠及世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平介绍了中国共产党第二十次全国代表大会主要情况和重要成果，指出，中国党和政府的内外政策公开透明，战略意图光明磊落，保持高度连续性和稳定性。我们以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴，继续把实现人民对美好生活的向往作为出发点，坚定不移把改革开放进行下去，推动建设开放型世界经济。中国继续坚定奉行独立自主的和平外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和态度，倡导对话协商、和平解决争端，深化和拓展全球伙伴关系，维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，推动构建人类命运共同体。中国将坚持和平发展、开放发展、共赢发展，做全球发展的参与者、推动者，同各国一起实现共同发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，世界正处于一个重大历史转折点，各国既需要面对前所未有的挑战，也应该抓住前所未有的机遇。我们应该从这个高度看待和处理中美关系。中美关系不应该是你输我赢、你兴我衰的零和博弈，中美各自取得成功对彼此是机遇而非挑战。宽广的地球完全容得下中美各自发展、共同繁荣。双方应该正确看待对方内外政策和战略意图，确立对话而非对抗、双赢而非零和的交往基调。我高度重视总统先生有关“四不一无意”的表态。中国从来不寻求改变现有国际秩序，不干涉美国内政，无意挑战和取代美国。双方应该坚持相互尊重、和平共处、合作共赢，共同确保中美关系沿着正确航向前行，不偏航、不失速，更不能相撞。遵守国际关系基本准则和中美三个联合公报，这是双方管控矛盾分歧、防止对抗冲突的关键，也是中美关系最重要的防护和安全网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平系统阐述了台湾问题由来以及中方原则立场。习近平强调，台湾问题是中国核心利益中的核心，是中美关系政治基础中的基础，是中美关系第一条不可逾越的红线。解决台湾问题是中国人自己的事，是中国的内政。维护祖国统一和领土完整，是中国人民和中华民族的共同心愿。任何人想把台湾从中国分裂出去，都违背中国的民族大义，中国人民都绝不会答应！我们希望看到并始终致力于保持台海的和平稳定，但“台独”同台海和平稳定水火不容。希望美方言行一致，恪守一个中国政策和中美三个联合公报。总统先生多次讲过不支持“台独”，无意将台湾作为谋求对华竞争优势或遏制中国的工具。希望美方将总统先生的承诺落到实处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，自由、民主、人权是人类的共同追求，也是中国共产党的一贯追求。美国有美国式民主，中国有中国式民主，都符合各自的国情。中国全过程人民民主基于中国国情和历史文化，体现人民意愿，我们同样感到自豪。任何国家的民主制度都不可能至善至美，都需要不断发展完善。对双方存在的具体分歧，可以进行探讨，前提是平等交流。所谓“民主对抗威权”不是当今世界的特点，更不符合时代发展的潮流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，美国搞的是资本主义，中国搞的是社会主义，双方走的是不同的路。这种不同不是今天才有的，今后还会继续存在。中国共产党领导和中国社会主义制度得到14亿人民拥护和支持，是中国发展和稳定的根本保障。中美相处很重要一条就是承认这种不同，尊重这种不同，而不是强求一律，试图去改变甚至颠覆对方的制度。美方应将有关承诺体现在具体行动上，而不是说一套做一套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平强调，中美是两个历史文化、社会制度、发展道路不同的大国，过去和现在有差异和分歧，今后也还会有，但这不应成为中美关系发展的障碍。任何时候世界都有竞争，但竞争应该是相互借鉴、你追我赶，共同进步，而不是你输我赢、你死我活。中国有自强不息的光荣传统，一切打压和遏制只会激发中国人民的意志和热情。打贸易战、科技战，人为“筑墙设垒”，强推“脱钩断链”，完全违反市场经济原则，破坏国际贸易规则，只会损人不利己。我们反对把经贸科技交流政治化、武器化。当前形势下，中美两国共同利益不是减少了，而是更多了。中美不冲突、不对抗、和平共处，这是两国最基本的共同利益。中美两国经济深度融合，面临新的发展任务，需要从对方发展中获益，这也是共同利益。全球经济疫后复苏、应对气候变化、解决地区热点问题也离不开中美协调合作，这还是共同利益。双方应该相互尊重，互惠互利，着眼大局，为双方合作提供好的氛围和稳定的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，我同习近平主席相识多年，保持着经常性沟通，但无论如何也代替不了面对面的会晤。祝贺你再次连任中共中央总书记。美中作为两个大国，有责任保持建设性关系。美方致力于保持两国元首以及政府各层级沟通渠道畅通，就双方存在分歧的问题开展坦诚对话，为应对气候变化、粮食安全等重要全球性挑战加强必要合作，发挥关键作用。这对美中两国和两国人民至关重要，对整个世界也十分重要。我愿重申，一个稳定和发展的中国符合美国和世界的利益。美国尊重中国的体制，不寻求改变中国体制，不寻求“新冷战”，不寻求通过强化盟友关系反对中国，不支持“台湾独立”，也不支持“两个中国”“一中一台”，无意同中国发生冲突。美方也无意寻求同中国“脱钩”，无意阻挠中国经济发展，无意围堵中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，美中关系如何发展，对未来世界走向至关重要。美中双方有共同责任向世界展示，美中能够管控分歧，避免和防止由于误解误判或激烈竞争演变成对抗甚至冲突。美方认同应确立指导美中关系的原则，可由双方团队在已有的共识基础上继续谈下去，争取尽早达成一致。美国政府奉行一个中国政策，不寻求利用台湾问题作为工具遏制中国，希望看到台海和平稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国元首同意，双方外交团队保持战略沟通，开展经常性磋商。同意两国财金团队就宏观经济政策、经贸等问题开展对话协调。同意共同努力推动《联合国气候变化框架公约》第二十七次缔约方大会取得成功。双方就开展两国公共卫生、农业和粮食安全对话合作达成一致。同意用好中美联合工作组，推动解决更多具体问题。同意中美人文交流十分重要，鼓励扩大两国各领域人员交往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国元首还就乌克兰危机等问题交换了意见。习近平指出，中方高度关切当前乌克兰局势。危机爆发后，我就提出了“四个应该”，前不久我又提出“四个共同”。面对乌克兰危机这样的全球性、复合性危机，有这么几条值得认真思考：一是冲突战争没有赢家；二是复杂问题没有简单解决办法；三是大国对抗必须避免。中方始终站在和平的一边，将继续劝和促谈，支持并期待俄乌双方恢复和谈，同时希望美国、北约、欧盟同俄罗斯开展全面对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国元首都认为，会晤是深入坦诚和建设性的，责成两国工作团队及时跟进和落实两国元首达成的重要共识，采取切实行动，推动中美关系重返稳定发展轨道。两国元首同意继续保持经常性联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;xb1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&#34;xb2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/2022zgwj/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title> 共迎时代挑战 共建美好未来  G20 2022</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221115g20xi/</link>
        <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221115g20xi/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221115g20xi/ -&lt;p&gt;共迎时代挑战 共建美好未来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——在二十国集团领导人第十七次峰会第一阶段会议上的讲话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2022年11月15日，巴厘岛）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华人民共和国主席 习近平&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊敬的佐科总统，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各位同事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很高兴出席二十国集团领导人巴厘岛峰会。感谢佐科总统和印度尼西亚政府为峰会召开作出的周到安排。印度尼西亚作为会议主席国，为推动二十国集团合作发挥了重要作用，我对此高度赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当今世界正在经历百年未有之大变局，这是世界之变、时代之变、历史之变。当前，新冠肺炎疫情反复延宕，世界经济脆弱性更加突出，地缘政治局势紧张，全球治理严重缺失，粮食和能源等多重危机叠加，人类发展面临重大挑战。面对这些挑战，各国要树立人类命运共同体意识，倡导和平、发展、合作、共赢，让团结代替分裂、合作代替对抗、包容代替排他，共同破解“世界怎么了、我们怎么办”这一时代课题，共渡难关，共创未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十国集团成员都是世界和地区大国，应该体现大国担当，发挥表率作用，为各国谋发展，为人类谋福祉，为世界谋进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们要推动更加包容的全球发展。团结就是力量，分裂没有出路。我们生活在同一个地球村，面对各种风险挑战，应该同舟共济。以意识形态划线，搞集团政治和阵营对抗，只会割裂世界，阻碍全球发展和人类进步。人类文明已经进入21世纪，冷战思维早已过时。我们应该携手努力，开辟合作共赢的新境界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国应该相互尊重，求同存异，和平共处，推动建设开放型世界经济，不应该以邻为壑，构筑“小院高墙”，搞封闭排他的“小圈子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我历来主张，二十国集团要坚守团结合作初心，传承同舟共济精神，坚持协商一致原则。正如印尼谚语所说，甘蔗同穴生，香茅成丛长。分裂对抗不符合任何一方利益，团结共生才是正确选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们要推动更加普惠的全球发展。各国共同发展才是真发展。世界繁荣稳定不可能建立在贫者愈贫、富者愈富的基础之上。每个国家都想过上好日子，现代化不是哪个国家的特权。走在前面的国家应该真心帮助其他国家发展，提供更多全球公共产品。大国要有大国的担当，都应为全球发展事业尽心出力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我提出全球发展倡议，就是着眼全球共同发展的长远目标和现实需要，凝聚促进发展的国际共识，培育全球发展新动能，推动世界各国共同发展进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年来，“全球发展倡议之友小组”成员已逾60国。我们创设全球发展和南南合作基金，将加大对中国—联合国和平与发展基金投入，制定务实合作清单，设立开放式项目库，明确倡议推进路线图，同100多个国家和国际组织推进这一倡议，为落实联合国2030年可持续发展议程提供新助力。中方向巴厘岛峰会务实合作项目库提交了15个项目，并参与了其他5个项目，将同各成员一道认真落实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们要推动更有韧性的全球发展。经济全球化遭遇逆风，世界经济面临衰退风险，大家日子都不好过，发展中国家首当其冲。我们要比以往任何时候都更加重视发展问题。这次巴厘岛峰会确立了“共同复苏、强劲复苏”的合作愿景，传递了二十国集团支持发展中国家发展、避免世界经济分化和不平衡复苏的积极信号。我们要建设全球经济复苏伙伴关系，坚持发展优先、以人民为中心，始终想着发展中国家的难处，照顾发展中国家关切。中方支持非洲联盟加入二十国集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各方要继续深化抗疫国际合作，提升疫苗、药物、诊疗手段在发展中国家的可及性和可负担性，为经济复苏营造良好环境。要遏制全球通胀，化解系统性经济金融风险，特别是发达经济体要减少货币政策调整的负面外溢效应，将债务稳定在可持续水平。国际货币基金组织要加快落实向低收入国家转借特别提款权进程。国际金融机构和商业债权人作为发展中国家的主要债权方，应该参与对发展中国家减缓债行动。中方全面落实二十国集团缓债倡议，缓债总额在二十国集团成员中最大，并同有关成员一道参与《二十国集团缓债倡议后续债务处理共同框架》债务处理，为有关发展中国家渡过难关提供了支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球贸易、数字经济、绿色转型、反腐败是促进全球发展的重要因素。我们要继续维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，积极推动世界贸易组织改革，推进贸易和投资自由化便利化，推动建设开放型世界经济。中方在二十国集团提出了数字创新合作行动计划，期待同各方一道营造开放、公平、非歧视的数字经济发展环境，缩小南北国家间数字鸿沟。应对气候变化挑战、向绿色低碳发展转型，必须本着共同但有区别的责任原则，在资金、技术、能力建设等方面为发展中国家提供支持，积极开展绿色金融合作。反腐败国际合作十分重要，二十国集团成员要坚持对腐败零容忍，加强追逃追赃国际合作，不要成为腐败分子和资产的“避风港”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球发展离不开和平稳定的国际环境。为此，我提出全球安全倡议，目的是同大家一道，弘扬联合国宪章精神，本着安全不可分割原则，坚持共同、综合、合作、可持续的安全观，倡导通过谈判消弭冲突，通过协商化解争端，支持一切有利于和平解决危机的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各位同事！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粮食、能源安全是全球发展领域最紧迫的挑战。当前危机根源不是生产和需求问题，而是供应链出了问题，国际合作受到干扰。解决之道在于各国在联合国等多边国际组织的协调下，加强市场监管合作，构建大宗商品合作伙伴关系，建设开放、稳定、可持续的大宗商品市场，共同畅通供应链，稳定市场价格。要坚决反对将粮食、能源问题政治化、工具化、武器化，撤销单边制裁措施，取消对相关科技合作限制。减少化石能源消费、向清洁能源转型进程要平衡考虑各方面因素，确保转型过程中不影响经济和民生。发展中国家的粮食、能源安全风险更为突出，二十国集团应该把这件事放在心上，在生产、收储、资金、技术等方面提供必要支持。联合国成立了“全球粮食、能源和金融危机应对小组”，二十国集团应该予以呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，中国对世界粮食、能源安全作出重要贡献。今年，中方同印度尼西亚、塞尔维亚等6个伙伴国一道发起“构建稳定和富有韧性的产业链供应链国际合作倡议”，同多个国家一道倡导建立全球清洁能源合作伙伴关系，并在二十国集团提出国际粮食安全合作倡议。我们期待同各方深化合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各位同事！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国共产党近期举行了第二十次全国代表大会，谋划了中国未来5年乃至更长时期党和国家事业发展的目标任务和大政方针。中国将坚定不移走和平发展道路，坚定不移深化改革、扩大开放，坚定不移以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。一个不断走向现代化的中国，必将为世界提供更多机遇，为国际合作注入更强动力，为全人类进步作出更大贡献！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢大家。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221115g20xi/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>关于改革国际货币体系的思考</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221114gjhb/</link>
        <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221114gjhb/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221114gjhb/ -&lt;p&gt;周小川  2009年&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;此次金融危机的爆发与蔓延使我们再次面对一个古老而悬而未决的问题，那就是什么样的国际储备货币才能保持全球金融稳定、促进世界经济发展。历史上的银本位、金本位、金汇兑本位、布雷顿森林体系都是解决该问题的不同制度安排，这也是国际货币基金组织（IMF）成立的宗旨之一。但此次金融危机表明，这一问题不仅远未解决，由于现行国际货币体系的内在缺陷反而愈演愈烈。

理论上讲，国际储备货币的币值首先应有一个稳定的基准和明确的发行规则以保证供给的有序；其次，其供给总量还可及时、灵活地根据需求的变化进行增减调节；第三，这种调节必须是超脱于任何一国的经济状况和利益。当前以主权信用货币作为主要国际储备货币是历史上少有的特例。此次危机再次警示我们，必须创造性地改革和完善现行国际货币体系，推动国际储备货币向着币值稳定、供应有序、总量可调的方向完善，才能从根本上维护全球经济金融稳定。

一、此次金融危机的爆发并在全球范围内迅速蔓延，反映出当前国际货币体系的内在缺陷和系统性风险

对于储备货币发行国而言，国内货币政策目标与各国对储备货币的要求经常产生矛盾。货币当局既不能忽视本国货币的国际职能而单纯考虑国内目标，又无法同时兼顾国内外的不同目标。既可能因抑制本国通胀的需要而无法充分满足全球经济不断增长的需求，也可能因过分刺激国内需求而导致全球流动性泛滥。理论上特里芬难题仍然存在，即储备货币发行国无法在为世界提供流动性的同时确保币值的稳定。

当一国货币成为全世界初级产品定价货币、贸易结算货币和储备货币后，该国对经济失衡的汇率调整是无效的，因为多数国家货币都以该国货币为参照。经济全球化既受益于一种被普遍接受的储备货币，又为发行这种货币的制度缺陷所害。从布雷顿森林体系解体后金融危机屡屡发生且愈演愈烈来看，全世界为现行货币体系付出的代价可能会超出从中的收益。不仅储备货币的使用国要付出沉重的代价，发行国也在付出日益增大的代价。危机未必是储备货币发行当局的故意，但却是制度性缺陷的必然。

二、创造一种与主权国家脱钩、并能保持币值长期稳定的国际储备货币，从而避免主权信用货币作为储备货币的内在缺陷，是国际货币体系改革的理想目标

1、超主权储备货币的主张虽然由来以久，但至今没有实质性进展。上世纪四十年代凯恩斯就曾提出采用30种有代表性的商品作为定值基础建立国际货币单位“Bancor”的设想，遗憾的是未能实施，而其后以怀特方案为基础的布雷顿森林体系的崩溃显示凯恩斯的方案可能更有远见。早在布雷顿森林体系的缺陷暴露之初，基金组织就于1969年创设了特别提款权（下称SDR），以缓解主权货币作为储备货币的内在风险。遗憾的是由于分配机制和使用范围上的限制，SDR的作用至今没有能够得到充分发挥。但SDR的存在为国际货币体系改革提供了一线希望。

2、超主权储备货币不仅克服了主权信用货币的内在风险，也为调节全球流动性提供了可能。由一个全球性机构管理的国际储备货币将使全球流动性的创造和调控成为可能，当一国主权货币不再做为全球贸易的尺度和参照基准时，该国汇率政策对失衡的调节效果会大大增强。这些能极大地降低未来危机发生的风险、增强危机处理的能力。

三、改革应从大处着眼，小处着手，循序渐进，寻求共赢

重建具有稳定的定值基准并为各国所接受的新储备货币可能是个长期内才能实现的目标。建立凯恩斯设想的国际货币单位更是人类的大胆设想，并需要各国政治家拿出超凡的远见和勇气。而在短期内，国际社会特别是基金组织至少应当承认并正视现行体制所造成的风险，对其不断监测、评估并及时预警。

同时还应特别考虑充分发挥SDR的作用。SDR具有超主权储备货币的特征和潜力。同时它的扩大发行有利于基金组织克服在经费、话语权和代表权改革方面所面临的困难。因此，应当着力推动SDR的分配。这需要各成员国政治上的积极配合，特别是应尽快通过1997年第四次章程修订及相应的SDR分配决议，以使1981年后加入的成员国也能享受到SDR的好处。在此基础上考虑进一步扩大SDR的发行。

SDR的使用范围需要拓宽，从而能真正满足各国对储备货币的要求。

●建立起SDR与其他货币之间的清算关系。改变当前SDR只能用于政府或国际组织之间国际结算的现状，使其能成为国际贸易和金融交易公认的支付手段。

●积极推动在国际贸易、大宗商品定价、投资和企业记账中使用SDR计价。不仅有利于加强SDR的作用，也能有效减少因使用主权储备货币计价而造成的资产价格波动和相关风险。

●积极推动创立SDR计值的资产，增强其吸引力。基金组织正在研究SDR计值的有价证券，如果推行将是一个好的开端。

●进一步完善SDR的定值和发行方式。SDR定值的篮子货币范围应扩大到世界主要经济大国，也可将GDP作为权重考虑因素之一。此外，为进一步提升市场对其币值的信心，SDR的发行也可从人为计算币值向有以实际资产支持的方式转变，可以考虑吸收各国现有的储备货币以作为其发行准备。

四、由基金组织集中管理成员国的部分储备，不仅有利于增强国际社会应对危机、维护国际货币金融体系稳定的能力，更是加强SDR作用的有力手段

1、由一个值得信任的国际机构将全球储备资金的一部分集中起来管理，并提供合理的回报率吸引各国参与，将比各国的分散使用、各自为战更能有效地发挥储备资金的作用，对投机和市场恐慌起到更强的威慑与稳定效果。对于参与各国而言，也有利于减少所需的储备，节省资金用于发展和增长。基金组织成员众多，同时也是全球唯一以维护货币和金融稳定为职责，并能对成员国宏观经济政策实施监督的国际机构，具备相应的专业特长，由其管理成员国储备具有天然的优势。

2、基金组织集中管理成员国储备，也将是推动SDR作为储备货币发挥更大作用的有力手段。基金组织可考虑按市场化模式形成开放式基金，将成员国以现有储备货币积累的储备集中管理，设定以SDR计值的基金单位，允许各投资者使用现有储备货币自由认购，需要时再赎回所需的储备货币，既推动了SDR 计值资产的发展，也部分实现了对现有储备货币全球流动性的调控，甚至可以作为增加SDR发行、逐步替换现有储备货币的基础。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221114gjhb/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>李克强在第17届东亚峰会上的讲话</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221114dmfh/</link>
        <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221114dmfh/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221114dmfh/ -&lt;p&gt;新华社金边11月13日电&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第17届东亚峰会上的讲话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华人民共和国国务院总理 李克强&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2022年11月13日，柬埔寨金边)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊敬的洪森首相，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各位同事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　很高兴同大家相聚美丽的金边。感谢洪森首相和柬埔寨王国政府为本次会议所作的周到安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在东亚合作走过的不平凡历程中，金边留下了自己的深刻印记。十年前，东盟峰会发表《金边宣言》，推动东盟共同体建设进入快车道，RCEP谈判在这里正式启动，东亚峰会《金边发展宣言》汇聚各方共识，本地区共同发展呈现出强劲势头。今天，我们再次相聚金边，重启疫情以来首次峰会线下交流，具有重要意义。期待各方携手努力，为促进地区繁荣发展赋予新动能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当前，国际地区形势错综复杂，世界经济复苏乏力，国际安全形势动荡，能源、粮食、金融风险挑战此起彼伏。同时也要看到，本地区总体保持了和平稳定，区域经济一体化持续推进，形成稳定的产业链供应链体系，绿色发展理念深入人心，数字化转型已经成为新的经济增长点。地区人民要和平、谋发展的呼声更加强烈。地区国家应坚持相互尊重，深化互利合作，携手应对风险挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　东亚峰会成员国涵盖亚太地区主要经济体，具有广泛代表性和影响力。峰会应在不断演变的国际地区环境中把握正确方向，坚守自身定位，加强机制建设，择宽处行，行固本策，不断增强发展与安全“双轮”驱动力，推动各方共享机遇，共迎挑战，深化区域合作，为打造本地区长期和平稳定繁荣愿景做出积极贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一是坚持战略对话，开展建设性互动。作为领导人引领的战略论坛，峰会自成立之初，就强调要坚持《东南亚友好合作条约》精神、不干涉内政原则和照顾各方舒适度的“东盟方式”，为地区国家就政治安全和经济发展等交流合作提供重要平台。面对地缘政治紧张和热点问题升温倾向，峰会应成为对话的平台，致力于促进地区国家对话协商，增进彼此间相互理解和信任，妥处分歧，不应脱钩，更不能走向对抗。中方提出“全球安全倡议”，倡导共同、综合、合作、可持续的安全观，为化解安全困境提供了中国方案。中方愿同各方一道，为拓展和深化务实合作营造良好条件氛围，共同夯实东亚持久和平稳定的基石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　二是坚持互利合作，携手应对风险挑战。全球性威胁和挑战需要全球性应对，关键是要拿出实际行动。东亚是最具发展潜力、合作潜力的地区之一，去年中日韩和东盟对世界经济增长的贡献率就超过30%，区域内贸易投资保持较快发展态势。我们要坚持经济全球化正确方向，坚持贸易和投资自由化便利化，坚持开放合作和互利共赢，推动实施好RCEP，维护产业链供应链安全稳定畅通，不断推进区域经济一体化进程，为地区可持续复苏发展提供动力。面对新型传染病等公共卫生风险，中方将继续支持东盟建设区域疫苗生产和分配中心，积极推动区域公共卫生能力建设。为有效应对能源安全挑战，中方认为应均衡有序推进低碳转型，统筹保障能源可及性、安全供给和生产生计所需，维护能源和粮食安全。中方欢迎各方用好清洁能源论坛、新能源论坛等机制，愿加强政策交流和务实合作，支持共同应对气候变化和生态环境挑战，推动地区可持续发展。期待尽早制定完成东亚峰会新一期行动计划，加大对减贫等领域务实合作投入，促进实现更多发展目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　三是坚持东盟中心地位，构建包容性区域架构。多年来，东亚地区形成了多层次、网络状的区域合作架构，为维护地区和平稳定和繁荣发展发挥了不可替代的重要作用。这一架构之所以行之有效，关键在于坚持东盟主导，包容各方利益，符合地区实际。这一架构可以根据形势变化不断优化完善，但作为根基的东盟中心地位不能动摇。各方应支持东盟在东亚合作中的主导地位，只有这样，东亚合作才能根深叶茂、行稳致远。中方支持继续以“东盟方式”助力妥善解决缅甸问题，维护东盟团结和合作，国际社会应为此创造良好的外部环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　各位同事，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　维护南海和平稳定、维护南海航行和飞越自由符合各方共同利益。中国作为最大的货物贸易国，60%的贸易经过南海。南海的航行和飞越自由从来不是问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　前两天，我和东盟国家领导人共同宣布发表《纪念〈南海各方行为宣言〉签署20周年联合声明》，发出各方坚定致力于全面有效落实《宣言》、共同维护南海和平稳定的有力信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中方主张维护南海和平稳定和航道畅通，愿与东盟国家一道，根据已签署20年的《南海各方行为宣言》精神和包括《联合国海洋法公约》在内的国际法原则，按照协商一致原则加快推进“南海行为准则”磋商。各方应当尊重地区国家为维护南海和平稳定所作出的努力，支持地区国家把南海建设成为和平、友谊、合作之海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中国改革开放40多年来取得的经济社会发展成就，得益于和平的外部环境和稳定的地区环境，这符合中方的利益。中国坚定奉行独立自主的和平外交政策，坚持走和平发展道路，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义。坚持对外开放的基本国策，坚定奉行互利共赢的开放战略，不断以自身发展为世界各国发展提供机遇，推动建设开放型世界经济，更好惠及各国人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　心合意诚，未来可期。中方愿同各方一道加强对话合作，共建东亚美好家园，共同维护世界和平与繁荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　谢谢！&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221114dmfh/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>新时代的中国北斗</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221113bd/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221113bd/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221113bd/ -&lt;p&gt;新时代的中国北斗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2022年11月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华人民共和国&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院新闻办公室&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、北斗发展进入新时代&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）走出自主发展的中国道路&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）更好服务全球、造福人类&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）铸就新时代北斗精神&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）展望北斗发展新愿景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、跻身世界一流的中国北斗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）核心技术自主研发&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）系统组成创新引领&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）系统服务优质多样&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、提高系统运行管理水平&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）保障系统稳定运行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）提升系统服务性能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）发布系统动态信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、推动应用产业可持续发展&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）制定实施产业发展战略&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）夯实产业发展根基&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）优化产业发展生态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）做强产业发展业态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、提升现代化治理水平&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）创新组织管理体制机制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）以制度创新驱动科技创新&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）推进卫星导航法治建设&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）厚植发展人才优势&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六、助力构建人类命运共同体&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）促进多系统兼容共用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）广泛开展国际合作交流&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）推进加入国际标准体系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）推动发展成果惠及全球&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结束语
前言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北斗卫星导航系统（以下简称北斗系统）是中国着眼于国家安全和经济社会发展需要，自主建设、独立运行的卫星导航系统。经过多年发展，北斗系统已成为面向全球用户提供全天候、全天时、高精度定位、导航与授时服务的重要新型基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;党的十八大以来，北斗系统进入快速发展的新时代。2020年7月31日，习近平总书记向世界宣布北斗三号全球卫星导航系统正式开通，标志着北斗系统进入全球化发展新阶段。从改革开放新时期到中国发展进入新时代，从北斗一号到北斗三号，从双星定位到全球组网，从覆盖亚太到服务全球，北斗系统与国家发展同频共振，与民族复兴同向同行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新时代的中国北斗，既造福中国人民，也造福世界各国人民。北斗系统秉持“中国的北斗、世界的北斗、一流的北斗”发展理念，在全球范围内实现广泛应用，赋能各行各业，融入基础设施，进入大众应用领域，深刻改变着人们的生产生活方式，成为经济社会发展的时空基石，为卫星导航系统更好服务全球、造福人类贡献了中国智慧和力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新时代的中国北斗，展现了中国实现高水平科技自立自强的志气和骨气，展现了中国人民独立自主、自力更生、艰苦奋斗、攻坚克难的精神和意志，展现了中国特色社会主义集中力量办大事的制度优势，展现了胸怀天下、立己达人的中国担当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为介绍新时代中国北斗发展成就和未来愿景，分享中国北斗发展理念和实践经验，特发布本白皮书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、北斗发展进入新时代&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入新时代，伴随着中国发展取得历史性成就、发生历史性变革，中国北斗走上高质量发展之路，机制体系、速度规模等不断实现新突破、迈上新台阶，创造了中国北斗耀苍穹的奇迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）走出自主发展的中国道路&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国立足国情国力，坚持自主创新、分步建设、渐进发展，不断完善北斗系统，走出一条从无到有、从有到优、从有源到无源、从区域到全球的中国特色卫星导航系统建设道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实施“三步走”发展战略。1994年，中国开始研制发展独立自主的卫星导航系统，至2000年底建成北斗一号系统，采用有源定位体制服务中国，成为世界上第三个拥有卫星导航系统的国家。2012年，建成北斗二号系统，面向亚太地区提供无源定位服务。2020年，北斗三号系统正式建成开通，面向全球提供卫星导航服务，标志着北斗系统“三步走”发展战略圆满完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向全球时代加速迈进。2012年12月，北斗二号系统建成并提供服务，这是北斗系统发展的新起点。2015年3月，首颗北斗三号系统试验卫星发射。2017年11月，完成北斗三号系统首批2颗中圆地球轨道卫星在轨部署，北斗系统全球组网按下快进键。2018年12月，完成19颗卫星基本星座部署。2020年6月，由24颗中圆地球轨道卫星、3颗地球静止轨道卫星和3颗倾斜地球同步轨道卫星组成的完整星座完成部署。2020年7月，北斗三号系统正式开通全球服务，“中国的北斗”真正成为“世界的北斗”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）更好服务全球、造福人类&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新时代的中国北斗，以更好服务全球、造福人类为宗旨，进一步提高多种技术手段融合水平，不断提升多样化、特色化服务能力，大力推动北斗应用产业发展，全方位加强国际交流合作，更好满足经济社会发展和人民美好生活需要，更好实现共享共赢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——开放兼容。免费提供公开的卫星导航服务，持续提升全球公共服务能力。积极开展国际合作与交流，倡导和加强多系统兼容共用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——创新超越。坚持创新驱动发展战略，实现创新引领，提升自主发展能力。持续推动系统升级换代，融合新一代通信、低轨增强等新兴技术，推动与非卫星导航技术融合发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——优质服务。确保系统连续稳定运行，发挥特色服务优势，为全球用户提供优质的卫星导航服务。完善标准、政策法规、知识产权、宣传推广等体系环境建设，优化北斗产业生态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——共享共赢。深化北斗系统应用推广，推进北斗产业高质量发展，融入千行百业，赋能生产生活。与世界共享中国卫星导航系统建设发展成果，实现互利互赢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）铸就新时代北斗精神&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在面对未知的艰辛探索中，中国北斗建设者披荆斩棘、接续奋斗，培育了“自主创新、开放融合、万众一心、追求卓越”的新时代北斗精神，生动诠释了以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神，丰富了中国共产党人的精神谱系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自主创新是中国北斗的核心竞争力。北斗系统始终坚持自主创新、自主设计、自主建造、自主可控，把关键核心技术牢牢掌握在自己手中，这是中国北斗应对各种挑战、战胜各种困难的主动选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开放融合是中国北斗的世界胸襟。北斗系统顺应开放的时代大势和融合的发展潮流，践行“让各国人民共享发展机遇和成果”的承诺，展现了登高望远的格局和美美与共的胸襟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万众一心是中国北斗的成功密码。北斗系统是全体北斗建设者同舟共济、合作奉献的结果，是全国上下支持、各方力量协作的结果，生动诠释了中华民族团结拼搏的优良传统和中国人民深沉的家国情怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追求卓越是中国北斗的永恒目标。北斗系统对标世界一流，“要做就做最好”，实现工程技术卓越、运行服务卓越、工程实施管理卓越，成为新时代中国的一个闪亮品牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）展望北斗发展新愿景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面向未来，中国将建设技术更先进、功能更强大、服务更优质的北斗系统，建成更加泛在、更加融合、更加智能的综合时空体系，提供高弹性、高智能、高精度、高安全的定位导航授时服务，更好惠及民生福祉、服务人类发展进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建强北斗卫星导航系统，建成中国特色北斗系统智能运维管理体系，突出短报文、地基增强、星基增强、国际搜救等特色服务优势，不断提升服务性能、拓展服务功能，形成全球动态分米级高精度定位导航和完好性保障能力，向全球用户提供高质量服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动北斗系统规模应用市场化、产业化、国际化发展，提供更加优质、更加多样的公共服务产品，进一步挖掘市场潜力、丰富应用场景、扩大应用规模，构建新机制，培育新生态，完善产业体系，加强国际产业合作，打造更加完整、更富韧性的产业链，让北斗系统发展成果更好惠及各国人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;构建国家综合定位导航授时体系，发展多种导航手段，实现前沿技术交叉创新、多种手段聚能增效、多源信息融合共享，推动服务向水下、室内、深空延伸，提供基准统一、覆盖无缝、弹性智能、安全可信、便捷高效的综合时空信息服务，推动构建人类命运共同体，建设更加美好的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、跻身世界一流的中国北斗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国北斗的建设发展，始终锚定世界一流目标，坚持创新引领、追求卓越，不断实现自我超越。中国的北斗，技术先进、设计领先、功能强大，是世界一流的全球卫星导航系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）核心技术自主研发&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国从自身实际出发，因应世界卫星导航发展趋势，从星座构型、技术体制、服务功能等方面创新系统设计，攻克混合星座、星间链路、信号体制设计等多项核心关键技术，在全球范围实现一流能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创新星座构型。首创中高轨混合异构星座，高轨卫星单星覆盖区域大、抗遮挡能力强，中轨卫星星座全球运行、全球覆盖，是实现全球服务的核心，各轨道卫星优势互补，既能实现全球覆盖，又能加强区域能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;构建星间链路。首次通过星间链路实现卫星与卫星之间、卫星与地面之间一体化组网运行，实现星间高精度测量和数据传输，基于国内布站条件提供全球运行服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优化信号体制。突破调制方式、多路复用、信道编码等关键技术，率先实现全星座三频服务，实现导航定位功能与通信数传功能、基本导航信息与差分增强信息的融合设计，信号测距精度、抗干扰和抗多径等性能达到世界一流水平，实现与其他卫星导航系统的兼容共用并支持多样化特色服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）系统组成创新引领&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北斗系统由空间段、地面段和用户段组成。其中，空间段由中圆地球轨道、地球静止轨道、倾斜地球同步轨道等三种轨道共30颗卫星组成；地面段由运控系统、测控系统、星间链路运行管理系统，以及国际搜救、短报文通信、星基增强和地基增强等多种服务平台组成；用户段由兼容其他卫星导航系统的各类终端及应用系统组成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北斗系统星间星地一体组网，是中国首个实现全球组网运行的航天系统，显著提升了中国航天科研生产能力，有力推动中国宇航技术跨越式发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组批生产能力卓越。创新星地产品研制和星箭制造，研制运载火箭上面级、导航卫星专用平台，实现星箭批量生产、密集发射、快速组网，以两年半时间18箭30星的中国速度完成全球星座部署，创造世界导航卫星组网新纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键器件自主可控。实现宇航级存储器、星载处理器、大功率微波开关、行波管放大器、固态放大器等器部件国产化研制，北斗系统核心器部件100%自主可控，为北斗系统广泛应用奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）系统服务优质多样&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北斗系统服务性能优异、功能强大，可提供多种服务，满足用户多样化需求。其中，向全球用户提供定位导航授时、国际搜救、全球短报文通信等三种全球服务；向亚太地区提供区域短报文通信、星基增强、精密单点定位、地基增强等四种区域服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定位导航授时服务。通过30颗卫星，免费向全球用户提供服务，全球范围水平定位精度优于9米、垂直定位精度优于10米，测速精度优于0.2米/秒、授时精度优于20纳秒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际搜救服务。通过6颗中圆地球轨道卫星，旨在向全球用户提供符合国际标准的遇险报警公益服务。创新设计返向链路，为求救者提供遇险搜救请求确认服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球短报文通信服务。北斗系统是世界上首个具备全球短报文通信服务能力的卫星导航系统，通过14颗中圆地球轨道卫星，为特定用户提供全球随遇接入服务，最大单次报文长度560比特（40个汉字）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区域短报文通信服务。北斗系统是世界上首个面向授权用户提供区域短报文通信服务的卫星导航系统，通过3颗地球静止轨道卫星，为中国及周边地区用户提供数据传输服务，最大单次报文长度14000比特（1000个汉字），具备文字、图片、语音等传输能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星基增强服务。创新集成设计星基增强服务，通过3颗地球静止轨道卫星，旨在向中国及周边地区用户提供符合国际标准的Ⅰ类精密进近服务，支持单频及双频多星座两种增强服务模式，可为交通运输领域提供安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精密单点定位服务。创新集成设计精密单点定位服务，通过3颗地球静止轨道卫星，免费向中国及周边地区用户提供定位精度水平优于30厘米、高程优于60厘米，收敛时间优于30分钟的高精度定位增强服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地基增强服务。建成地面站全国一张网，向行业和大众用户提供实时米级、分米级、厘米级和事后毫米级高精度定位增强服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为负责任的航天大国，中国不断提高北斗系统运行管理水平，保障系统连续稳定运行、保持系统性能稳步提升、保证系统信息公开透明，确保系统持续、健康、快速发展，提供高稳定、高可靠、高安全、高质量的时空信息服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）保障系统稳定运行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稳定运行是卫星导航系统的生命线。中国北斗坚持系统思维，构建以齐抓共管多方联保为组织特色、星地星间全网管控为系统特色、软硬协同智能运维为技术特色的中国特色北斗系统运行管理体系，融“常态保障、平稳过渡、监测评估、智能运维”为一体，为系统连续稳定运行提供了基本保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强化常态保障。完善多方联合保障、运行状态会商、设备巡检维护等制度机制，建立协同顺畅、信息共享、决策高效的工作流程，不断提升常态化运行管理保障能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确保平稳过渡。从空间段、地面段、用户段等方面，有序实施从北斗二号向北斗三号的平稳过渡，保障用户无需更换设备，以最小代价享受系统升级服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加强监测评估。统筹优化北斗系统全球连续监测评估资源配置，对系统星座状态、信号精度、信号质量和服务性能等进行全方位、常态化监测评估，及时准确掌握系统运行服务状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提升运维水平。充分利用大数据、人工智能、云计算等新技术，构建北斗系统数据资源池，促进系统运行、监测评估、空间环境等多源数据融通，实现信息按需共享，提升系统智能化运行管理水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）提升系统服务性能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更高精度、更稳运行是北斗系统的不懈追求。中国北斗坚持稳中求进，在系统状态、时空基准、应用场景等方面持续用力，推动系统服务能力不断提升、服务场域不断拓展、服务品质不断升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;升级系统状态。实施地面设备升级改造，按需更新在轨卫星软件，动态优化星地处理模型和算法，持续加强星间星地一体化网络运行能力，不断提升空间信号精度与质量，实现服务性能稳中有升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建强时空基准。建立与维持北斗系统高精度时间基准，持续开展与其他卫星导航系统时差监测，在导航电文中播发，加强与其他卫星导航系统时间系统互操作。北斗坐标系统与国际大地参考框架保持对齐，加强与其他卫星导航系统坐标系统互操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拓展服务场域。开展多手段导航能力建设，实现弹性定位导航授时服务功能。开展北斗地月空间服务应用探索和试验，推动北斗服务向深空延展。突破导航通信融合系列关键技术，提升复杂环境和人类活动密集区服务能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）发布系统动态信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发布系统信息是卫星导航系统提升用户感知度和信赖度的基本途径。中国北斗坚持公开透明，建设发布平台，完善发布机制，动态发布权威准确的系统信息，向全球用户提供负责任的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建设多渠道信息发布平台。通过北斗官方网站（www.beidou.gov.cn）、监测评估网站（www.csno-tarc.cn和www.igmas.org）、官方微信公众号（beidousystem）等渠道平台，发布系统建设运行、应用推广、国际合作、政策法规等相关信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发布系统服务文件。更新发布北斗公开服务信号接口控制文件，定义北斗系统卫星与用户终端之间的接口关系，规范信号结构、基本特性、测距码、导航电文等内容，为全球研发北斗应用产品提供输入。更新发布公开服务性能规范，明确北斗系统公开服务覆盖范围和性能指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发布系统状态信息。及时发布卫星发射入网、在轨测试、监测评估结果以及卫星退役退网等系统状态信息。在采取可能影响用户服务的计划操作之前，适时向国内外用户发布通告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、推动应用产业可持续发展&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新时代的中国北斗，坚持在发展中应用、在应用中发展，不断夯实产品基础、拓展应用领域、完善产业生态，持续推广北斗规模化应用，推动北斗应用深度融入国民经济发展全局，促进北斗应用产业健康发展，为经济社会发展注入强大动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）制定实施产业发展战略&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国北斗坚持以用促建、建用并举，体系化设计北斗应用产业发展，工程化推进北斗行业和区域应用，不断深化北斗系统推广应用，推动北斗产业高质量发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创新谋划应用产业总体思路。面对新时代、新形势、新要求，坚持以抓生态保障、抓共性基础、推应用产业为重心的总体思路，凝聚各方力量，形成齐抓共管、合力推动新局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加强产业发展规划设计。编制实施《全面加强北斗系统产业化应用发展总体方案》、北斗产业发展专项规划，各行业、各地区陆续出台实施北斗产业专项计划、专项行动，持续完善产业创新体系、融合应用体系、产业生态体系、全球服务体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实施北斗产业化重大工程。按照统筹集约、突出重点、分类推进的原则，聚焦保安全、促创新、强产业，发挥重大工程的战略牵引作用，加快形成以市场为主导、企业为主体的北斗产业发展格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）夯实产业发展根基&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国北斗聚焦应用基础设施、应用基础产品和应用基础软件，加强应用基础平台建设，加大应用技术研发支持力度，不断夯实北斗应用产业发展根基。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完善应用基础设施。全面打造国际搜救、短报文通信、星基增强、地基增强等北斗特色服务平台，加强北斗特色服务与多种通信手段融合，拓展应用广度深度，为用户提供更加高效便捷的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研发应用基础产品。研制芯片、模块、天线等系列基础产品，实现北斗基础产品亿级量产规模。研发卫星导航与惯性导航、移动通信、视觉导航等多种手段融合的基础产品，增强应用弹性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研发应用基础软件。加大自主研发力度，加强定位解算、模型开发、数据分析、设计仿真等共性基础技术软件化和工具化，推动应用基础软件可用好用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）优化产业发展生态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国北斗围绕标准规范、知识产权、检测认证、产业评估等，成体系打造要素完备、创新活跃、良性健康的产业生态，实现供应链、产业链、创新链、政策链共振耦合，推动应用产业集群发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推进标准化建设。充分发挥标准的基础性、引领性作用，更新发布北斗卫星导航标准体系，加快北斗应用标准制（修）订。持续推动形成包括团体标准、行业标准、国家标准和国际标准在内的相互衔接、覆盖全面、科学合理的应用标准体系，推动产业优化升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加强知识产权保护。提升北斗卫星导航领域专利审查质量和效率，为北斗系统的专利布局提供支撑。激发北斗创新应用主体在知识产权创造、运用、保护、管理方面的动力和活力，提升中国卫星导航专利基础储备和应用转化能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完善产品检测认证体系。强化北斗卫星导航产品检测认证顶层设计，构建检测认证公共服务网络平台，开展重点行业和领域北斗产品检测认证，提升产品质量水平，确保应用安全可靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;构建产业评估体系。面向重点行业、关键领域、主要区域、大众应用和国际应用，健全应用信息反馈机制，建立北斗应用产业评估机制，保障产业健康可持续发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提高产业发展协作水平。鼓励北斗产业联盟建设，加强产学研用协同合作，加强与市场需求对接。发挥相关行业协会、学会的政企桥梁纽带作用，促进交流合作和行业自律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打造产业集群。推动重点区域、重点城市结合国家战略和自身特点，全面布局北斗产业应用，巩固区域发展特色优势，形成以研发机构、骨干企业、特色园区为主体的北斗产业集群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）做强产业发展业态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国北斗广泛应用于经济社会发展各行业各领域，与大数据、物联网、人工智能等新兴技术深度融合，催生“北斗+”和“+北斗”新业态，支撑经济社会数字化转型和提质增效，让人民生活更便捷、更精彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;示范引领带动。瞄准具有较大应用规模、社会效益和经济效益显著的重要行业，结合国家发展战略，实施行业和区域示范应用，形成综合应用解决方案，带动北斗规模化应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;融入关键领域。快速融入影响国计民生、社会公益，涉及国家安全、公共安全和经济安全的重要领域，实现应用更可靠、安全有保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赋能各行各业。深度融入信息基础设施、融合基础设施、创新基础设施等新型基础设施建设，广泛进入交通、能源、农业、通信、气象、自然资源、生态环境、应急减灾等重点行业，实现降本增效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走进千家万户。广泛进入大众消费、共享经济和民生领域，通过智能手机、车载终端、穿戴设备等应用产品，全面服务于绿色出行、外卖送餐、健康养老、儿童关爱、医疗教育等人民生活衣食住行方方面面。
五、提升现代化治理水平&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新时代的中国北斗，坚持制度创新、机制创新、发展创新，完善政策法规，优化组织管理，厚植人才优势，以改革创新驱动科技创新，充分发挥有效市场和有为政府作用，不断提升现代化治理水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）创新组织管理体制机制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国立足北斗系统建设发展需求，科学统筹、优化机制，充分发挥国家制度优势，集中力量办大事，把政府、市场、社会等各方面力量汇聚起来，形成北斗事业发展强大合力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创新工程建设组织管理。充分发挥北斗系统工程建设领导机构作用，构建多部门协同、责任清晰、分工明确、分级实施的组织管理体系，创建工程、应用、国际合作“三位一体”协同推进机制，确保北斗工程建设管理运行顺畅、协调高效、规范有序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建立统筹协调机制。加强基础设施建设、应用推广、国际合作、卫星频率轨道资源管理、知识产权保护、标准制定、人才队伍建设等方面的系统谋划和协调推进，构建全联动、大协调工作新格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）以制度创新驱动科技创新&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国深入实施创新驱动发展战略，坚持科技创新与制度创新“双轮驱动”，建立健全卫星导航科技创新动力机制，加快推进科技创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建立原始集成协同创新机制。秉承自主创新、开放交流的发展原则，培育卫星导航科技原始创新发源地，超前部署战略性、基础性、前瞻性科学技术研究，构建先进的技术攻关体系和产品研发体系。适应北斗与新一代信息技术深度融合发展要求，分阶段组织、增量式发展、多功能集成，建立跨学科、跨专业、跨领域协同创新机制，汇聚创新资源和要素，激发创新发展的聚变效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完善竞争择优的激励机制。以公开透明、公平竞争、互学互鉴为原则，创建多家参与、产品比测、综合评估、动态择优的竞争机制，既保持竞争压力，又充分调动各方积极性，实现高质量、高效益、低成本、可持续发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完善科研生产组织体系。强化数字工程等新技术引领，构建智能化试验验证评估体系。优化“研制、测评、改进、再验证”迭代演进科研生产流程，创建适应多星、多箭、多站同期研发、组批生产新模式，提升星地一体快速组网能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）推进卫星导航法治建设&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国统筹发展与安全、统筹当前和长远、统筹国内法治与涉外法治，全方位构建中国卫星导航法治体系，积极参与卫星导航全球治理，为北斗系统持续健康发展营造良好内外环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加快推进卫星导航立法。研究制定《中华人民共和国卫星导航条例》，规范和加强卫星导航活动管理，健全卫星导航系统建设、运行服务、应用管理、国际合作、安全保障等配套制度，不断完善卫星导航法律制度体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续优化营商环境。坚持市场化、法治化、国际化原则，规范卫星导航市场秩序，持续净化市场环境，保护市场主体权益，优化政府服务，营造稳定、公平、透明、可预期的营商环境，激发市场活力和发展动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;规范卫星导航活动。根据空间物体登记规定，及时准确完整报送北斗卫星信息。依法办理相关无线电频率使用许可、空间无线电执照和卫星地球站执照。依法保护北斗系统频谱使用，严禁生产、销售或使用卫星导航非法干扰设备，依法查处非法干扰行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与卫星导航全球治理。践行共商共建共享的全球治理观，在全球卫星导航系统国际委员会（ICG）框架下处理卫星导航国际事务，参与卫星导航国际规则制定，推动卫星导航国际秩序朝着更加公正合理的方向发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）厚植发展人才优势&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人才是发展和创新的第一资源。中国北斗坚持用事业培养人才、团结人才、引领人才、成就人才，不断壮大人才队伍、发挥人才优势，为卫星导航事业发展注入不竭动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建强人才队伍。完善定位导航授时相关领域人才培养体系，健全人才培养、交流和激励机制，构建人才培养平台，推动建设国家重点实验室，壮大跨学科、复合型、国际化人才队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;促进学术繁荣。面向定位导航授时前沿技术和产业发展需求，深化定位导航授时基础理论和应用研究，加强定位导航授时学术交流，多措并举提升科技创新能力和水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推进科普教育。持续推动科普教育基地建设，注重打造体验式科普场景，开展科普活动，出版科普读物，丰富科普内容，促进定位导航授时知识大众化、普及化，激发全民探索科学、探索时空的热情。
六、助力构建人类命运共同体&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星导航是全人类的共同财富。中国坚持开放融合、协调合作、兼容互补、成果共享，积极开展北斗系统国际合作，推进北斗应用国际化进程，让北斗系统更好服务全球、造福人类，助力构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）促进多系统兼容共用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国积极倡导和持续促进卫星导航系统间兼容与互操作，积极开展频率轨位协调与磋商，共同提高卫星导航系统服务水平，为全球用户提供更加优质多样、安全可靠的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导兼容与互操作合作。持续推进北斗系统与其他卫星导航系统、星基增强系统的兼容与互操作，促进卫星导航系统兼容共用，实现资源共享、优势互补、技术进步。建立卫星导航多双边合作机制，持续开展兼容与互操作协调，与其他国家就卫星导航系统和星基增强系统开展合作与交流，促进各卫星导航系统的共同发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开展频率轨位协调与磋商。遵循国际电信联盟规则，维护卫星网络申报协调国际秩序，通过多双边友好协商开展卫星导航频率轨位协调与磋商。积极参与国际组织主导的技术和标准研究制定，与相关国家共同维护、使用和拓展卫星导航频率轨位资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）广泛开展国际合作交流&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国深化国际合作机制，共拓国际合作渠道，打造国际合作平台，建立国际合作窗口，持续扩大北斗系统国际“朋友圈”，不断提升卫星导航全球应用水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深度参与卫星导航国际事务。参加联合国框架下系列活动，举办全球卫星导航系统国际委员会大会，参与议题研究，研提合作建议，发起合作倡议，共商共促世界卫星导航事业发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开展多双边合作交流。与东盟、阿盟等区域组织和非洲、拉美等地区的国家开展合作与交流，举办北斗/GNSS合作论坛，发布应用场景，推介解决方案，提高国际应用水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深化测试评估合作。联合开展北斗及其他全球卫星导航系统定位导航授时、短报文通信、国际搜救等服务性能测试评估，发布测试评估报告，增进用户对卫星导航系统状态和服务性能的了解，增强用户信心，提高合作水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搭建国际教育培训平台。持续开展卫星导航相关专业国际学生学历教育，特别是硕士及博士生教育。依托联合国空间科技教育亚太区域中心（中国）、北斗/GNSS中心、北斗国际交流培训中心等平台，积极开展卫星导航培训，为国际社会特别是发展中国家培养卫星导航人才，促进国际卫星导航能力建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广泛开展国际学术交流。做强中国卫星导航年会和北斗规模应用国际峰会等交流平台，持续提升国际影响力。积极参加国际卫星导航领域学术交流活动，促进国际卫星导航技术进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）推进加入国际标准体系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国持续推动北斗系统进入国际标准组织、行业和专业应用等标准组织，使北斗系统更好服务全球用户与相关行业发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际民航领域标准。北斗系统相关技术指标通过国际民航组织验证，满足国际民航领域标准要求，具备为全球民用航空用户提供定位导航授时服务的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际海事领域标准。北斗系统成为世界无线电导航系统重要组成部分，取得面向海事应用的国际合法地位。北斗船载接收设备检测标准正式发布，为国际海事设备制造商提供设计、生产和检测依据。北斗短报文通信服务加入国际海事组织全球海上遇险与安全系统稳步推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际搜救领域标准。发布搜救卫星应急示位标国际标准。推动北斗返向链路纳入全球搜救卫星系统组织标准，开展返向链路国际兼容共用协调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际移动通信领域标准。国际移动通信第三代合作伙伴计划制定发布支持北斗信号的技术标准、性能标准和一致性测试标准，为2G、3G、4G、5G移动通信系统和终端使用北斗网络辅助定位和高精度定位功能提供重要支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际数据交换标准。推动北斗进入高精度差分服务、通用数据交换格式、定位信息输出协议等接收机国际通用数据标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）推动发展成果惠及全球&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国不断推进北斗产品、服务和产业国际应用的深度和广度，加速北斗规模应用国际化进程，助力全球经济社会发展和民生改善，增进世界人民福祉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提升北斗产品国际贡献。推动芯片、模块、终端等北斗产品加速融入国际产业体系，对接国际需求、对标国际水准、发挥特色优势，融入本地产业，服务转型升级，促进经济社会发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;促进北斗服务海外落地。建立卫星导航国际应用服务体系，合作共建卫星导航服务平台，联合推动国际搜救、短报文通信、星基增强、地基增强等特色服务国际应用，满足国际用户多样化应用需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深化应用产业国际合作。开展卫星导航应用技术研发和产业合作，建立海外北斗应用产业促进中心，培育卫星导航产业基础。加大与东盟、阿盟、非盟、拉共体等区域组织合作力度，发布智慧城市、公共安全、精准农业、数字交通、防灾减灾等北斗应用解决方案，在亚洲、非洲、拉美等地区重点示范应用。
结束语&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;探索宇宙时空，是中华民族的千年梦想。从夜观“北斗”到建用“北斗”，从仰望星空到经纬时空，中国北斗未来可期、大有可为。中国将坚定不移走自主创新之路，以下一代北斗系统为核心，建设更加泛在、更加融合、更加智能的综合时空体系，书写人类时空文明新篇章。
宇宙广袤，容得下各国共同开发利用；星海浩瀚，需要全人类合作探索。中国愿同各国共享北斗系统建设发展成果，共促世界卫星导航事业蓬勃发展，携手迈向更加广阔的星辰大海，为构建人类命运共同体、建设更加美好的世界作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221113bd/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 