<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/</link>
    <description>Recent content on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 16:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://blog.xxyws.top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>此供销社非彼供销社    “重出江湖”背后：你所不知道的供销社</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221103gxs/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221103gxs/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221103gxs/ -&lt;p&gt;来源：北京商报 陶凤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　连日来，有关“供销社重出江湖”的讨论此起彼伏。二级市场上供销社概念股持续走高，与供销社相关的话题占据各种热搜榜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　无论是谁，那些高呼着“供销社回来了”“供销社重启，零售格局变天”的人，未必真的了解供销社的前世今生，他们不假思索地喊出来，不分青红皂白地燥起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　供销社有属于自己的时代。上个世纪五六十年代，国家经济发展水平较低，商品丰富程度不高，供销社存在于市场经济触达不到的“末梢”，能够保障大多数居民的基本生活需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　改革开放以后，随着市场经济发展，超市和便利店等购物场所迅速崛起，它们无孔不入地走进城市和村落，供销社的角色自然发生了改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　原本由供销社垄断经营的棉花等农产品流通逐渐实现市场化运作，在多元主体竞争下，供销社和所有其他业态一样，有过盛极一时的万丈光芒，也有褪去光环失灵的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　而供销社自身，也在经历时代定位，身份角色、功能与运作模式的优化与变革。改革的部署层面甚广，虽周折不断，亦步履向前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　直到今天，供销社还叫供销社，但已不是我们尘封中计划经济下的产物。一味地将重回公众视野的供销社和计划经济联系起来则是一种误解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　对于再度火起来的供销社，先要完成一次盲目上头后的理性祛魅。和随处可见的超市、便利店一样，成为居民日常生活供应必要的补充，是市场经济业态中的百花一朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　党的二十大报告中明确指出，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　站在新发展格局中，曾作为国家调控农产品流通最重要抓手的供销社体系，如今的意义更多是在为乡村振兴服务。除此之外，作为专门为农服务的合作经济组织，供销社在粮食供销安全层面提供了更稳定的支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　市场经济坚若磐石，任何业态的改革都要同频共振。新时代的乡村振兴，不仅需要基层社组织，还需要农民、技术人员、研究机构、大型互联网企业等各类主体的加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　数十年风雨变迁，当前中国农业生产经营方式发生深刻变化。比起供销社重回大众视野，我们更应看到面向农民的多层次、多样化服务仍存在大量市场空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这场对以供销社之名的大讨论，无论为城市居民提供生活的基本保障，还是让农民在乡村振兴中有更多获得感、幸福感、安全感，最终都将由市场来投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来源：中新经纬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　中新经纬11月2日电 (马静 闫淑鑫)家住北京市朝阳区的王阿姨近期发现，家门口多了一家“供销社”。和周边的农贸市场相比，供销社里的菜品价格更为优惠，吸引了周边不少居民前来购物。门口写着“供销社”三字的浮雕等怀旧元素也让不少人充满好奇：这家供销社和过去的供销社有何区别？曾带有计划经济印记的供销社“重出江湖”，还会是记忆中那个乡村里的“百货公司”吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“现在的供销社已经不是过去的概念”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　1日，中新经纬实地探访北京市团结湖供销便民服务中心，正在购买生鲜产品的王阿姨称，这里的水果蔬菜都比较新鲜，有时还有特价，已经成为了她近期买菜的不二之选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中新经纬观察到，该处供销便民中心除生鲜农产品外，还有理发、手机维修等便民服务，并设有助力乡村振兴专柜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　供销社曾是60后、70后等一代人的儿时回忆，作为计划经济时代的产物，曾关乎每个家庭的吃穿用度。布匹、搪瓷盆、油盐等日用品摆放在柜台一角，凭票供应，逢年过节总是排着长长的队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在中国已有近百年历史的供销社，最早可追溯至1922年。历经百年时光，供销社经历了哪些变革？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　1922年7月，根据中共二大的相关决议，“安源路矿工人消费合作社”建立，这是最早的合作社。新中国成立初期，全国性供销合作社组织体系建立。此后，供销社在曲折中快速发展，又逐渐沉寂。直到1982年，在机构改革中，全国供销合作总社第三次与商业部合并，但保留了全国供销合作总社的牌子，设立了中华全国供销合作总社理事会，保留了省以下供销合作社的独立组织系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　20世纪90年代开始，供销社合作社开始了市场化艰难转型。1995年中华全国供销合作总社恢复成立，推行以市场化为特征、扭亏增盈为目标的改革。在政策的支持和市场化机制倒逼下，供销合作社逐步构建起以企业为龙头、以连锁经营为主要业态的遍布城乡的经营网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2013年，中央一号文件明确提出支持供销合作社开展农产品流通，充分发挥供销合作社在农业社会化服务中的重要作用，为供销合作社的改革发展和转型升级带来契机。此后，供销合作社多次被写入中央一号文件和《政府工作报告》，涉及深化供销合作社综合改革等方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2018年，中央一号文件就全面实施乡村振兴战略作出全面部署，明确提出全面深化供销合作社综合改革，支持供销、邮政及各类企业把服务网点延伸到乡村，健全农产品产销稳定衔接机制。2021年，再次明确提出深化供销合作社综合改革，开展生产、供销、信用“三位一体”综合合作试点，健全服务农民生产生活综合平台，并自当年7月开始，在东北、华北、华东、中南、西北、西南选择若干个省(自治区、直辖市)作为省级试点单位开展为期两年的试点工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　自2013年的深化改革以来，供销社的恢复重建在湖北、宁夏、陕西等各地都取得了较快发展。以湖北为例，截至2021年底，全省基层社(即供销合作社在县以下直接面向农民的综合性经营服务组织)总数达1373个，基本实现乡镇全覆盖。目前，湖北基层社社员达到45.2万人，其中，农民社员人数5年增长5倍多，由2016年5.15万人增至2021年33.3万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　如今的供销社和过去的供销社究竟有何区别？中国政法大学资本金融研究院副院长武长海在接受中新经纬采访时表示，大众需要正确理解今天的供销社。供销社是计划经济的产物，作为国有机构的一种保留至今，但经过这么多年，“虽然从名称上还是供销社，但已经完全不是过去的概念了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　武长海指出，当前的供销社没有过去那么强的行政属性，已成为了公司制，“将现在的供销社和计划经济联系起来是一种误解。现在更多是类似日本的农业协会，相当于村民的自助组织，为农民科学种植提供产销服务等。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　供销社未来会走向哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　据中华全国供销合作总社官网介绍，其是全国供销合作社的联合组织，由国务院领导。供销合作总社的职责包括宣传“三农”方针，指导全国供销合作事业发展；根据授权，对重要农业生产资料、农副产品经营进行组织、协调和管理等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中华全国供销合作总社第七届理事会第四次全体会议曾披露，供销合作社全系统2021年销售总额创历史新高，达6.26万亿元，同比增长18.9%。6.26万亿元的销售总额包括农产品、日用品等销售、物流业营业额等。直观对比，6.26万亿元约是2021年全国全年社会消费品零售总额44.08万亿元的1/7，约是北京市社会消费品零售总额1.49万亿元的4.2倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“供销社在农村重建的重要意义在于乡村振兴，通过它们(供销社)渠道为乡村振兴做更多的事情。”对外经贸大学公共政策研究所首席研究员苏培科在接受中新经纬采访时提到，重建供销社不可能跟计划经济挂钩。供销社重建释放的信号，更多是要放弃过去那种垄断模式，参与到市场竞争中来谋求发展，获取更多的竞争力，“商品采购和物资供应的市场空间巨大，供销社如果能够在农村里卖更多货真价实、物美价廉的东西，那么意义会更大一些，更好一些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　香颂资本董事沈萌在接受中新经纬采访时提到，“过去的供销社体系是完全计划经济的产物，对多数领域采取统购统销管理，但是改革开放四十余年来，供销社在经过一段时期的载浮载沉后也不断与时俱进，未来供销社并不会重走老路、搞彻底垄断，更可能积极成为市场主体的一员，以竞争推进市场秩序合理、抑制不公平现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　沈萌称，在需求收缩、供给冲击、预期转弱的经济周期，通过改革推进供销社体系的建设，有助于强化、整顿市场秩序，加强国资在流通环节的控制力，以国资为主导、为基础的市场流通体系有助于稳定国内大循环和统一大市场的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中新经纬注意到，湖北省供销合作总社近日发布的文章中提到，目前，湖北省基层社已经从传统的、单一的日用品、农资经营，向构建综合性、规模化、现代化、可持续的为农服务体系转变。土地托管、统防统治、收储加工、配方施肥、电子商务、农村合作金融已成为基层社为农服务的主攻方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　宁夏回族自治区供销合作社官网中还提到一个疫情保供的案例：中卫市供销集团有限公司作为中卫市生活物资保供单位，(在10月这波疫情发生的)第一时间加大蔬菜采购量，紧急调运外地蔬菜203吨，以每公斤高于市场价1角钱的价格收购当地蔬菜180吨，帮助菜农销售蔬菜，有效发挥了保供稳价作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“供销社的恢复实际上是要解决计划经济时代的低效率、低质量等服务问题。而供销社重建之后，本身也只有按照市场经济的模式再运行，在国有体系或国有经济的模式做可能会取得比较好的结果。”盘古智库高级研究员江瀚对中新经纬如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国认为，供销社的体制跟国企不一样，供销社目前仍是政企不分，承担了好多政府职能。关于供销社未来是否会类似国企改革一样走向完全市场化体制经营，刘兴国表示，从供销社产生和存在本身看，它天然要担当着部分“三农”方面的职能，所以很难将政企职能完全分离。如果将来农村和农业都发展到一定水平，对政府帮扶的依赖度显著下降，或是有了更有效的组织农业农村资源服务三农发展的手段，供销社的公司制改革应该也是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　相关概念股涨停&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　值得关注的是，当供销社被热议同时，资本市场也已闻风而动。Wind显示，供销社指数近五日涨超10%。2日，天鹅股份、中农联合均3连板，浙农股份、天禾股份涨停，中再资环、辉隆股份、中农立华涨超5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中新经纬梳理发现，辉隆股份、新力金融的实控人是安徽省供销合作社联合社；浙农股份的实控人是浙江省供销合作社联合社；天鹅股份的实控人是山东省供销合作社联合社。中再资环、中农联合的实控人则是中华全国供销合作总社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　公开信息显示，中华全国供销合作总社全资企业中国供销集团，是2010年1月经国务院批准成立的大型涉农流通产业集团，总资产1500亿元，现有全资和控股子公司11家，其中控股3家上市公司，分别为中再资环、中农立华、中农联合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在“2011中国企业500强、中国制造业企业500强及中国服务业企业500强”名单中，中国供销集团以960多亿元的营业收入名列中国企业500强第83位，在中国服务业500强企业排名中名列第31位。(中新经纬APP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　(文中观点仅供参考，不构成投资建议，投资有风险，入市需谨慎。)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中新经纬版权所有，未经书面授权，任何单位及个人不得转载、摘编或以其它方式使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来源：成都商报电子版&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被炒上热搜的供销社 其实从未离开&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　■ 10月31日，《湖北日报》此前发布的一则“湖北基层供销社恢复重建至1373个 基本覆盖全省乡镇”的报道，经过多天发酵后有关“供销社重出江湖”“重启供销社”的话题登上热搜榜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　■ 一方面，在不少自媒体的炒作下，“统购统销”等一些有着时代烙印的话题、词语再度被提起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　■ 另一方面，二级市场上供销社概念股持续走高，A股Wind供销社指数近五日涨超10%。11月2日，部分供销社概念股涨停，还有部分则涨幅超过5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　■ 事实上，供销社从未离开过我国的经济体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　■ 今年1月21日召开的中华全国供销合作总社第七届理事会第四次全体会议曾提到，供销合作社全系统2021年销售总额创历史新高，达6.26万亿元，同比增长18.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　虽然在不少人的印象中，供销社的形象仅仅是一家“小卖部”，然而在现实当中，供销社早已经不是过去的概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　01 过去：计划经济时代的集市&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“那时候物资紧张，粮票、布票等一年发一次，大家凭票买东西，买完就没有了。”家住湖北省随州市的杨奶奶说道，“不过像糖果这些需求少、供应充足的东西，购买不需要票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　和现在大街上随处可见的超市不同，在杨奶奶的记忆里，几十年前的供销社里卖的东西很少，几乎只有日常粮油米面、农资产品和日用产品等，稍微奢侈一点的糖果都是一分钱一颗，买的人极少，“不像现在的大超市里什么都有，大家也都买得起了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　据杨奶奶回忆，大概在改革开放前些年，国家的经济便开始有一定程度的发展，买东西也渐渐不用票了，而大街上的供销社，东西越来越多的同时，也逐渐改换门面，只有很少一部分还保留着合作社的牌面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在湖北省襄阳市供销社办公室的橱柜里，现在还摆着一些泛黄的粮票。该供销社办公室主任马通告诉记者，在建设初期，供销社统购统销，统计需求然后计划生产，在保证物资供应、平衡地区间物资流通、稳定物价等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“但是，在国家经济发展起来、供需慢慢不平衡之后，计划经济固有的缺陷也暴露出来。后来，随着上世纪七八十年代改革开放放开市场经济，基层合作社越来越少，有的也逐渐转为了个体工商户进行发展。”马通告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　即便历经种种转化和变革，供销社也是一直存在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　供销社从中央到省、市、县、乡村分为不同的级别。最开始的供销社是大多数人印象里的挂着绿色牌子、侧重农村商贸流通的小卖部，后来在国家政策的指导下建设新农村网络工程，打造了农业生产资料、日用消费品现代经营网络、农副产品现代购销网络和再生资源回收利用四大体系，再后来又增加了农业社会化服务，即在农民外出打工的同时，供销社为农民打工，开展农业社会化服务，提供耕种、仓储烘干、销售、土地流转等服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“这样，一方面农民可以得到土地流转的收入；另一方面，供销社雇佣农村里的闲散劳动力看田，又为他们提供了固定的收入。”马通说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　02 现在：已不仅是一家“小卖部”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　时间迈入新世纪，供销社早已不是一家简单的小卖部了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　据马通介绍，在重点抓现代化农业服务的同时，供销社原本的四大体系承担着农资、日用百货、农副产品、再生资源的回收和销售的职能，“乡下常见的废品回收站、农产品收购点大多和我们供销社有关，即便是一些个体户也有的会挂着我们的牌子，由我们为他们宣传同时也做出一些监管”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　记者注意到，在体制变迁中，原本从中央到县级大部分供销社参照公务员管理，工作人员有编制，但是在转企改制的浪潮中，浙江、上海的部分合作社转成了企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“目前，全国各级供销社都设有自己控股的国有企业‘供销集团’，这些集团企业主要是将烟棉茶这些大宗商品相关的业务分离了出去，做得好的中国棉花集团有限公司还多次进入中国农资企业500强。”马通介绍说，“不过，农资用品这种事关农业根本的东西还是牢牢掌握在事业单位手中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　记者梳理发现，供销总社也在不断转型，现在还有下属事业单位16家，15家主管社团，16家直属企业单位由中国供销集团有限公司全资或控股持有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　与过去的小门店不同，如今的供销社，商品多了，形式和渠道也多了，更加注重合作和惠民。随着新经济形式的发展，供销社现在的门店也讲究线上和线下结合，价格在由市场经济决定的同时，也本着事业单位的责任，尤其在疫情这种特殊时期会更加便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　值得一提的是，供销社除了自己做电商助农销售，各地供销社大多会与当地的相关部门合作，对当地有需要的居民进行电商培训，让他们学会自己做电商。襄阳当地的赵先生，在最开始通过当地电商产业园卖特色产品鸭蛋赚钱后，自己开了电商公司，卖自己的鸭蛋的同时也收购当地的鸭蛋，年营收高达数十亿元，已经成为当地电商园的佳话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在马通的眼里，供销社就像一个“压舱石”和“稳定器”，在国家的大局中找定位，一方面是将饭碗牢牢端在自己手里，另一方面是保证所有物资百分百通达每个村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　关于供销社的功能定位，相关的政策文件其实已经表述得很清楚。根据《中华全国供销合作总社章程》（2005年1月30日，中华全国供销社第四次代表大会第二次修订）第一章第二条，对供销社性质的界定，明确了四层含义：供销社是一个经济组织；是一个合作制的经济组织；是一个集体所有制性质的合作经济组织；是一个以农民社员为主体的集体所有制性质的合作经济组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　北京工商大学商业经济研究所所长洪涛教授指出，全国供销社系统现有3.1万家，拥有网点近40万个，它与中国邮政、中国电信以及不同经济成份的网点，形成纵向的产业链、供应链、价值链等链式关系；同时也形成横向的多种类型的生态链关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　相关数据显示，2021年，全系统实现农产品销售额27591亿元、日用品销售额14925亿元，同比分别增长24.3%和17.1%，进一步畅通了农产品上行、日用品下行双向通道，在服务农民生产生活中发挥了积极作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　03 未来会做什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　深化供销改革，助力乡村振兴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　根据中华全国供销合作总社官网介绍，从2013年开始，历年来中央一号文件多次关注了供销合作社的发展和改革工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　例如，2014年，供销合作社综合改革试点列入中央改革办2014年工作要点，写入中央一号文件和《政府工作报告》。2016年，中央一号文件明确提出，深入推进供销合作社综合改革，提升为农服务能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2018年，中央一号文件就全面实施乡村振兴战略作出全面部署，明确提出全面深化供销合作社综合改革，支持供销、邮政及各类企业把服务网点延伸到乡村，健全农产品产销稳定衔接机制。2019年，中央一号文件明确提出，继续深化供销合作社综合改革，制定供销合作社条例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2021年，中央一号文件聚焦全面推进乡村振兴加快农业农村现代化，明确提出深化供销合作社综合改革，开展生产、供销、信用“三位一体”综合合作试点，健全服务农民生产生活综合平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　从上述中央一号文件近年来的表述可以看出，供销合作社的综合改革已经围绕全面推进乡村振兴这一主题展开。记者注意到，“深化供销改革，助力乡村振兴”已经成为近年来地方各级供销社在年度工作总结中最常用的标题之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　对于网络上部分网友担心的“统购统销时代”“做大垄断”等问题，马通认为并不会发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　他表示，一来即便是全国统一的大市场，也必须有全国统一集采集购的数字化平台支持，这在目前是并没有的，即使未来有，也是基于通过集采集购降低消费者成本；二来，增加的基层社也仅仅是基层的门店，众多同类商超不会因多一家就被挤压，即使形成一定的竞争，也会是利于各大企业自身发展和消费者消费的良性竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在中国农业大学国家乡村振兴研究院副秘书长唐丽霞看来，供销社重新发挥作用是一件“非常好的事情”，第一，虽然合作社等一些当下农村新型经营主体已经具备一定规模，但在和市场对接时其力量相对还是分散，而供销社可以连接新兴经营主体与市场之间的关系，为农资供应、农产品销售提供稳定的依托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　第二，现在很多地方的生产主体还是小农户，选择托管经营的路径，而地方的基层社就为小农户等提供托管经营服务。第三，供销社除了“供”还有“销”，供销社的电商平台依托其自身网络在村庄的可达性，为农产品等增加了流通渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　供销社将会是怎样的存在？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在国家政策的扶持之下，未来的供销社将会是一个怎样的存在？马通认为，未来它更会像一个“打通最后一公里”的“综合服务中心”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“打通最后一公里”，是就供销社“补短板”的作用而来。马通提出，农产品的上行下行都需要冷链，但由于农产品成本高回收低，社会资本做农村冷链的很少，供销社正好利用中央的资金做这些东西，在田间地头建设冷库和冷链运输。“总社和省社今年来都提出了资源下沉，突出服务农村农民的属性，将政策、资金等下沉到基层社来支持发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“综合服务中心”也和“最后一公里”的另一现状相关，当下供销社正在整合物流成为“第四物流”。“许多物流公司在到达乡镇最后一级快递网点的时候，由于乡镇多山等原因，并不会配送到每家每户。供销社基层社直接在当地整合物流，各大快递将自己的快递送到我们的仓储后，由我们配送给居民或统一保管要求居民自取，既为物流公司省了人力，也方便了偏远地区的居民。”马通说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　展望未来，洪涛认为供销社最终会成长为增强农村流通组织的力量，“不容置疑的是，农村市场已经形成多元投资主体的市场，供销社网点建设应做到‘一场多用’，并与其他不同经济类型、不同连锁业态形成相应链条关系，最重要的是实现生态链和生态圈的关系，避免农村网点和资源的过度竞争。冷链体系的建设，正在由‘撒胡椒面’的补短板建设向‘体系建设’和‘系统建设”转变，从而形成良好的营商环境”。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221103gxs/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>新的世界格局正在我们眼前形成  - 弗拉基米尔·普京</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221102waerdai/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221102waerdai/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221102waerdai/ -&lt;p&gt;尊敬的全体与会者！女士们，先生们！朋友们！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我简单回顾了一下前几天这里所进行的讨论——非常有趣且内容丰富。我希望你们此行来俄罗斯，相互讨论畅谈，不留遗憾。我非常高兴能见到你们大家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在瓦尔代俱乐部这个平台上，我们多次谈到转变——当今世界已经发生且正在发生着的重大的转变，还谈到风险，这些风险的形成与全球机构退化、集体安全原则被侵蚀以及个别国家利用所谓的“规则”来取代国际法的操作息息相关。我也想清楚地说明谁在制定所谓“规则”，但也许是说不清楚的，并不清楚谁制定了这些“规则”，这些“规则”的基础是什么，“规则”包括什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，这种建立“规则”的尝试，只是为了方便那些“权力掌控者”，使他们能够不受任何规制，为所欲为。以上我所说的权力指的是全球权力。而事实上，这些正是我们不断被告知的“规则”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦尔代所进行的讨论价值在于能够作出各种评估和预测。然而这些评估和预测的正确性如何，则由现实本身，由现实这个最严格且最客观的检验官来给出答案。事实将会证明，我们前几年所进行的初步讨论是多么正确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;waldai.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，到目前为止，局势还在持续发展，持续朝着我们在前几次会议上不止一两次提到的消极方向发展，而且这些事件已经发展成为大规模的系统性危机，不仅是在政治军事领域，甚至涉及经济和人道主义领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的西方，很明显，是一个非常复杂的联合体，不存在绝对的统一性。近年来，特别是最近几个月，西方已经采取了一系列激化局势的行动。实际上他们也一直在玩弄局势，制造紧张，包括在乌克兰煽动战争，在中国台湾周边进行挑衅，以及破坏全球粮食和能源市场的稳定，这都已经不是什么新鲜事了。当然，后者不是他们故意为之，这一点毋庸置疑，但正是由于我提到的那些西方当局的系统性错误导致了问题的出现。而现在，对欧洲天然气管道的破坏也是他们的操作，这是最令人气愤的事情，而且我们还目睹了这些悲惨事件的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球权力恰恰是所谓的西方国家的游戏赌注。毋庸置疑，这个游戏是危险的、血腥的，而且在我看来，肮脏的。在他们的游戏里，国家和人民的主权、他们的独立性和独特性皆被否认，并且他国的利益也不被放在眼里。不管怎么说，只要没有直接否认，那就是事实。除了那些我提到的“规则”的制定者，其他国家都无权独立自主地发展，其他国家都必须在这些所谓的“规则”之下被&amp;quot;驯服&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，我想起俄罗斯曾向西方伙伴提出的关于加强互信和建立集体安全体系的建议。而去年12月，这些建议又一次被抛之脑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当今世界，想要独善其身基本是不可能的。俗话说，播下风的人将会收获风暴。这场危机已经真正成为全球性的危机，它影响到每个人，因此不要怀有任何幻想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人类面前有两条路：要么继续积累问题，而这些问题终将不可避免地成为压垮我们所有人的负担；要么共同努力寻找解决方案，尽管可能没有完美的方案，但一定能找到有效的，能够使我们的世界更加稳定和安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们都知道的，我一直相信理智的力量。所以我相信，多极世界秩序的新中心和西方迟早都要就我们的共同未来进行平等对话，当然，对话应该越早越好。在这种情况下，我想强调一些重要的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然当前的问题使环境问题显得暂时不那么要紧了——但这正是我想谈论的。即使气候变化问题不再是首要议程，但这些根本性的挑战并没有消失，它们哪里都没去，只是在不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生态失衡会导致的最危险的后果之一是自然界中生物多样性减少。而现在我来谈谈我们大家汇聚一堂所谈论的主要话题：其他的多样性——包括文化、社会、政治、文明——难道这些就不重要了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简化和抹去其他存在的个性与区别几乎可以说是现代西方的本质。这种简化的背后意味着什么？首先意味着西方自己的创造性潜力已经消失，还企图限制和阻止其他文明自由发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，直接的商业利益也是存在的：通过将自己的价值观、消费定式和统一标准强加给他国，我们的对手——姑且就这么称呼他们——正试图扩大自己的商品市场，就是这么简单粗暴。西方不止一次声称自己的文化和价值观是普世的。就算他们没有直接明说——当然他们早就明说了多次了——他们的行动和他们所奉行的政策事实上都已经表现了他们的坚持：他们坚信自己的价值观应该被所有国际往来的参与者无条件地接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将引用亚历山大·伊萨耶维奇·索尔仁尼琴在哈佛大学进行的著名演讲中的一句话。早在 1978年，索尔仁尼琴就指出西方的特点是有着“持续且盲目的优越感”。这种优越感一直持续至今——其支撑概念就是“在我们星球上每一片土地都应该发展进化到西方的系统模式里”。从1978年至今，一切都没有改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去近半个世纪里，索尔仁尼琴口中的这种盲目性——公然的种族主义和新殖民主义——已经变得丑陋无比，尤其是在所谓的单极世界出现后。对此我想说的是什么呢？对自己有着无懈可击的信心其实是一种非常危险的状态：他们很可能会想要消灭那些他们不喜欢的人，就如他们所说的——“取消”，让我们至少思考一下这个词的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在冷战的高潮，在制度、意识形态和军事都处于对抗的高峰期，都完全没有任何人想要否认其他民族，否定其他民族的文化、艺术和科学，哪怕对方是自己的对手。确实，冷战时期在教育、文化、科学和体育方面确实有所限制，但尽管如此，当时的美苏领导人都足够清楚，必须要小心地对待人道主义问题，他们都会研究和尊重对手，有时也会向对手借鉴一些东西，至少为未来维护良好和富有成果的关系奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在呢？纳粹分子已经到了焚烧书籍的地步，西方的“自由主义者和进步人士”已经沦落到禁止陀思妥耶夫斯基和柴可夫斯基的程度。所谓的“取消文化”，其实——我们已经谈过很多次了——正是所谓的“取消文化”剥夺了所有的生命力和创造力，不允许自由思想在任何领域发展：不管是在政治、经济还是文化领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，自由主义意识形态本身已经变得面目全非。古典自由主义认为，人的自由表现为想说什么就说什么，想做什么就做什么。而在20世纪，自由主义者则表示，在所谓的开放的社会里有敌人，敌人的自由可以而且应该被限制甚至被废除。现在，他们已经到了一种荒谬的地步，任何其他的观点都被认为是具有颠覆性质的宣传活动，是对民主的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论俄罗斯干什么，全都是“克里姆林宫的阴谋”。你们看看你们自己！我们真的如此全能吗？我们对于对手的任何批评都被认为是“克里姆林宫的阴谋”“克里姆林宫的手”。这是无稽之谈。你们已经堕落到了何种地步？哪怕多动动脑筋，讲点新鲜的东西，以更理性的方式来呈现自己观点吧，总不能把一切都归咎于克里姆林宫的阴谋诡计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有这些都是费奥多尔·米哈伊洛维奇·陀思妥耶夫斯基在19世纪就曾预言过的。他的小说《群魔》中有一个人物——虚无主义者希加廖夫，书里描述了他所想象的美好未来：“从无限的自由出发，以无边的专制结束”。我们的西方对手也是这么认为的。小说中还有另一个人物与之遥相呼应，那就是彼得·维霍夫斯基，他说，我们需要背叛、告密和间谍，社会不需要人才和其他的能力：“西塞罗被割掉舌头，哥白尼被挖掉眼睛，莎士比亚被石头砸死”。这就是我们的西方对手所要做的。这不是现代西方的“取消文化”是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想家果然是伟大的。实话说，我很感激我的助手们找到的这些引言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此还有什么可说的？历史当然会把一切都安排妥帖，不会让那些公认的世界文化中最伟大的作品被废弃，反而是那些今天出于某种原因自认为有权处置其他文化的人，他们终将被历史淹没。这些人太过自负，多年以后，不会有人记住他们的名字。而像陀思妥耶夫斯基、柴可夫斯基、普希金，他们将永远被我们铭记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准化、金融和技术垄断、消除所有差异是西方全球化模式的基础，这种模式本质上是新殖民主义。他们的任务很明确——加强西方在世界经济和政治中的绝对主导地位，为此，在所谓新的全球相互依存关系的幌子下，他们想要让整个地球的自然和金融资源、智力、人力和财力全都为他们所用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此，我想提一下另一位俄罗斯哲学家——亚历山大·亚历山德罗维奇·季诺维也夫，我们将在几天后，也就是10月29日庆祝他的百年诞辰。20多年前，他说，西方文明若想在其已经达到的水平上继续存在下去，就“必须要整个地球作为一个生存媒介，并且需要人类的所有资源”。这就是他们现在所想要的，事实就是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，西方最初在这个系统中获得了巨大的领先优势，因为它已经制定好原则和机制——就像他们一直在谈论的“规则”一样。这些“规则”仍然像是一个难以理解的黑洞，没有人真正知道它们是什么。但是，一旦非西方国家开始从全球化中获得好处，尤其是亚洲的大国，西方就立即改变或完全取消其中的许多“规则”。而自由贸易、经济开放、平等竞争，甚至财产权等所谓神圣原则，一下子就被彻底抛之脑后。一旦某些东西对他们来说有利可图，他们就会随着游戏的进行而临时改变“规则”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有，多年来，西方思想家和政治家一直在告诉全世界，除了民主别无选择。诚然，他们指的是西方式民主，即所谓的自由民主模式。他们傲慢地拒绝民主的所有其他变体和形式。我想强调的是，他们的态度是轻蔑且傲慢的。这种方式从殖民时代就开始形成，好像除了他们其他人都是次等人。这已经持续了几个世纪，直到今天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，当前国际社会的绝大多数成员都要求国际事务民主化，反对个别国家或国家集团任何形式的专制。如果这不是民主原则直接应用于国际关系的表现又是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而“文明”的西方采取了什么立场？如果你是民主党人，你似乎应该去欢迎数十亿人表达的对自由的渴望。但现实却不是这样的！西方称这破坏了基于“规则”的自由秩序，因此搞起贸易战、制裁、抵制和颜色革命，谋划实施各种政变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中还包括2014年乌克兰的悲惨后果。他们支持政变，甚至详细说明他们为这场政变所花费的金钱，完全不知羞耻。他们杀死了伊朗将军苏莱曼尼。你可以随意对待苏莱曼尼，但他是一名外国官员。他们在第三国的领土上杀了他，还直接承认：“是的，就是我们杀的。”这是什么意思？我们到底生活在一个什么样的世界？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿继续照其惯例将当前的世界秩序称为美式自由主义，但事实上，这种臭名昭著的“秩序”每天都在增加混乱，而且我还要补充的是，西方国家甚至对于其本身、对于其内部表现出来的任何独立性的企图，都变得越来越不宽容。一切都被扼杀在萌芽状态，他们甚至毫不犹豫地对他们的盟友实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，匈牙利国会议员在7月曾提出将欧洲基督教价值观和文化写入欧盟条约的建议，这甚至直接被说成是公然的敌对和颠覆行为。这是要如何理解？确实，这一提议可能有的人喜欢，有的人不喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一千多年来，俄罗斯已经形成了一种独特的文化，使世界所有宗教都能相互交流。没有必要取消任何东西，无论是基督教价值观、伊斯兰价值观还是犹太价值观。我们国家还有其他的世界性的宗教存在。我们应该简单地相互尊重。在我们国家的许多地方，人们一起出去庆祝基督教、伊斯兰教、佛教和犹太教的节日，高兴地互相祝贺和欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在西方不会这样。为什么不会？他们至少应该讨论一下。答案会很惊人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫不夸张地说，这甚至不是系统性的，而是新自由主义美国式国际秩序模式的理论危机。他们没有积极发展的进步的想法。除了维持他们自身的统治地位之外，他们根本没有什么可以提供给世界的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坚信，在多极世界中真正的民主在任何国家都可以实现，任何社会或任何文明都有走自己的道路并组织自己的社会政治体系的能力。如果美欧能享有这个权利，那么亚洲国家、伊斯兰国家、波斯湾君主国以及其他大陆的国家也能享有这个权利。当然，我们的国家俄罗斯也享有这个权利。没有人能够对我们的人民指手画脚，规定我们必须根据什么原则、建立什么样的社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于西方政治、经济、意识形态垄断的直接威胁是，世界上很可能出现一种能替代它们的社会模式——而且在今天的世界上更有效，比目前存在的都更光明，更有吸引力。这种模式一定会发展起来的——这是不可避免的。顺便说一下，美国的政治学家和分析评论家也直接谈到了这一点。诚然，当局还不太听他们的话，尽管他们都一定在政治学杂志上和各种讨论中看到过这些想法和观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发展应该在不同文明之间的对话中进行，以精神和道德价值为基础。的确，对于人类及其本性，不同文明有着不同理解，但这种差异往往只是表面上的。每个人都承认人的终极尊严和精神本质。而极其重要的是共同的基础，我们肯定可以并且必须在共同的基础之上建立我们的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在这里要强调的是什么？传统的价值观不是一些固定的、每个人都应该遵守的陈规。当然不是。与所谓的新自由主义价值观的区别在于，它们在每个特定情况下都是独一无二的，因为它们源于特定社会的传统、文化和历史背景。这就是为什么不能将传统价值观强加于任何人的原因。传统价值观不能强加给别人，但它们必须得到尊重，要尊重每个国家几个世纪以来的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我们理解传统价值观的方式，大多数人都认同并接受我们的做法。这是可以理解的，因为正是东方、拉丁美洲、非洲和欧亚大陆的传统社会构成了世界文明的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊重各民族和各文明的特点符合所有人的利益。事实上这也符合所谓西方国家的利益。在失去了至高无上的地位之后，西方正在迅速成为世界舞台上的少数派。当然，我想强调的是，西方这个少数派也拥有自己的文化特性，这种特性也应该得到保证，应该得到尊重。但是，我想强调的是，这应该是在与所有其他民族所拥有的权利平等的基础上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果西方精英们相信他们可以让他们的人民和他们的社会接受那些在我看来奇怪和但确实新奇的想法，比如几十种性别或同性恋进行游行，那就这样吧，让他们为所欲为。但他们当然无权要求其他人也这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以看到，西方国家有着复杂的人口、政治和社会进程。当然，这是他们的内部事务。俄罗斯不干涉这些事情，也不打算这样做——与西方不同，我们不关心别人的后院。但我们希望实用主义将取得胜利，俄罗斯与真正的、传统的西方以及其他平等的发展中心所进行的对话，将对建立多极世界秩序的带来巨大贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还要补充一点，多极化是欧洲恢复其政治和经济身份的真正机会，实际上也是唯一机会。可以肯定的是，我们都明白，即使在欧洲也开始能听到这样的观点：现今欧洲的国际法人资格受到了严重的限制。我尽量说得委婉一点，以免冒犯任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界本质上是多样化的，西方试图将所有人纳入一个单一的模板，这注定要失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对世界领导权的自负，实际上是为了独裁或通过独裁保持领导权，事实上，结果是降低了包括美国在内的西方领导人的国际权威，并增加了对他们总体谈判能力的不信任。他们今天说一套，明天做另一套；他们签署了一份文件，第二天又不承认了；他们想做什么就做什么。任何事情都没有稳定性。文件是如何签署的，讨论了什么，我们可以期待什么——所有这些都完全不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前，只有少数国家敢与美国争吵，几乎总能引起轰动。但现在，尽管华盛顿不断试图向所有人施加压力，拒绝华盛顿毫无根据的要求却已成为常态。一个绝对错误的政策，到哪里都是错误的。就让他们去吧，这也是他们的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信，世界各国人民不会对已经名誉扫地的强制政策视而不见，而每当西方国家试图维持其霸权时，它就必须付出越来越高的代价。如果我是这些西方精英，我会认真考虑这样做的前景，就像我前面已经说过的，美国的一些政治学家自己也在考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当前的暴力冲突环境中，我将直言不讳。俄罗斯作为一个独立的、独特的文明，从来没有认为、也不认为自己是西方的敌人。恐美症、恐英症、恐法症、恐德症与恐俄症和反犹太主义一样，都是种族主义的形式，也是仇外心理的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，有必要清楚地认识到，正如我之前所说过的，存在两类西方国家——至少有两类，也可能更多——但至少有两类：一类是传统的西方，遵循基督教价值观、自由和爱国主义，有着伟大的文化，还有的信奉伊斯兰价值观，因为许多西方国家的很大一部分人口信仰伊斯兰教。这类西方国家在某种意义上与我们很接近，在许多方面我们有共同的、甚至是悠久的渊源。但还有另一类西方国家——侵略性的、国际化和新殖民主义的，它们正在充当新自由主义精英的工具。当然，俄罗斯永远不会屈从于这类西方国家的独裁统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2001年6月16日，俄罗斯总统普京和美国总统布什在斯洛文尼亚首都卢布尔雅那市郊的布尔多城堡举行会晤。这是普京与布什的首次会晤。图自新华社/法新&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2000年我当选为国家总统，我当时所面临的一切都令我永远难以忘记——还记得我们为摧毁北高加索恐怖分子的巢穴所付出的代价，当时西方几乎都公开支持这个巢穴。在座的各位都是成年人，你们中的大多数人都明白我在说什么。我们都知道，这个恐怖分子巢穴是怎么得以运行起来的：它离不开财政、政治和信息的支持。这些都是我们所经历过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，（西方）不仅积极支持俄罗斯境内的恐怖分子，而且在许多方面助长了这种威胁。我们都清楚这一点。尽管如此，在局势稳定后，当主要的恐怖团伙被击败后，当然这也得益于车臣人民的勇敢，我们决定不计前嫌，也不故作委屈，而是继续前行，在互惠互利和相互尊重的基础上，我们甚至与那些实际上对我们采取过行动的人都建立起了发展关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们认为这符合每个人的利益。谢天谢地，俄罗斯挺过了当时的一切困难，站稳了脚跟，变得更加强大，能够应对内外恐怖主义，经济得以保存，开始发展，国防能力也开始提高。我们试图与西方的主要国家还有北约建立关系。我们所传达的信息始终是相同的：让我们停止对抗，让我们作为朋友一起生活，让我们对话，让我们建立信任，让我们建立和平。我们绝对是真诚的，我想强调这一点。我们清楚地了解达成和解的复杂性，但我们还是去做了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我们得到的回应是什么？简而言之，我们在所有可能的主要的合作领域都受到了“拒绝”。我们被施以越来越大的压力，他们还在我们的领土边界附近制造紧张。那么请问，这种压力的目的是什么？难道只是为了锻炼我们吗？当然不是。其目的是使俄罗斯更加脆弱。其目的是把俄罗斯变成实现自己地缘政治目标的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，这已成为了一个普遍的“规则”：他们试图把每个人都变成工具，以便为了自己的目的而使用这些工具。那些不屈服于这种压力的人，那些不想成为这种工具的人则会受到制裁：对他们实施各种经济限制，准备在可能的情况下对他们实施政变等等。最后，即使什么都做不了，目标也还是一样的：摧毁他们，把他们从政治版图上抹去。但俄罗斯永远不可能部署和实施这样的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还想补充些什么呢？俄罗斯不是在挑战西方的精英们——俄罗斯只是在捍卫自己的生存和自由发展的权利。同时，我们自己也不会成为某个新的霸主。俄罗斯并没有提议用两极、三极等取代单极，或用东方、北方或南方的统治来取代西方的统治。因为这将不可避免地导致新的僵局出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里，我想引用伟大的俄罗斯哲学家尼古拉·雅科夫列维奇·达尼列夫斯基的话，他相信进步并不是每个人都朝着同一个方向前进，正如我们的一些对手似乎想要实现的那样。达尼列夫斯基说，如果在这种情况下，进步很快就会停止。他说，进步在于“人类历史活动的所有领域都向前走，向四面八方走”。他还说，没有任何一种文明可以夸口说自己已经代表了发展的最高峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我深信，国家和人民的自由发展能对抗独裁；上帝的爱能唤醒人性的堕落；文化和传统的蓬勃发展与多样性能够取代粗暴的简化与抑制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天这历史时刻的意义恰恰在于，所有的文明、国家及一体化协会确实存在着以独立的、民主的、独特的方式发展的机会。而最重要的是，我们认为新的世界秩序必须建立在法律法规的基础上，必须是自由、独立且公正的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，世界经济和贸易必须变得更加公平、更加开放。俄罗斯相信新的国际金融平台的形成是不可避免的，包括形成以进行国际结算为目的的平台。这种平台应该在国家管辖范围之外，安全、非政治化且独立，不依赖任何单一的控制中心。这到底有没有可能呢？是否可以这样做？当然这是可能的，但这需要大量努力，需要许多国家齐心协力，不过这是可能做到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滥用新的全球金融基础设施将是不被接受的，而且在没有美元和其他所谓储备货币的情况下也能够高效、有益和安全地处理国际交易。更重要的是，通过使用美元作为武器，美国和整个西方国家已经使国际金融储备机构信誉扫地。首先，他们通过美元和欧元区的通货膨胀使国际金融储备贬值，然后他们把我们的黄金和货币储备统统收入囊中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以本国货币进行结算，这是不可避免地。当然，这取决于这些货币的发行者的地位和它们的经济状况，但它们会越来越强大，这种结算方式势必会逐渐成为主导。这就是多极世界中主权经济和金融政策的逻辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，在今天，新的全球发展中心已经在各个领域拥有了无与伦比的技术和科学发展，并在许多领域可以成功地与西方跨国公司竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，我们在公平和开放的科学和技术交流方面有着共同的、相当务实的兴趣利益。团结起来，我们会比单独行动受益更多。利益应该归于大多数人，而不是个别超级富豪公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的情况如何？如果西方国家向其他国家出售药品或农作物种子，它就会下令扼杀这些国家的药品和育种，在实践中，可以归结为以下几点：如果西方供应机床和设备，那就会破坏当地的工程行业。当我还是总理的时候我就明白了，只要他们想为某类商品打开市场，那当地的生产者就要“倒下”了，几乎不可能站起来。这就是他们建立关系的方式，市场和资源就是这样被夺取的，各国发展技术和科学的潜力都被剥夺了。这不是进步，而是奴役，这将经济发展降到原始水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术发展不应加剧全球不平等现象，而应减少这种现象。这就是俄罗斯传统上实施其对外技术政策的方式。例如，当我们在其他国家建造核电站时，我们会创建技能中心并培训当地人员。我们会创造一个完整的产业，而不只是建造工厂。实质上，我们正在给其他国家提供机会，使其在科学和技术发展方面取得真正的突破，减少不平等，并使其能源部门的效率和环境友好程度都达到一个新水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想再次强调，主权和自主的发展道路绝不意味着固步自封或自给自足，而是在公平和公正原则的基础上，为所有人的共同利益而积极合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说自由主义全球化是消灭个性，是把西方的模式强加给整个世界，那么相反，综合化则是为了整体的利益，为了共同的利益而释放每个文明的潜力。如果说全球主义是指令，那么综合化就是共同制定对所有人都有利的共同战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这方面，俄罗斯认为必须积极启动机制，创建在经济、社会制度、资源和基础设施方面互补的邻国之间互动的大空间。这样的大空间，实际上是多极世界秩序的基础——经济基础。人类真正的统一，比某些西方策划者所简单宣称的统一要更为复杂、更为独特、更为多样化，人类真正的统一要在对话中形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的统一不是要求别国“像我这样做”“像我们这样做”，统一不是这样建立的。它的创建需要考虑每个人的意见，并以谨慎的态度对待每个社会和每个国家的特性。这是多极世界中长期合作的基本原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这方面，也许我们也应该思考：联合国的结构，包括其安全理事会，如何能更多地反映出世界各地区的多样性。毕竟，未来世界对亚洲、非洲和拉丁美洲的依赖会比今天人们普遍认为的要多得多，而增加它们的影响力无疑是一个积极的发展方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想强调一下，即使在我们共同的欧亚空间中，西方文明也不是唯一。而且大部分人口其实集中在欧亚大陆东部，那里是最古老的人类文明中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚大陆的价值和重要性在于它代表了一个自给自足的综合体，拥有各种丰富的资源和机遇。我们越是致力于加强欧亚大陆的互联互通，创造出新的合作方式和形式，我们越能够取得令人震撼的成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信，欧亚经济联盟的成功活动，上海合作组织的权威和影响力的快速增长，“一带一路”框架内的大规模行动，实施南北运输走廊的多边合作计划，以及欧亚地区的许多其他项目，这些都是一个新时代的开始，是欧亚大陆发展的新阶段。当然，这里提到的这些一体化项目并不矛盾，而是互补的，这些项目的前提是要由邻国为自己的利益而实施，而不是因外部力量介入以分裂欧亚空间，将其变成一个集团对抗区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大欧亚大陆的西端，即欧洲，本身也是欧亚大陆的一部分。但它的许多领导人却被这样一种信念所阻碍，即认为欧洲人比其他人优越，认为其他人不应以平等的地位与他们一起参与任何事业。在这种傲慢的背后，他们甚至没有注意到他们已经被边缘化，他们基本上已经成为附庸——没有选票权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各位亲爱的同僚!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏联的解体当时也破坏了地缘政治力量的平衡。西方觉得自己胜利了，并宣布形成了单极世界秩序，其中只有它的意志、它的文化和它的利益才有权存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方在世界事务中占据不可分割的主导地位的历史时期现在即将结束，单极世界正在成为过去。我们站在一个历史关头，未来可能是自二战结束以来最危险、最不可预测但又最重要的十年。西方没有能力单枪匹马地统治人类，但却拼命地想这样做，而世界上大多数国家都不再愿意忍受它。这是新时代的主要矛盾。引用一句经典的话，这在某种程度上是一种革命性的局面——精英们不能，老百姓也不想再这样生活下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种状态随着全球冲突或其他冲突一起出现，这对人类，包括西方本身，都是一种威胁。今天我们的主要历史任务就是以建设性的、积极的方式化解这一矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时代的更替是一个痛苦但不可避免的过程，未来的世界格局正在我们眼前形成。在新的世界秩序中，我们必须倾听每个人的声音，考虑每一个意见，每一个国家、每一个社会、每一种文化和世界观、思想和宗教体系，而不是把一种真理强加给所有人。只有在此基础上，了解我们对各国和地球的命运所负有的责任，我们才能创作出人类文明的交响曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的讲话就到此，感谢你耐心地听完我的发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常感谢。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221102waerdai/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>九部门：统筹推进碳达峰碳中和标准计量体系建设</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221101c/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 06:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221101c/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221101c/ -&lt;p&gt;　　中新网10月31日电 据国家市场监督管理总局微信官方账号31日消息，近日，市场监管总局、国家发展改革委、工业和信息化部、自然资源部、生态环境部、住房城乡建设部、交通运输部、中国气象局、国家林草局等九部门联合发布《建立健全碳达峰碳中和标准计量体系实施方案》(以下简称《实施方案》)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　《实施方案》作为国家碳达峰碳中和“1+N”政策体系的保障方案之一，明确我国碳达峰碳中和标准计量体系工作总体部署，为相关行业、领域、地方和企业开展碳达峰碳中和标准计量体系建设工作起到指导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　《实施方案》提出，到2025年，碳达峰碳中和标准计量体系基本建立。到2030年，碳达峰碳中和标准计量体系更加健全。到2060年，技术水平更加先进、管理效能更加突出、服务能力更加高效、引领国际的碳中和标准计量体系全面建成，服务经济社会发展全面绿色转型，有力支撑碳中和目标实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　《实施方案》围绕建立完善碳达峰碳中和标准计量体系，提出了完善碳排放基础通用标准体系、加强重点领域碳减排标准体系建设、加快布局碳清除标准体系、健全市场化机制标准体系、完善计量技术体系、加强计量管理体系建设、健全计量服务体系7个方面的24项重点任务，明确了实施碳计量科技创新工程、碳计量基础能力提升工程、碳计量标杆引领工程、碳计量精准服务工程、碳计量国际交流合作工程5项重点工程，开展双碳标准强基行动、百项节能降碳标准提升行动、低碳前沿技术标准引领行动、绿色低碳标准国际合作行动4项重点行动，并对协调推动各项工作落实提出相应要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　下一步，市场监管总局、国家发展改革委、工业和信息化部、自然资源部、生态环境部、住房城乡建设部、交通运输部、中国气象局、国家林草局将会同有关部门，扎实抓好《实施方案》贯彻落实，统筹推进碳达峰碳中和标准计量体系建设，支撑如期实现碳达峰碳中和目标。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221101c/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>国际合作社联盟</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gjhzlm/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gjhzlm/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221031gjhzlm/ -&lt;p&gt;国际合作社联盟五大中国会员
&lt;img src=&#34;coopcn.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际合作社联盟美国会员
&lt;img src=&#34;coopus.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际合作社联盟台湾会员
&lt;img src=&#34;tw.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际合作社联盟国际分布
&lt;img src=&#34;gc.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221031gjhzlm/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>供销社</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gxs/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gxs/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221031gxs/ -&lt;p&gt;看了下中华全国供销合作总社决算公开，摘抄如下。有些很有意思的点。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不是只有中国有供销合作社， 国际上也有， 叫【 国际合作社联盟 International Cooperative  Alliance】。  国际合作社联盟（英文简称ICA），1895年成立于英国伦敦，是一个独立的非政府性的国际组织，它的目标是团结、服务和代表世界各地的合作社以及合作社运动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;供销社主要两块支出是 ：【 商业服务业】等支出 141766.01 万元，主要用于供销合作总社本级人员经费、机构运行和“新网工程”专项资金支出。【 粮油物资储备】支出 13,059.56 万元，主要用于供销合作社承担国家化肥、农药和边销茶储备任务的利息补贴等支出。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;新网工程 ，全称 -  新农村现代流通服务网络工程”（简称“新网工程”）。“新网工程”旨在大力发展农业生产资料现代经营服务网络、农副产品市场购销网络、日用消费品现代经营网络和再生资源回收利用网络。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;农村的经济形态以集体经济为主， 所以农村的公，是指集体。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;nc.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;新领导班子去延安不仅是为了弘扬革命精神， 同时在关注三农。 新领导班子不仅去了延安，还去了安阳。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;附录  &lt;a href=&#34;https://image.chinacoop.gov.cn/data/1/images/2022/0826/16615023610691790.pdf?spm=zm1158-001.0.0.1.H2G8Mf&amp;amp;file=16615023610691790.pdf&#34;&gt;https://image.chinacoop.gov.cn/data/1/images/2022/0826/16615023610691790.pdf?spm=zm1158-001.0.0.1.H2G8Mf&amp;amp;file=16615023610691790.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221031gxs/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>猪数据</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221030yzetf/</link>
        <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221030yzetf/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221030yzetf/ -&lt;p&gt;搜猪网  &lt;a href=&#34;https://www.soozhu.com/&#34;&gt;https://www.soozhu.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪粮比数据    &lt;a href=&#34;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-pig-to-feedstuff-ratio&#34;&gt;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-pig-to-feedstuff-ratio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;zlb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玉米批发价    &lt;a href=&#34;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-wholesale-price-corn&#34;&gt;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-wholesale-price-corn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ym.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生猪    &lt;a href=&#34;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-farm-price-live-pig&#34;&gt;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-farm-price-live-pig&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;sz.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白条肉    &lt;a href=&#34;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-exfactory-price-designated-slaughter-enterprise-white-pork-carcass&#34;&gt;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-exfactory-price-designated-slaughter-enterprise-white-pork-carcass&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;btr.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221030yzetf/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>二十大报告提人民币国际化，原因何在、如何推进？</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221022rmb/</link>
        <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 15:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221022rmb/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221022rmb/ -&lt;p&gt;中新社北京10月21日电 题：二十大报告提“人民币国际化”，原因何在、如何推进？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中新社记者 夏宾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中共二十大报告提出，有序推进人民币国际化。党代会报告为何提及人民币国际化？人民币国际化成就如何？未来该如何有序推进？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在中国银行研究院研究员赵雪情看来，二十大报告提及人民币国际化的原因主要源于两方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一方面是安全考量。当前，外部环境更加复杂严峻，大国竞争与博弈加剧，地缘政治风险抬升，金融波动显著上升。尤其是今年国际货币格局系统性缺陷深度暴露，美联储货币政策外溢效应增大。而有序推进人民币国际化，增加本币使用，既是出于中国的安全考量，也契合当前国际货币格局调整的大环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　另一方面是发展要求。金融是经济的血脉。人民币国际化有利于中国高效利用境内外市场，配置全球金融资源，服务现代技术与产业发展，提升宏观政策的影响力与控制力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　工银国际首席经济学家程实在接受中新社记者采访时提到了三个因素。首先是顺应时势，近年来企业、个人以及金融机构投资者对人民币的需求日益增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其次，人民币国际化有利于支持实体经济。人民币国际化在国内国际双循环的新发展格局中有利于促进贸易和投资便利化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　最后，推动人民币跨境支付系统，丰富的人民币理财产品、活跃的人民币衍生品交易、联通数字人民币使用，不仅有助于巩固香港国际金融中心地位，也将推进自由贸易试验区、粤港澳大湾区及上海国际金融中心建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“过去几年，在市场驱动与政策支持下，人民币国际化基础进一步夯实。”赵雪情说。官方数据显示，目前在中国金融机构、企业和个人开展的跨境交易总额中，有近一半使用人民币进行结算；截至2022年二季度末，全球央行持有的人民币储备规模为3223.8亿美元，占比为2.88%，较2016年人民币刚加入SDR(特别提款权)时提升1.8个百分点；主要离岸人民币市场存款近1.5万亿元人民币，人民币计价金融产品日趋丰富……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　程实表示，过去十年是人民币国际化稳步发展的十年。尽管全球遭遇了疫情暴发、美国加息、地缘冲突等一系列内外生冲击，但人民币汇率有望继续保持基本稳定，而近年来随着中国金融市场的开放，香港、伦敦离岸市场快速发展，全球动荡格局下人民币资产的安全性与避险属性进一步得到强化，未来人民币在全球支付和外汇储备中的占比仍有上升空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　人民币国际化之路该怎么走？中国社会科学院世界经济与政治研究所全球宏观经济研究室主任肖立晟对媒体说，一个全球化货币，它的责任和义务是对等的。“成为国际化货币，可以降低海外投融资交易成本，但也意味着海外投资可以快进快出，市场波动会很大，你要承受许多来自外部资本的流动冲击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　正如赵雪情所言，未来，中国需在变局中抓住机遇、抵御风险，有序推进人民币国际化。她提到，要回归人民币国际化本源，提升服务实体经济质效；整合并优化金融开放渠道，推动在岸、离岸市场良性互动发展；把握时代变革契机，强化人民币国际化新动能；加强短期资本流动监测管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　她特别提到，未来一段时期，中国要依据国内外形势，深度评估资本账户开放进程，构筑金融安全屏障。面对外部潜在冲击，审慎设计开放工具，完善跨周期调节机制与跨境资本流动管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　程实则建议，中国可积极探索与东欧及东盟国家开展进一步深度的双边本币结算合作，以提高人民币在当地市场的支付、结算和储备功能。中国需要持续完善和创新离岸人民币流动性供给机制，丰富和健全离岸人民币市场产品和服务机制，深化离岸人民币市场(如香港、伦敦)和在岸市场的深度协作。(完)&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221022rmb/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>义乌市委书记谈“取暖神器热销欧洲”：不能因短时市场需求暴增盲目扩大产能</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221021yiwu/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221021yiwu/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221021yiwu/ -&lt;p&gt;　中新社北京10月21日电 (记者 冉文娟 张斌)受多重因素影响，浙江义乌生产的电热毯、热水袋等取暖产品近来畅销欧洲，订单呈现爆发式增长。二十大期间，中共二十大代表，浙江省金华市委常委、义乌市委书记王健在北京受访时表示，不能因短时市场需求暴增盲目扩大产能，目光要放长远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　义乌海关数据显示，今年1至8月，义乌市出口电热毯等保暖用品共计1.9亿元人民币，同比增长41.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王健表示，欧洲市场对产品质量要求较高，订单暴增一方面体现了这些年义乌抓市场转型和产业转型有了新的提升，得到国外消费者认可。与此同时也要保持清醒，防止盲目增产造成产能过剩。“我们在对外贸易中要更多着眼和布局战略性新兴产业，进一步推动产业结构优化升级。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有着“世界超市”之称的义乌，被视为中国外贸的“晴雨表”。近三年来，新冠肺炎疫情显著冲击国际贸易，义乌如何应对？对此王健表示，义乌正高效推动数字化贸易改革来破解外贸领域的突出问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　他举例，针对疫情造成的“外商进不来、货物出不去、结汇较为困难”等新的痛点堵点，义乌集成打造了小商品数字自贸应用，实现贸易履约全链条线上服务，为中小微主体企业降本、增效、赋能。“外商在线上平台发出订货需求后，通过算法可精准匹配有供货能力的商家，线上下单。此后的货物报关、物流、结汇等过程都可通过线上平台高效推进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“义乌是吃改革饭成长起来，是走开放路发展起来的。”2022年恰逢义乌市场建设40年，王健说，从最初的“鸡毛换糖”到如今“买卖全球”，义乌跨越式发展的每一步都离不开改革和创新。未来，义乌要继续坚定不移走改革创新之路，推进高水平对外开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　具体而言，王健表示，义乌将围绕加快建设“世界小商品之都”的目标任务，聚力建设数据枢纽、贸易枢纽、物流枢纽、产业枢纽、文化枢纽等“五大枢纽”，高水平打造内陆开放样板，为中国外贸高质量发展、全球供应链产业链稳定贡献义乌力量。(完)&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221021yiwu/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>数独二十大</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221017sdesd/</link>
        <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 21:30:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221017sdesd/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221017sdesd/ -&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;sdesd.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221017sdesd/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>中国共产党第二十次全国代表大会报告全文</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:30:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/ -&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;xjp1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，我代表第十九届中央委员会向大会作报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国共产党第二十次全国代表大会，是在全党全国各族人民迈上全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的关键时刻召开的一次十分重要的大会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大会的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国共产党已走过百年奋斗历程。我们党立志于中华民族千秋伟业，致力于人类和平与发展崇高事业，责任无比重大，使命无上光荣。全党同志务必不忘初心、牢记使命，务必谦虚谨慎、艰苦奋斗，务必敢于斗争、善于斗争，坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一过去五年的工作和新时代十年的伟大变革&#34;&gt;一、过去五年的工作和新时代十年的伟大变革&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，就党和国家事业发展作出重大战略部署，团结带领全党全军全国各族人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战，以奋发有为的精神把新时代中国特色社会主义不断推向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年来，我们坚持加强党的全面领导和党中央集中统一领导，全力推进全面建成小康社会进程，完整、准确、全面贯彻新发展理念，着力推动高质量发展，主动构建新发展格局，蹄疾步稳推进改革，扎实推进全过程人民民主，全面推进依法治国，积极发展社会主义先进文化，突出保障和改善民生，集中力量实施脱贫攻坚战，大力推进生态文明建设，坚决维护国家安全，防范化解重大风险，保持社会大局稳定，大力度推进国防和军队现代化建设，全方位开展中国特色大国外交，全面推进党的建设新的伟大工程。我们隆重庆祝中国共产党成立一百周年、中华人民共和国成立七十周年，制定第三个历史决议，在全党开展党史学习教育，号召全党学习和践行伟大建党精神。特别是面对突如其来的新冠肺炎疫情，我们坚持人民至上、生命至上，坚持动态清零不动摇，开展抗击疫情人民战争、总体战、阻击战，最大限度保护了人民生命安全和身体健康，统筹疫情防控和经济社会发展取得重大积极成果。面对香港局势动荡变化，我们依照宪法和基本法有效实施对特别行政区的全面管治权，落实“爱国者治港”原则，香港局势实现由乱到治的重大转折。面对“台独”势力分裂活动和外部势力干涉台湾事务的严重挑衅，我们坚决开展反分裂、反干涉重大斗争，展示了我们维护国家主权和领土完整、反对“台独”的坚强决心和强大能力。面对国际局势急剧变化，我们保持战略定力，发扬斗争精神，在斗争中维护国家尊严和核心利益，牢牢掌握了我国发展和安全主动权。五年来，我们党团结带领人民，攻克了许多长期没有解决的难题，办成了许多事关长远的大事要事，推动党和国家事业取得举世瞩目的重大成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们！十八大召开至今已经十年了。十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事：一是迎来中国共产党成立一百周年，二是中国特色社会主义进入新时代，三是完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标。这是中国共产党和中国人民团结奋斗赢得的历史性胜利，是彪炳中华民族发展史册的历史性胜利，也是对世界具有深远影响的历史性胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年前，我们面对的形势是，改革开放和社会主义现代化建设取得巨大成就，党的建设新的伟大工程取得显著成效，为我们继续前进奠定了坚实基础、创造了良好条件、提供了重要保障，同时一系列长期积累及新出现的突出矛盾和问题亟待解决。面对这些影响党长期执政、国家长治久安、人民幸福安康的突出矛盾和问题，党中央审时度势、果敢抉择，锐意进取、攻坚克难，团结带领全党全军全国各族人民撸起袖子加油干、风雨无阻向前行，义无反顾进行具有许多新的历史特点的伟大斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年来，我们坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，全面贯彻党的基本路线、基本方略，采取一系列战略性举措，推进一系列变革性实践，实现一系列突破性进展，取得一系列标志性成果，经受住了来自政治、经济、意识形态、自然界等方面的风险挑战考验，党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，推动我国迈上全面建设社会主义现代化国家新征程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们创立了新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们全面加强党的领导，确保党中央权威和集中统一领导，确保党发挥总揽全局、协调各方的领导核心作用，我们这个拥有九千六百多万名党员的马克思主义政党更加团结统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们经过接续奋斗，实现了小康这个中华民族的千年梦想，打赢了人类历史上规模最大的脱贫攻坚战，历史性地解决了绝对贫困问题，为全球减贫事业作出了重大贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们对新时代党和国家事业发展作出科学完整的战略部署，提出实现中华民族伟大复兴的中国梦，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，明确“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，确定稳中求进工作总基调，统筹发展和安全，明确我国社会主要矛盾是人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作，不断丰富和发展人类文明新形态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们提出并贯彻新发展理念，着力推进高质量发展，推动构建新发展格局，实施供给侧结构性改革，制定一系列具有全局性意义的区域重大战略，我国经济实力实现历史性跃升，国内生产总值从五十四万亿元增长到一百一十四万亿元，我国经济总量占世界经济的比重达百分之十八点五，提高七点二个百分点，稳居世界第二位；人均国内生产总值从三万九千八百元增加到八万一千元。谷物总产量稳居世界首位，制造业规模、外汇储备稳居世界第一。一些关键核心技术实现突破，战略性新兴产业发展壮大，载人航天、探月探火、深海深地探测、超级计算机、卫星导航、量子信息、核电技术、大飞机制造、生物医药等取得重大成果，进入创新型国家行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们以巨大的政治勇气全面深化改革，许多领域实现历史性变革、系统性重塑、整体性重构，中国特色社会主义制度更加成熟更加定型，国家治理体系和治理能力现代化水平明显提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们实行更加积极主动的开放战略，共建“一带一路”成为深受欢迎的国际公共产品和国际合作平台，我国成为一百四十多个国家和地区的主要贸易伙伴，货物贸易总额居世界第一，吸引外资和对外投资居世界前列，形成更大范围、更宽领域、更深层次对外开放格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们坚持走中国特色社会主义政治发展道路，全面发展全过程人民民主，社会主义民主政治制度化、规范化、程序化全面推进，人民当家作主更为扎实，全面依法治国总体格局基本形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们确立和坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度，社会主义核心价值观广泛传播，中华优秀传统文化得到创造性转化、创新性发展，文化事业日益繁荣，网络生态持续向好，意识形态领域形势发生全局性、根本性转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们深入贯彻以人民为中心的发展思想，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上持续用力，建成世界上规模最大的教育体系、社会保障体系、医疗卫生体系，人民群众获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续，共同富裕取得新成效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们坚持绿水青山就是金山银山的理念，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，生态文明制度体系更加健全，生态环境保护发生历史性、转折性、全局性变化，我们的祖国天更蓝、山更绿、水更清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们贯彻总体国家安全观，以坚定的意志品质维护国家主权、安全、发展利益，国家安全得到全面加强，扫黑除恶专项斗争取得阶段性成果，有力应对一系列重大自然灾害，平安中国建设迈向更高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们确立党在新时代的强军目标，贯彻新时代党的强军思想，贯彻新时代军事战略方针，坚持党对人民军队的绝对领导，统筹加强各方向各领域军事斗争，大刀阔斧深化国防和军队改革，人民军队体制一新、结构一新、格局一新、面貌一新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们全面准确推进“一国两制”实践，坚持“一国两制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方针，推动香港进入由乱到治走向由治及兴的新阶段，香港、澳门保持长期稳定发展良好态势。我们提出新时代解决台湾问题的总体方略，促进两岸交流合作，坚决反对“台独”分裂行径，坚决反对外部势力干涉，牢牢把握两岸关系主导权和主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们全面推进中国特色大国外交，推动构建人类命运共同体，坚定维护国际公平正义，倡导践行真正的多边主义，旗帜鲜明反对一切霸权主义和强权政治，毫不动摇反对任何单边主义、保护主义、霸凌行径。我们推动构建新型国际关系，积极参与全球治理体系改革和建设，全面开展抗击新冠肺炎疫情国际合作，赢得广泛国际赞誉，我国国际影响力、感召力、塑造力显著提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们深入推进全面从严治党，坚持打铁必须自身硬，提出和落实新时代党的建设总要求，以党的政治建设统领党的建设各项工作。我们以钉钉子精神纠治“四风”，反对特权思想和特权现象，刹住了一些长期没有刹住的歪风，纠治了一些多年未除的顽瘴痼疾。我们开展了史无前例的反腐败斗争，以“得罪千百人、不负十四亿”的使命担当祛疴治乱，“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”多管齐下，反腐败斗争取得压倒性胜利并全面巩固，消除了党、国家、军队内部存在的严重隐患。经过不懈努力，党找到了自我革命这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远不变质、不变色、不变味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在充分肯定党和国家事业取得举世瞩目成就的同时，必须清醒看到，我们的工作还存在一些不足，面临不少困难和问题。对这些问题，我们已经采取一系列措施加以解决，今后必须加大工作力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们！新时代的伟大成就是党和人民一道拼出来、干出来、奋斗出来的！在这里，我代表中共中央，向全体中国共产党员，向全国各族人民，向各民主党派、各人民团体和各界爱国人士，向香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞和台湾同胞以及广大侨胞，向关心和支持中国现代化建设的各国朋友，表示衷心的感谢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新时代十年的伟大变革，在党史、新中国史、改革开放史、社会主义发展史、中华民族发展史上具有里程碑意义。走过百年奋斗历程的中国共产党在革命性锻造中更加坚强有力，在坚持和发展中国特色社会主义的历史进程中始终成为坚强领导核心。中国人民的前进动力更加强大、奋斗精神更加昂扬、必胜信念更加坚定，中国共产党和中国人民正信心百倍推进中华民族从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。改革开放和社会主义现代化建设深入推进，实现中华民族伟大复兴进入了不可逆转的历史进程。科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出新的蓬勃生机，中国式现代化为人类实现现代化提供了新的选择，中国共产党和中国人民为解决人类面临的共同问题提供更多更好的中国智慧、中国方案、中国力量，为人类和平与发展崇高事业作出新的更大的贡献！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;xjp2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二开辟马克思主义中国化时代化新境界&#34;&gt;二、开辟马克思主义中国化时代化新境界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;马克思主义是我们立党立国、兴党兴国的根本指导思想。实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是马克思主义行，是中国化时代化的马克思主义行。拥有马克思主义科学理论指导是我们党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十八大以来，我们党勇于进行理论探索和创新，以全新的视野深化对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识，取得重大理论创新成果，集中体现为新时代中国特色社会主义思想。十九大、十九届六中全会提出的“十个明确”、“十四个坚持”、“十三个方面成就”概括了这一思想的主要内容，必须长期坚持并不断丰富发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国共产党人深刻认识到，只有把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，坚持运用辩证唯物主义和历史唯物主义，才能正确回答时代和实践提出的重大问题，才能始终保持马克思主义的蓬勃生机和旺盛活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实践没有止境，理论创新也没有止境。不断谱写马克思主义中国化时代化新篇章，是当代中国共产党人的庄严历史责任。继续推进实践基础上的理论创新，首先要把握好新时代中国特色社会主义思想的世界观和方法论，坚持好、运用好贯穿其中的立场观点方法。必须坚持人民至上，坚持自信自立，坚持守正创新，坚持问题导向，坚持系统观念，坚持胸怀天下，站稳人民立场、把握人民愿望、尊重人民创造、集中人民智慧，坚持对马克思主义的坚定信仰、对中国特色社会主义的坚定信念，坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，不断提出真正解决问题的新理念新思路新办法，为前瞻性思考、全局性谋划、整体性推进党和国家各项事业提供科学思想方法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三新时代新征程中国共产党的使命任务&#34;&gt;三、新时代新征程中国共产党的使命任务&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的中国特色。中国式现代化是人口规模巨大的现代化，是全体人民共同富裕的现代化，是物质文明和精神文明相协调的现代化，是人与自然和谐共生的现代化，是走和平发展道路的现代化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国式现代化的本质要求是：坚持中国共产党领导，坚持中国特色社会主义，实现高质量发展，发展全过程人民民主，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面建成社会主义现代化强国，总的战略安排是分两步走：从二〇二〇年到二〇三五年基本实现社会主义现代化；从二〇三五年到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。未来五年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面建设社会主义现代化国家，是一项伟大而艰巨的事业，前途光明，任重道远。我们必须增强忧患意识，坚持底线思维，做到居安思危、未雨绸缪，准备经受风高浪急甚至惊涛骇浪的重大考验。前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则：坚持和加强党的全面领导，坚持中国特色社会主义道路，坚持以人民为中心的发展思想，坚持深化改革开放，坚持发扬斗争精神。要增强全党全国各族人民的志气、骨气、底气，不信邪、不怕鬼、不怕压，知难而进、迎难而上，统筹发展和安全，全力战胜前进道路上各种困难和挑战，依靠顽强斗争打开事业发展新天地。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四加快构建新发展格局着力推动高质量发展&#34;&gt;四、加快构建新发展格局，着力推动高质量发展&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。发展是党执政兴国的第一要务。没有坚实的物质技术基础，就不可能全面建成社会主义现代化强国。必须完整、准确、全面贯彻新发展理念，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持以推动高质量发展为主题，把实施扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合起来，增强国内大循环内生动力和可靠性，提升国际循环质量和水平，加快建设现代化经济体系，着力提高全要素生产率，着力提升产业链供应链韧性和安全水平，着力推进城乡融合和区域协调发展，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要构建高水平社会主义市场经济体制，坚持和完善社会主义基本经济制度，毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用。建设现代化产业体系，坚持把发展经济的着力点放在实体经济上，推进新型工业化，加快建设制造强国、质量强国、航天强国、交通强国、网络强国、数字中国。全面推进乡村振兴，坚持农业农村优先发展，巩固拓展脱贫攻坚成果，加快建设农业强国，扎实推动乡村产业、人才、文化、生态、组织振兴，全方位夯实粮食安全根基，牢牢守住十八亿亩耕地红线，确保中国人的饭碗牢牢端在自己手中。促进区域协调发展，深入实施区域协调发展战略、区域重大战略、主体功能区战略、新型城镇化战略，优化重大生产力布局，构建优势互补、高质量发展的区域经济布局和国土空间体系。推进高水平对外开放，稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放，加快建设贸易强国，推动共建“一带一路”高质量发展，维护多元稳定的国际经济格局和经贸关系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五实施科教兴国战略强化现代化建设人才支撑&#34;&gt;五、实施科教兴国战略，强化现代化建设人才支撑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;教育、科技、人才是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。必须坚持科技是第一生产力、人才是第一资源、创新是第一动力，深入实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略，开辟发展新领域新赛道，不断塑造发展新动能新优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持教育优先发展、科技自立自强、人才引领驱动，加快建设教育强国、科技强国、人才强国，坚持为党育人、为国育才，全面提高人才自主培养质量，着力造就拔尖创新人才，聚天下英才而用之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要办好人民满意的教育，全面贯彻党的教育方针，落实立德树人根本任务，培养德智体美劳全面发展的社会主义建设者和接班人，加快建设高质量教育体系，发展素质教育，促进教育公平。完善科技创新体系，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，健全新型举国体制，强化国家战略科技力量，提升国家创新体系整体效能，形成具有全球竞争力的开放创新生态。加快实施创新驱动发展战略，加快实现高水平科技自立自强，以国家战略需求为导向，集聚力量进行原创性引领性科技攻关，坚决打赢关键核心技术攻坚战，加快实施一批具有战略性全局性前瞻性的国家重大科技项目，增强自主创新能力。深入实施人才强国战略，坚持尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造，完善人才战略布局，加快建设世界重要人才中心和创新高地，着力形成人才国际竞争的比较优势，把各方面优秀人才集聚到党和人民事业中来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;六发展全过程人民民主保障人民当家作主&#34;&gt;六、发展全过程人民民主，保障人民当家作主&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，国家一切权力属于人民。人民民主是社会主义的生命，是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。全过程人民民主是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。必须坚定不移走中国特色社会主义政治发展道路，坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一，坚持人民主体地位，充分体现人民意志、保障人民权益、激发人民创造活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要健全人民当家作主制度体系，扩大人民有序政治参与，保证人民依法实行民主选举、民主协商、民主决策、民主管理、民主监督，发挥人民群众积极性、主动性、创造性，巩固和发展生动活泼、安定团结的政治局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要加强人民当家作主制度保障，坚持和完善我国根本政治制度、基本政治制度、重要政治制度，拓展民主渠道，丰富民主形式，支持和保证人民通过人民代表大会行使国家权力。深化工会、共青团、妇联等群团组织改革和建设，有效发挥桥梁纽带作用。坚持走中国人权发展道路，推动人权事业全面发展。全面发展协商民主，推进协商民主广泛多层制度化发展，坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，完善人民政协民主监督和委员联系界别群众制度机制。积极发展基层民主，健全基层党组织领导的基层群众自治机制，完善基层直接民主制度体系和工作体系。全心全意依靠工人阶级，维护职工合法权益。巩固和发展最广泛的爱国统一战线，完善大统战工作格局，坚持大团结大联合，动员全体中华儿女围绕实现中华民族伟大复兴中国梦一起来想、一起来干。加强同民主党派和无党派人士的团结合作。以铸牢中华民族共同体意识为主线，加强和改进党的民族工作。坚持我国宗教中国化方向，积极引导宗教与社会主义社会相适应。加强和改进侨务工作，形成共同致力民族复兴的强大力量。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;七坚持全面依法治国推进法治中国建设&#34;&gt;七、坚持全面依法治国，推进法治中国建设&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。必须更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用，在法治轨道上全面建设社会主义现代化国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持走中国特色社会主义法治道路，建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家，围绕保障和促进社会公平正义，坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进，坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设，全面推进科学立法、严格执法、公正司法、全民守法，全面推进国家各方面工作法治化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要完善以宪法为核心的中国特色社会主义法律体系，加强宪法实施和监督，加强重点领域、新兴领域、涉外领域立法，推进科学立法、民主立法、依法立法。扎实推进依法行政，转变政府职能，优化政府职责体系和组织结构，提高行政效率和公信力，全面推进严格规范公正文明执法。严格公正司法，深化司法体制综合配套改革，全面准确落实司法责任制，加快建设公正高效权威的社会主义司法制度，努力让人民群众在每一个司法案件中感受到公平正义。加快建设法治社会，弘扬社会主义法治精神，传承中华优秀传统法律文化，引导全体人民做社会主义法治的忠实崇尚者、自觉遵守者、坚定捍卫者，努力使尊法学法守法用法在全社会蔚然成风。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;八推进文化自信自强铸就社会主义文化新辉煌&#34;&gt;八、推进文化自信自强，铸就社会主义文化新辉煌&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路，增强文化自信，围绕举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象建设社会主义文化强国，发展面向现代化、面向世界、面向未来的，民族的科学的大众的社会主义文化，激发全民族文化创新创造活力，增强实现中华民族伟大复兴的精神力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度，坚持为人民服务、为社会主义服务，坚持百花齐放、百家争鸣，坚持创造性转化、创新性发展，以社会主义核心价值观为引领，发展社会主义先进文化，弘扬革命文化，传承中华优秀传统文化，满足人民日益增长的精神文化需求，巩固全党全国各族人民团结奋斗的共同思想基础，不断提升国家文化软实力和中华文化影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义意识形态，牢牢掌握党对意识形态工作领导权，全面落实意识形态工作责任制，巩固壮大奋进新时代的主流思想舆论，加强全媒体传播体系建设，推动形成良好网络生态。广泛践行社会主义核心价值观，弘扬以伟大建党精神为源头的中国共产党人精神谱系，深入开展社会主义核心价值观宣传教育，深化爱国主义、集体主义、社会主义教育，着力培养担当民族复兴大任的时代新人。提高全社会文明程度，实施公民道德建设工程，弘扬中华传统美德，加强家庭家教家风建设，推动明大德、守公德、严私德，提高人民道德水准和文明素养，在全社会弘扬劳动精神、奋斗精神、奉献精神、创造精神、勤俭节约精神。繁荣发展文化事业和文化产业，坚持以人民为中心的创作导向，推出更多增强人民精神力量的优秀作品，健全现代公共文化服务体系，实施重大文化产业项目带动战略。促进群众体育和竞技体育全面发展，加快建设体育强国。增强中华文明传播力影响力，坚守中华文化立场，讲好中国故事、传播好中国声音，展现可信、可爱、可敬的中国形象，推动中华文化更好走向世界。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;九增进民生福祉提高人民生活品质&#34;&gt;九、增进民生福祉，提高人民生活品质&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;江山就是人民，人民就是江山。中国共产党领导人民打江山、守江山，守的是人民的心。治国有常，利民为本。为民造福是立党为公、执政为民的本质要求。必须坚持在发展中保障和改善民生，鼓励共同奋斗创造美好生活，不断实现人民对美好生活的向往。
我们要实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益，紧紧抓住人民最关心最直接最现实的利益问题，坚持尽力而为、量力而行，深入群众、深入基层，采取更多惠民生、暖民心举措，着力解决好人民群众急难愁盼问题，健全基本公共服务体系，提高公共服务水平，增强均衡性和可及性，扎实推进共同富裕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要完善分配制度，坚持按劳分配为主体、多种分配方式并存，坚持多劳多得，鼓励勤劳致富，促进机会公平，增加低收入者收入，扩大中等收入群体，规范收入分配秩序，规范财富积累机制。实施就业优先战略，强化就业优先政策，健全就业公共服务体系，加强困难群体就业兜底帮扶，消除影响平等就业的不合理限制和就业歧视，使人人都有通过勤奋劳动实现自身发展的机会。健全社会保障体系，健全覆盖全民、统筹城乡、公平统一、安全规范、可持续的多层次社会保障体系，扩大社会保险覆盖面。坚持男女平等基本国策，保障妇女儿童合法权益。促进残疾人事业全面发展。加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度。推进健康中国建设，把保障人民健康放在优先发展的战略位置，建立生育支持政策体系，实施积极应对人口老龄化国家战略，促进中医药传承创新发展，健全公共卫生体系，加强重大疫情防控救治体系和应急能力建设，有效遏制重大传染性疾病传播。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十推动绿色发展促进人与自然和谐共生&#34;&gt;十、推动绿色发展，促进人与自然和谐共生&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大自然是人类赖以生存发展的基本条件。尊重自然、顺应自然、保护自然，是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。必须牢固树立和践行绿水青山就是金山银山的理念，站在人与自然和谐共生的高度谋划发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要推进美丽中国建设，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，统筹产业结构调整、污染治理、生态保护、应对气候变化，协同推进降碳、减污、扩绿、增长，推进生态优先、节约集约、绿色低碳发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要加快发展方式绿色转型，实施全面节约战略，发展绿色低碳产业，倡导绿色消费，推动形成绿色低碳的生产方式和生活方式。深入推进环境污染防治，持续深入打好蓝天、碧水、净土保卫战，基本消除重污染天气，基本消除城市黑臭水体，加强土壤污染源头防控，提升环境基础设施建设水平，推进城乡人居环境整治。提升生态系统多样性、稳定性、持续性，加快实施重要生态系统保护和修复重大工程，实施生物多样性保护重大工程，推行草原森林河流湖泊湿地休养生息，实施好长江十年禁渔，健全耕地休耕轮作制度，防治外来物种侵害。积极稳妥推进碳达峰碳中和，立足我国能源资源禀赋，坚持先立后破，有计划分步骤实施碳达峰行动，深入推进能源革命，加强煤炭清洁高效利用，加快规划建设新型能源体系，积极参与应对气候变化全球治理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十一推进国家安全体系和能力现代化坚决维护国家安全和社会稳定&#34;&gt;十一、推进国家安全体系和能力现代化，坚决维护国家安全和社会稳定&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;国家安全是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。必须坚定不移贯彻总体国家安全观，把维护国家安全贯穿党和国家工作各方面全过程，确保国家安全和社会稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持以人民安全为宗旨、以政治安全为根本、以经济安全为基础、以军事科技文化社会安全为保障、以促进国际安全为依托，统筹外部安全和内部安全、国土安全和国民安全、传统安全和非传统安全、自身安全和共同安全，统筹维护和塑造国家安全，夯实国家安全和社会稳定基层基础，完善参与全球安全治理机制，建设更高水平的平安中国，以新安全格局保障新发展格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要健全国家安全体系，完善高效权威的国家安全领导体制，完善国家安全法治体系、战略体系、政策体系、风险监测预警体系、国家应急管理体系，构建全域联动、立体高效的国家安全防护体系。增强维护国家安全能力，坚定维护国家政权安全、制度安全、意识形态安全，确保粮食、能源资源、重要产业链供应链安全，维护我国公民、法人在海外合法权益，筑牢国家安全人民防线。提高公共安全治理水平，坚持安全第一、预防为主，完善公共安全体系，提高防灾减灾救灾和急难险重突发公共事件处置保障能力，加强个人信息保护。完善社会治理体系，健全共建共治共享的社会治理制度，提升社会治理效能，畅通和规范群众诉求表达、利益协调、权益保障通道，建设人人有责、人人尽责、人人享有的社会治理共同体。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十二实现建军一百年奋斗目标开创国防和军队现代化新局面&#34;&gt;十二、实现建军一百年奋斗目标，开创国防和军队现代化新局面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如期实现建军一百年奋斗目标，加快把人民军队建成世界一流军队，是全面建设社会主义现代化国家的战略要求。必须贯彻新时代党的强军思想，贯彻新时代军事战略方针，坚持党对人民军队的绝对领导，坚持政治建军、改革强军、科技强军、人才强军、依法治军，加快军事理论现代化、军队组织形态现代化、军事人员现代化、武器装备现代化，提高捍卫国家主权、安全、发展利益战略能力，有效履行新时代人民军队使命任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面加强人民军队党的建设，确保枪杆子永远听党指挥。健全贯彻军委主席负责制体制机制。建强人民军队党的组织体系，推进政治整训常态化制度化，持之以恒正风肃纪反腐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要全面加强练兵备战，提高人民军队打赢能力，创新军事战略指导，发展人民战争战略战术，打造强大战略威慑力量体系，增加新域新质作战力量比重，深入推进实战化军事训练。全面加强军事治理，巩固拓展国防和军队改革成果，完善军事力量结构编成，体系优化军事政策制度，实施国防科技和武器装备重大工程，建强新型军事人才培养体系，加强依法治军机制建设和战略规划。巩固提高一体化国家战略体系和能力，加强国防科技工业能力建设，加强国防动员和后备力量建设，做好退役军人服务保障工作，巩固发展军政军民团结。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十三坚持和完善一国两制推进祖国统一&#34;&gt;十三、坚持和完善“一国两制”，推进祖国统一&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“一国两制”是中国特色社会主义的伟大创举，是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排，必须长期坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面准确、坚定不移贯彻“一国两制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方针，坚持依法治港治澳，落实中央全面管治权，落实“爱国者治港”、“爱国者治澳”原则，支持香港、澳门发展经济、改善民生、破解经济社会发展中的深层次矛盾和问题，促进香港、澳门长期繁荣稳定，支持香港、澳门更好融入国家发展大局，为实现中华民族伟大复兴更好发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚持贯彻新时代党解决台湾问题的总体方略，坚定不移推进祖国统一大业。我们始终尊重、关爱、造福台湾同胞，继续致力于促进两岸经济文化交流合作，推动两岸共同弘扬中华文化，促进两岸同胞心灵契合。解决台湾问题是中国人自己的事，要由中国人来决定。我们坚持以最大诚意、尽最大努力争取和平统一的前景，但决不承诺放弃使用武力，保留采取一切必要措施的选项，这针对的是外部势力干涉和极少数“台独”分裂分子及其分裂活动，绝非针对广大台湾同胞。国家统一、民族复兴的历史车轮滚滚向前，祖国完全统一一定要实现，也一定能够实现！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十四促进世界和平与发展推动构建人类命运共同体&#34;&gt;十四、促进世界和平与发展，推动构建人类命运共同体&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当前，世界之变、时代之变、历史之变正以前所未有的方式展开，人类社会面临前所未有的挑战。世界又一次站在历史的十字路口，何去何从取决于各国人民的抉择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国始终坚持维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨，致力于推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚定奉行独立自主的和平外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义，坚决反对一切形式的霸权主义和强权政治，反对冷战思维，反对干涉别国内政，反对搞双重标准。中国永远不称霸、永远不搞扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚持在和平共处五项原则基础上同各国发展友好合作，推动构建新型国际关系，深化拓展平等、开放、合作的全球伙伴关系，致力于扩大同各国利益的汇合点。秉持真实亲诚理念和正确义利观加强同发展中国家团结合作，维护发展中国家共同利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚持对外开放的基本国策，坚定奉行互利共赢的开放战略，不断以中国新发展为世界提供新机遇，推动建设开放型世界经济，更好惠及各国人民。中国坚持经济全球化正确方向，共同营造有利于发展的国际环境，共同培育全球发展新动能。中国积极参与全球治理体系改革和建设，坚持真正的多边主义，推进国际关系民主化，推动全球治理朝着更加公正合理的方向发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国提出了全球发展倡议、全球安全倡议，愿同国际社会一道努力落实。我们真诚呼吁，世界各国弘扬和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，促进各国人民相知相亲，共同应对各种全球性挑战。中国人民愿同世界人民携手开创人类更加美好的未来！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十五坚定不移全面从严治党深入推进新时代党的建设新的伟大工程&#34;&gt;十五、坚定不移全面从严治党，深入推进新时代党的建设新的伟大工程&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴，关键在党。我们党作为世界上最大的马克思主义执政党，要始终赢得人民拥护、巩固长期执政地位，必须时刻保持解决大党独有难题的清醒和坚定。全党必须牢记，全面从严治党永远在路上，党的自我革命永远在路上，决不能有松劲歇脚、疲劳厌战的情绪，必须持之以恒推进全面从严治党，深入推进新时代党的建设新的伟大工程，以党的自我革命引领社会革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的自我净化、自我完善、自我革新、自我提高，使我们党坚守初心使命，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持和加强党中央集中统一领导，健全总揽全局、协调各方的党的领导制度体系，完善党中央重大决策部署落实机制，确保全党在政治立场、政治方向、政治原则、政治道路上同党中央保持高度一致，确保党的团结统一。坚持不懈用新时代中国特色社会主义思想凝心铸魂，全面加强党的思想建设，加强理想信念教育，引导全党牢记党的宗旨，自觉做共产主义远大理想和中国特色社会主义共同理想的坚定信仰者和忠实实践者。完善党的自我革命制度规范体系，坚持制度治党、依规治党，健全党统一领导、全面覆盖、权威高效的监督体系，发挥政治巡视利剑作用，落实全面从严治党政治责任，用好问责利器。建设堪当民族复兴重任的高素质干部队伍，坚持德才兼备、以德为先、五湖四海、任人唯贤，树立选人用人正确导向，选拔忠诚干净担当的高素质专业化干部，选优配强各级领导班子，加强干部斗争精神和斗争本领养成，激励干部敢于担当、积极作为。增强党组织政治功能和组织功能，坚持大抓基层的鲜明导向，把基层党组织建设成为有效实现党的领导的坚强战斗堡垒，激励党员发挥先锋模范作用，保持党员队伍先进性和纯洁性。坚持以严的基调强化正风肃纪，锲而不舍落实中央八项规定精神，持续深化纠治“四风”，重点纠治形式主义、官僚主义，坚决破除特权思想和特权行为。坚决打赢反腐败斗争攻坚战持久战，腐败是危害党的生命力和战斗力的最大毒瘤，反腐败是最彻底的自我革命。只要存在腐败问题产生的土壤和条件，反腐败斗争就一刻不能停，必须永远吹冲锋号，坚持不敢腐、不能腐、不想腐一体推进，以零容忍态度反腐惩恶，决不姑息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们！时代呼唤着我们，人民期待着我们，唯有矢志不渝、笃行不怠，方能不负时代、不负人民。全党必须牢记，坚持党的全面领导是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路，中国特色社会主义是实现中华民族伟大复兴的必由之路，团结奋斗是中国人民创造历史伟业的必由之路，贯彻新发展理念是新时代我国发展壮大的必由之路，全面从严治党是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路。这是我们在长期实践中得出的至关紧要的规律性认识，必须倍加珍惜、始终坚持，咬定青山不放松，引领和保障中国特色社会主义巍巍巨轮乘风破浪、行稳致远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团结就是力量，团结才能胜利。全面建设社会主义现代化国家，必须充分发挥亿万人民的创造伟力。全党要坚持全心全意为人民服务的根本宗旨，树牢群众观点，贯彻群众路线，尊重人民首创精神，坚持一切为了人民、一切依靠人民，从群众中来、到群众中去，始终保持同人民群众的血肉联系，始终接受人民批评和监督，始终同人民同呼吸、共命运、心连心，不断巩固全国各族人民大团结，加强海内外中华儿女大团结，形成同心共圆中国梦的强大合力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青年强，则国家强。当代中国青年生逢其时，施展才干的舞台无比广阔，实现梦想的前景无比光明。全党要把青年工作作为战略性工作来抓，用党的科学理论武装青年，用党的初心使命感召青年，做青年朋友的知心人、青年工作的热心人、青年群众的引路人。广大青年要坚定不移听党话、跟党走，怀抱梦想又脚踏实地，敢想敢为又善作善成，立志做有理想、敢担当、能吃苦、肯奋斗的新时代好青年，让青春在全面建设社会主义现代化国家的火热实践中绽放绚丽之花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们！党用伟大奋斗创造了百年伟业，也一定能用新的伟大奋斗创造新的伟业。全党全军全国各族人民要紧密团结在党中央周围，牢记空谈误国、实干兴邦，坚定信心、同心同德，埋头苦干、奋勇前进，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ershida.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 