<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/</link>
    <description>Recent content on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 16:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://blog.xxyws.top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>新的世界格局正在我们眼前形成  - 弗拉基米尔·普京</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221102waerdai/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221102waerdai/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221102waerdai/ -&lt;p&gt;尊敬的全体与会者！女士们，先生们！朋友们！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我简单回顾了一下前几天这里所进行的讨论——非常有趣且内容丰富。我希望你们此行来俄罗斯，相互讨论畅谈，不留遗憾。我非常高兴能见到你们大家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在瓦尔代俱乐部这个平台上，我们多次谈到转变——当今世界已经发生且正在发生着的重大的转变，还谈到风险，这些风险的形成与全球机构退化、集体安全原则被侵蚀以及个别国家利用所谓的“规则”来取代国际法的操作息息相关。我也想清楚地说明谁在制定所谓“规则”，但也许是说不清楚的，并不清楚谁制定了这些“规则”，这些“规则”的基础是什么，“规则”包括什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，这种建立“规则”的尝试，只是为了方便那些“权力掌控者”，使他们能够不受任何规制，为所欲为。以上我所说的权力指的是全球权力。而事实上，这些正是我们不断被告知的“规则”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦尔代所进行的讨论价值在于能够作出各种评估和预测。然而这些评估和预测的正确性如何，则由现实本身，由现实这个最严格且最客观的检验官来给出答案。事实将会证明，我们前几年所进行的初步讨论是多么正确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;waldai.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，到目前为止，局势还在持续发展，持续朝着我们在前几次会议上不止一两次提到的消极方向发展，而且这些事件已经发展成为大规模的系统性危机，不仅是在政治军事领域，甚至涉及经济和人道主义领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的西方，很明显，是一个非常复杂的联合体，不存在绝对的统一性。近年来，特别是最近几个月，西方已经采取了一系列激化局势的行动。实际上他们也一直在玩弄局势，制造紧张，包括在乌克兰煽动战争，在中国台湾周边进行挑衅，以及破坏全球粮食和能源市场的稳定，这都已经不是什么新鲜事了。当然，后者不是他们故意为之，这一点毋庸置疑，但正是由于我提到的那些西方当局的系统性错误导致了问题的出现。而现在，对欧洲天然气管道的破坏也是他们的操作，这是最令人气愤的事情，而且我们还目睹了这些悲惨事件的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球权力恰恰是所谓的西方国家的游戏赌注。毋庸置疑，这个游戏是危险的、血腥的，而且在我看来，肮脏的。在他们的游戏里，国家和人民的主权、他们的独立性和独特性皆被否认，并且他国的利益也不被放在眼里。不管怎么说，只要没有直接否认，那就是事实。除了那些我提到的“规则”的制定者，其他国家都无权独立自主地发展，其他国家都必须在这些所谓的“规则”之下被&amp;quot;驯服&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，我想起俄罗斯曾向西方伙伴提出的关于加强互信和建立集体安全体系的建议。而去年12月，这些建议又一次被抛之脑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当今世界，想要独善其身基本是不可能的。俗话说，播下风的人将会收获风暴。这场危机已经真正成为全球性的危机，它影响到每个人，因此不要怀有任何幻想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人类面前有两条路：要么继续积累问题，而这些问题终将不可避免地成为压垮我们所有人的负担；要么共同努力寻找解决方案，尽管可能没有完美的方案，但一定能找到有效的，能够使我们的世界更加稳定和安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们都知道的，我一直相信理智的力量。所以我相信，多极世界秩序的新中心和西方迟早都要就我们的共同未来进行平等对话，当然，对话应该越早越好。在这种情况下，我想强调一些重要的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然当前的问题使环境问题显得暂时不那么要紧了——但这正是我想谈论的。即使气候变化问题不再是首要议程，但这些根本性的挑战并没有消失，它们哪里都没去，只是在不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生态失衡会导致的最危险的后果之一是自然界中生物多样性减少。而现在我来谈谈我们大家汇聚一堂所谈论的主要话题：其他的多样性——包括文化、社会、政治、文明——难道这些就不重要了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简化和抹去其他存在的个性与区别几乎可以说是现代西方的本质。这种简化的背后意味着什么？首先意味着西方自己的创造性潜力已经消失，还企图限制和阻止其他文明自由发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，直接的商业利益也是存在的：通过将自己的价值观、消费定式和统一标准强加给他国，我们的对手——姑且就这么称呼他们——正试图扩大自己的商品市场，就是这么简单粗暴。西方不止一次声称自己的文化和价值观是普世的。就算他们没有直接明说——当然他们早就明说了多次了——他们的行动和他们所奉行的政策事实上都已经表现了他们的坚持：他们坚信自己的价值观应该被所有国际往来的参与者无条件地接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将引用亚历山大·伊萨耶维奇·索尔仁尼琴在哈佛大学进行的著名演讲中的一句话。早在 1978年，索尔仁尼琴就指出西方的特点是有着“持续且盲目的优越感”。这种优越感一直持续至今——其支撑概念就是“在我们星球上每一片土地都应该发展进化到西方的系统模式里”。从1978年至今，一切都没有改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去近半个世纪里，索尔仁尼琴口中的这种盲目性——公然的种族主义和新殖民主义——已经变得丑陋无比，尤其是在所谓的单极世界出现后。对此我想说的是什么呢？对自己有着无懈可击的信心其实是一种非常危险的状态：他们很可能会想要消灭那些他们不喜欢的人，就如他们所说的——“取消”，让我们至少思考一下这个词的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在冷战的高潮，在制度、意识形态和军事都处于对抗的高峰期，都完全没有任何人想要否认其他民族，否定其他民族的文化、艺术和科学，哪怕对方是自己的对手。确实，冷战时期在教育、文化、科学和体育方面确实有所限制，但尽管如此，当时的美苏领导人都足够清楚，必须要小心地对待人道主义问题，他们都会研究和尊重对手，有时也会向对手借鉴一些东西，至少为未来维护良好和富有成果的关系奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在呢？纳粹分子已经到了焚烧书籍的地步，西方的“自由主义者和进步人士”已经沦落到禁止陀思妥耶夫斯基和柴可夫斯基的程度。所谓的“取消文化”，其实——我们已经谈过很多次了——正是所谓的“取消文化”剥夺了所有的生命力和创造力，不允许自由思想在任何领域发展：不管是在政治、经济还是文化领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，自由主义意识形态本身已经变得面目全非。古典自由主义认为，人的自由表现为想说什么就说什么，想做什么就做什么。而在20世纪，自由主义者则表示，在所谓的开放的社会里有敌人，敌人的自由可以而且应该被限制甚至被废除。现在，他们已经到了一种荒谬的地步，任何其他的观点都被认为是具有颠覆性质的宣传活动，是对民主的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论俄罗斯干什么，全都是“克里姆林宫的阴谋”。你们看看你们自己！我们真的如此全能吗？我们对于对手的任何批评都被认为是“克里姆林宫的阴谋”“克里姆林宫的手”。这是无稽之谈。你们已经堕落到了何种地步？哪怕多动动脑筋，讲点新鲜的东西，以更理性的方式来呈现自己观点吧，总不能把一切都归咎于克里姆林宫的阴谋诡计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有这些都是费奥多尔·米哈伊洛维奇·陀思妥耶夫斯基在19世纪就曾预言过的。他的小说《群魔》中有一个人物——虚无主义者希加廖夫，书里描述了他所想象的美好未来：“从无限的自由出发，以无边的专制结束”。我们的西方对手也是这么认为的。小说中还有另一个人物与之遥相呼应，那就是彼得·维霍夫斯基，他说，我们需要背叛、告密和间谍，社会不需要人才和其他的能力：“西塞罗被割掉舌头，哥白尼被挖掉眼睛，莎士比亚被石头砸死”。这就是我们的西方对手所要做的。这不是现代西方的“取消文化”是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想家果然是伟大的。实话说，我很感激我的助手们找到的这些引言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此还有什么可说的？历史当然会把一切都安排妥帖，不会让那些公认的世界文化中最伟大的作品被废弃，反而是那些今天出于某种原因自认为有权处置其他文化的人，他们终将被历史淹没。这些人太过自负，多年以后，不会有人记住他们的名字。而像陀思妥耶夫斯基、柴可夫斯基、普希金，他们将永远被我们铭记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准化、金融和技术垄断、消除所有差异是西方全球化模式的基础，这种模式本质上是新殖民主义。他们的任务很明确——加强西方在世界经济和政治中的绝对主导地位，为此，在所谓新的全球相互依存关系的幌子下，他们想要让整个地球的自然和金融资源、智力、人力和财力全都为他们所用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此，我想提一下另一位俄罗斯哲学家——亚历山大·亚历山德罗维奇·季诺维也夫，我们将在几天后，也就是10月29日庆祝他的百年诞辰。20多年前，他说，西方文明若想在其已经达到的水平上继续存在下去，就“必须要整个地球作为一个生存媒介，并且需要人类的所有资源”。这就是他们现在所想要的，事实就是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，西方最初在这个系统中获得了巨大的领先优势，因为它已经制定好原则和机制——就像他们一直在谈论的“规则”一样。这些“规则”仍然像是一个难以理解的黑洞，没有人真正知道它们是什么。但是，一旦非西方国家开始从全球化中获得好处，尤其是亚洲的大国，西方就立即改变或完全取消其中的许多“规则”。而自由贸易、经济开放、平等竞争，甚至财产权等所谓神圣原则，一下子就被彻底抛之脑后。一旦某些东西对他们来说有利可图，他们就会随着游戏的进行而临时改变“规则”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有，多年来，西方思想家和政治家一直在告诉全世界，除了民主别无选择。诚然，他们指的是西方式民主，即所谓的自由民主模式。他们傲慢地拒绝民主的所有其他变体和形式。我想强调的是，他们的态度是轻蔑且傲慢的。这种方式从殖民时代就开始形成，好像除了他们其他人都是次等人。这已经持续了几个世纪，直到今天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，当前国际社会的绝大多数成员都要求国际事务民主化，反对个别国家或国家集团任何形式的专制。如果这不是民主原则直接应用于国际关系的表现又是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而“文明”的西方采取了什么立场？如果你是民主党人，你似乎应该去欢迎数十亿人表达的对自由的渴望。但现实却不是这样的！西方称这破坏了基于“规则”的自由秩序，因此搞起贸易战、制裁、抵制和颜色革命，谋划实施各种政变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中还包括2014年乌克兰的悲惨后果。他们支持政变，甚至详细说明他们为这场政变所花费的金钱，完全不知羞耻。他们杀死了伊朗将军苏莱曼尼。你可以随意对待苏莱曼尼，但他是一名外国官员。他们在第三国的领土上杀了他，还直接承认：“是的，就是我们杀的。”这是什么意思？我们到底生活在一个什么样的世界？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿继续照其惯例将当前的世界秩序称为美式自由主义，但事实上，这种臭名昭著的“秩序”每天都在增加混乱，而且我还要补充的是，西方国家甚至对于其本身、对于其内部表现出来的任何独立性的企图，都变得越来越不宽容。一切都被扼杀在萌芽状态，他们甚至毫不犹豫地对他们的盟友实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，匈牙利国会议员在7月曾提出将欧洲基督教价值观和文化写入欧盟条约的建议，这甚至直接被说成是公然的敌对和颠覆行为。这是要如何理解？确实，这一提议可能有的人喜欢，有的人不喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一千多年来，俄罗斯已经形成了一种独特的文化，使世界所有宗教都能相互交流。没有必要取消任何东西，无论是基督教价值观、伊斯兰价值观还是犹太价值观。我们国家还有其他的世界性的宗教存在。我们应该简单地相互尊重。在我们国家的许多地方，人们一起出去庆祝基督教、伊斯兰教、佛教和犹太教的节日，高兴地互相祝贺和欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在西方不会这样。为什么不会？他们至少应该讨论一下。答案会很惊人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫不夸张地说，这甚至不是系统性的，而是新自由主义美国式国际秩序模式的理论危机。他们没有积极发展的进步的想法。除了维持他们自身的统治地位之外，他们根本没有什么可以提供给世界的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坚信，在多极世界中真正的民主在任何国家都可以实现，任何社会或任何文明都有走自己的道路并组织自己的社会政治体系的能力。如果美欧能享有这个权利，那么亚洲国家、伊斯兰国家、波斯湾君主国以及其他大陆的国家也能享有这个权利。当然，我们的国家俄罗斯也享有这个权利。没有人能够对我们的人民指手画脚，规定我们必须根据什么原则、建立什么样的社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于西方政治、经济、意识形态垄断的直接威胁是，世界上很可能出现一种能替代它们的社会模式——而且在今天的世界上更有效，比目前存在的都更光明，更有吸引力。这种模式一定会发展起来的——这是不可避免的。顺便说一下，美国的政治学家和分析评论家也直接谈到了这一点。诚然，当局还不太听他们的话，尽管他们都一定在政治学杂志上和各种讨论中看到过这些想法和观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发展应该在不同文明之间的对话中进行，以精神和道德价值为基础。的确，对于人类及其本性，不同文明有着不同理解，但这种差异往往只是表面上的。每个人都承认人的终极尊严和精神本质。而极其重要的是共同的基础，我们肯定可以并且必须在共同的基础之上建立我们的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在这里要强调的是什么？传统的价值观不是一些固定的、每个人都应该遵守的陈规。当然不是。与所谓的新自由主义价值观的区别在于，它们在每个特定情况下都是独一无二的，因为它们源于特定社会的传统、文化和历史背景。这就是为什么不能将传统价值观强加于任何人的原因。传统价值观不能强加给别人，但它们必须得到尊重，要尊重每个国家几个世纪以来的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我们理解传统价值观的方式，大多数人都认同并接受我们的做法。这是可以理解的，因为正是东方、拉丁美洲、非洲和欧亚大陆的传统社会构成了世界文明的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊重各民族和各文明的特点符合所有人的利益。事实上这也符合所谓西方国家的利益。在失去了至高无上的地位之后，西方正在迅速成为世界舞台上的少数派。当然，我想强调的是，西方这个少数派也拥有自己的文化特性，这种特性也应该得到保证，应该得到尊重。但是，我想强调的是，这应该是在与所有其他民族所拥有的权利平等的基础上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果西方精英们相信他们可以让他们的人民和他们的社会接受那些在我看来奇怪和但确实新奇的想法，比如几十种性别或同性恋进行游行，那就这样吧，让他们为所欲为。但他们当然无权要求其他人也这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以看到，西方国家有着复杂的人口、政治和社会进程。当然，这是他们的内部事务。俄罗斯不干涉这些事情，也不打算这样做——与西方不同，我们不关心别人的后院。但我们希望实用主义将取得胜利，俄罗斯与真正的、传统的西方以及其他平等的发展中心所进行的对话，将对建立多极世界秩序的带来巨大贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还要补充一点，多极化是欧洲恢复其政治和经济身份的真正机会，实际上也是唯一机会。可以肯定的是，我们都明白，即使在欧洲也开始能听到这样的观点：现今欧洲的国际法人资格受到了严重的限制。我尽量说得委婉一点，以免冒犯任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界本质上是多样化的，西方试图将所有人纳入一个单一的模板，这注定要失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对世界领导权的自负，实际上是为了独裁或通过独裁保持领导权，事实上，结果是降低了包括美国在内的西方领导人的国际权威，并增加了对他们总体谈判能力的不信任。他们今天说一套，明天做另一套；他们签署了一份文件，第二天又不承认了；他们想做什么就做什么。任何事情都没有稳定性。文件是如何签署的，讨论了什么，我们可以期待什么——所有这些都完全不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前，只有少数国家敢与美国争吵，几乎总能引起轰动。但现在，尽管华盛顿不断试图向所有人施加压力，拒绝华盛顿毫无根据的要求却已成为常态。一个绝对错误的政策，到哪里都是错误的。就让他们去吧，这也是他们的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信，世界各国人民不会对已经名誉扫地的强制政策视而不见，而每当西方国家试图维持其霸权时，它就必须付出越来越高的代价。如果我是这些西方精英，我会认真考虑这样做的前景，就像我前面已经说过的，美国的一些政治学家自己也在考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当前的暴力冲突环境中，我将直言不讳。俄罗斯作为一个独立的、独特的文明，从来没有认为、也不认为自己是西方的敌人。恐美症、恐英症、恐法症、恐德症与恐俄症和反犹太主义一样，都是种族主义的形式，也是仇外心理的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，有必要清楚地认识到，正如我之前所说过的，存在两类西方国家——至少有两类，也可能更多——但至少有两类：一类是传统的西方，遵循基督教价值观、自由和爱国主义，有着伟大的文化，还有的信奉伊斯兰价值观，因为许多西方国家的很大一部分人口信仰伊斯兰教。这类西方国家在某种意义上与我们很接近，在许多方面我们有共同的、甚至是悠久的渊源。但还有另一类西方国家——侵略性的、国际化和新殖民主义的，它们正在充当新自由主义精英的工具。当然，俄罗斯永远不会屈从于这类西方国家的独裁统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2001年6月16日，俄罗斯总统普京和美国总统布什在斯洛文尼亚首都卢布尔雅那市郊的布尔多城堡举行会晤。这是普京与布什的首次会晤。图自新华社/法新&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2000年我当选为国家总统，我当时所面临的一切都令我永远难以忘记——还记得我们为摧毁北高加索恐怖分子的巢穴所付出的代价，当时西方几乎都公开支持这个巢穴。在座的各位都是成年人，你们中的大多数人都明白我在说什么。我们都知道，这个恐怖分子巢穴是怎么得以运行起来的：它离不开财政、政治和信息的支持。这些都是我们所经历过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，（西方）不仅积极支持俄罗斯境内的恐怖分子，而且在许多方面助长了这种威胁。我们都清楚这一点。尽管如此，在局势稳定后，当主要的恐怖团伙被击败后，当然这也得益于车臣人民的勇敢，我们决定不计前嫌，也不故作委屈，而是继续前行，在互惠互利和相互尊重的基础上，我们甚至与那些实际上对我们采取过行动的人都建立起了发展关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们认为这符合每个人的利益。谢天谢地，俄罗斯挺过了当时的一切困难，站稳了脚跟，变得更加强大，能够应对内外恐怖主义，经济得以保存，开始发展，国防能力也开始提高。我们试图与西方的主要国家还有北约建立关系。我们所传达的信息始终是相同的：让我们停止对抗，让我们作为朋友一起生活，让我们对话，让我们建立信任，让我们建立和平。我们绝对是真诚的，我想强调这一点。我们清楚地了解达成和解的复杂性，但我们还是去做了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我们得到的回应是什么？简而言之，我们在所有可能的主要的合作领域都受到了“拒绝”。我们被施以越来越大的压力，他们还在我们的领土边界附近制造紧张。那么请问，这种压力的目的是什么？难道只是为了锻炼我们吗？当然不是。其目的是使俄罗斯更加脆弱。其目的是把俄罗斯变成实现自己地缘政治目标的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，这已成为了一个普遍的“规则”：他们试图把每个人都变成工具，以便为了自己的目的而使用这些工具。那些不屈服于这种压力的人，那些不想成为这种工具的人则会受到制裁：对他们实施各种经济限制，准备在可能的情况下对他们实施政变等等。最后，即使什么都做不了，目标也还是一样的：摧毁他们，把他们从政治版图上抹去。但俄罗斯永远不可能部署和实施这样的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还想补充些什么呢？俄罗斯不是在挑战西方的精英们——俄罗斯只是在捍卫自己的生存和自由发展的权利。同时，我们自己也不会成为某个新的霸主。俄罗斯并没有提议用两极、三极等取代单极，或用东方、北方或南方的统治来取代西方的统治。因为这将不可避免地导致新的僵局出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里，我想引用伟大的俄罗斯哲学家尼古拉·雅科夫列维奇·达尼列夫斯基的话，他相信进步并不是每个人都朝着同一个方向前进，正如我们的一些对手似乎想要实现的那样。达尼列夫斯基说，如果在这种情况下，进步很快就会停止。他说，进步在于“人类历史活动的所有领域都向前走，向四面八方走”。他还说，没有任何一种文明可以夸口说自己已经代表了发展的最高峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我深信，国家和人民的自由发展能对抗独裁；上帝的爱能唤醒人性的堕落；文化和传统的蓬勃发展与多样性能够取代粗暴的简化与抑制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天这历史时刻的意义恰恰在于，所有的文明、国家及一体化协会确实存在着以独立的、民主的、独特的方式发展的机会。而最重要的是，我们认为新的世界秩序必须建立在法律法规的基础上，必须是自由、独立且公正的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，世界经济和贸易必须变得更加公平、更加开放。俄罗斯相信新的国际金融平台的形成是不可避免的，包括形成以进行国际结算为目的的平台。这种平台应该在国家管辖范围之外，安全、非政治化且独立，不依赖任何单一的控制中心。这到底有没有可能呢？是否可以这样做？当然这是可能的，但这需要大量努力，需要许多国家齐心协力，不过这是可能做到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滥用新的全球金融基础设施将是不被接受的，而且在没有美元和其他所谓储备货币的情况下也能够高效、有益和安全地处理国际交易。更重要的是，通过使用美元作为武器，美国和整个西方国家已经使国际金融储备机构信誉扫地。首先，他们通过美元和欧元区的通货膨胀使国际金融储备贬值，然后他们把我们的黄金和货币储备统统收入囊中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以本国货币进行结算，这是不可避免地。当然，这取决于这些货币的发行者的地位和它们的经济状况，但它们会越来越强大，这种结算方式势必会逐渐成为主导。这就是多极世界中主权经济和金融政策的逻辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，在今天，新的全球发展中心已经在各个领域拥有了无与伦比的技术和科学发展，并在许多领域可以成功地与西方跨国公司竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，我们在公平和开放的科学和技术交流方面有着共同的、相当务实的兴趣利益。团结起来，我们会比单独行动受益更多。利益应该归于大多数人，而不是个别超级富豪公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的情况如何？如果西方国家向其他国家出售药品或农作物种子，它就会下令扼杀这些国家的药品和育种，在实践中，可以归结为以下几点：如果西方供应机床和设备，那就会破坏当地的工程行业。当我还是总理的时候我就明白了，只要他们想为某类商品打开市场，那当地的生产者就要“倒下”了，几乎不可能站起来。这就是他们建立关系的方式，市场和资源就是这样被夺取的，各国发展技术和科学的潜力都被剥夺了。这不是进步，而是奴役，这将经济发展降到原始水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术发展不应加剧全球不平等现象，而应减少这种现象。这就是俄罗斯传统上实施其对外技术政策的方式。例如，当我们在其他国家建造核电站时，我们会创建技能中心并培训当地人员。我们会创造一个完整的产业，而不只是建造工厂。实质上，我们正在给其他国家提供机会，使其在科学和技术发展方面取得真正的突破，减少不平等，并使其能源部门的效率和环境友好程度都达到一个新水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想再次强调，主权和自主的发展道路绝不意味着固步自封或自给自足，而是在公平和公正原则的基础上，为所有人的共同利益而积极合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说自由主义全球化是消灭个性，是把西方的模式强加给整个世界，那么相反，综合化则是为了整体的利益，为了共同的利益而释放每个文明的潜力。如果说全球主义是指令，那么综合化就是共同制定对所有人都有利的共同战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这方面，俄罗斯认为必须积极启动机制，创建在经济、社会制度、资源和基础设施方面互补的邻国之间互动的大空间。这样的大空间，实际上是多极世界秩序的基础——经济基础。人类真正的统一，比某些西方策划者所简单宣称的统一要更为复杂、更为独特、更为多样化，人类真正的统一要在对话中形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的统一不是要求别国“像我这样做”“像我们这样做”，统一不是这样建立的。它的创建需要考虑每个人的意见，并以谨慎的态度对待每个社会和每个国家的特性。这是多极世界中长期合作的基本原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这方面，也许我们也应该思考：联合国的结构，包括其安全理事会，如何能更多地反映出世界各地区的多样性。毕竟，未来世界对亚洲、非洲和拉丁美洲的依赖会比今天人们普遍认为的要多得多，而增加它们的影响力无疑是一个积极的发展方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想强调一下，即使在我们共同的欧亚空间中，西方文明也不是唯一。而且大部分人口其实集中在欧亚大陆东部，那里是最古老的人类文明中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚大陆的价值和重要性在于它代表了一个自给自足的综合体，拥有各种丰富的资源和机遇。我们越是致力于加强欧亚大陆的互联互通，创造出新的合作方式和形式，我们越能够取得令人震撼的成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信，欧亚经济联盟的成功活动，上海合作组织的权威和影响力的快速增长，“一带一路”框架内的大规模行动，实施南北运输走廊的多边合作计划，以及欧亚地区的许多其他项目，这些都是一个新时代的开始，是欧亚大陆发展的新阶段。当然，这里提到的这些一体化项目并不矛盾，而是互补的，这些项目的前提是要由邻国为自己的利益而实施，而不是因外部力量介入以分裂欧亚空间，将其变成一个集团对抗区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大欧亚大陆的西端，即欧洲，本身也是欧亚大陆的一部分。但它的许多领导人却被这样一种信念所阻碍，即认为欧洲人比其他人优越，认为其他人不应以平等的地位与他们一起参与任何事业。在这种傲慢的背后，他们甚至没有注意到他们已经被边缘化，他们基本上已经成为附庸——没有选票权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各位亲爱的同僚!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏联的解体当时也破坏了地缘政治力量的平衡。西方觉得自己胜利了，并宣布形成了单极世界秩序，其中只有它的意志、它的文化和它的利益才有权存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方在世界事务中占据不可分割的主导地位的历史时期现在即将结束，单极世界正在成为过去。我们站在一个历史关头，未来可能是自二战结束以来最危险、最不可预测但又最重要的十年。西方没有能力单枪匹马地统治人类，但却拼命地想这样做，而世界上大多数国家都不再愿意忍受它。这是新时代的主要矛盾。引用一句经典的话，这在某种程度上是一种革命性的局面——精英们不能，老百姓也不想再这样生活下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种状态随着全球冲突或其他冲突一起出现，这对人类，包括西方本身，都是一种威胁。今天我们的主要历史任务就是以建设性的、积极的方式化解这一矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时代的更替是一个痛苦但不可避免的过程，未来的世界格局正在我们眼前形成。在新的世界秩序中，我们必须倾听每个人的声音，考虑每一个意见，每一个国家、每一个社会、每一种文化和世界观、思想和宗教体系，而不是把一种真理强加给所有人。只有在此基础上，了解我们对各国和地球的命运所负有的责任，我们才能创作出人类文明的交响曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的讲话就到此，感谢你耐心地听完我的发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常感谢。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221102waerdai/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>九部门：统筹推进碳达峰碳中和标准计量体系建设</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221101c/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 06:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221101c/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221101c/ -&lt;p&gt;　　中新网10月31日电 据国家市场监督管理总局微信官方账号31日消息，近日，市场监管总局、国家发展改革委、工业和信息化部、自然资源部、生态环境部、住房城乡建设部、交通运输部、中国气象局、国家林草局等九部门联合发布《建立健全碳达峰碳中和标准计量体系实施方案》(以下简称《实施方案》)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　《实施方案》作为国家碳达峰碳中和“1+N”政策体系的保障方案之一，明确我国碳达峰碳中和标准计量体系工作总体部署，为相关行业、领域、地方和企业开展碳达峰碳中和标准计量体系建设工作起到指导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　《实施方案》提出，到2025年，碳达峰碳中和标准计量体系基本建立。到2030年，碳达峰碳中和标准计量体系更加健全。到2060年，技术水平更加先进、管理效能更加突出、服务能力更加高效、引领国际的碳中和标准计量体系全面建成，服务经济社会发展全面绿色转型，有力支撑碳中和目标实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　《实施方案》围绕建立完善碳达峰碳中和标准计量体系，提出了完善碳排放基础通用标准体系、加强重点领域碳减排标准体系建设、加快布局碳清除标准体系、健全市场化机制标准体系、完善计量技术体系、加强计量管理体系建设、健全计量服务体系7个方面的24项重点任务，明确了实施碳计量科技创新工程、碳计量基础能力提升工程、碳计量标杆引领工程、碳计量精准服务工程、碳计量国际交流合作工程5项重点工程，开展双碳标准强基行动、百项节能降碳标准提升行动、低碳前沿技术标准引领行动、绿色低碳标准国际合作行动4项重点行动，并对协调推动各项工作落实提出相应要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　下一步，市场监管总局、国家发展改革委、工业和信息化部、自然资源部、生态环境部、住房城乡建设部、交通运输部、中国气象局、国家林草局将会同有关部门，扎实抓好《实施方案》贯彻落实，统筹推进碳达峰碳中和标准计量体系建设，支撑如期实现碳达峰碳中和目标。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221101c/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>国际合作社联盟</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gjhzlm/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gjhzlm/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221031gjhzlm/ -&lt;p&gt;国际合作社联盟五大中国会员
&lt;img src=&#34;coopcn.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际合作社联盟美国会员
&lt;img src=&#34;coopus.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际合作社联盟台湾会员
&lt;img src=&#34;tw.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际合作社联盟国际分布
&lt;img src=&#34;gc.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221031gjhzlm/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>供销社</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gxs/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gxs/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221031gxs/ -&lt;p&gt;看了下中华全国供销合作总社决算公开，摘抄如下。有些很有意思的点。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不是只有中国有供销合作社， 国际上也有， 叫【 国际合作社联盟 International Cooperative  Alliance】。  国际合作社联盟（英文简称ICA），1895年成立于英国伦敦，是一个独立的非政府性的国际组织，它的目标是团结、服务和代表世界各地的合作社以及合作社运动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;供销社主要两块支出是 ：【 商业服务业】等支出 141766.01 万元，主要用于供销合作总社本级人员经费、机构运行和“新网工程”专项资金支出。【 粮油物资储备】支出 13,059.56 万元，主要用于供销合作社承担国家化肥、农药和边销茶储备任务的利息补贴等支出。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;新网工程 ，全称 -  新农村现代流通服务网络工程”（简称“新网工程”）。“新网工程”旨在大力发展农业生产资料现代经营服务网络、农副产品市场购销网络、日用消费品现代经营网络和再生资源回收利用网络。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;农村的经济形态以集体经济为主， 所以农村的公，是指集体。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;nc.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;新领导班子去延安不仅是为了弘扬革命精神， 同时在关注三农。 新领导班子不仅去了延安，还去了安阳。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;附录  &lt;a href=&#34;https://image.chinacoop.gov.cn/data/1/images/2022/0826/16615023610691790.pdf?spm=zm1158-001.0.0.1.H2G8Mf&amp;amp;file=16615023610691790.pdf&#34;&gt;https://image.chinacoop.gov.cn/data/1/images/2022/0826/16615023610691790.pdf?spm=zm1158-001.0.0.1.H2G8Mf&amp;amp;file=16615023610691790.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221031gxs/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>猪数据</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221030yzetf/</link>
        <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221030yzetf/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221030yzetf/ -&lt;p&gt;搜猪网  &lt;a href=&#34;https://www.soozhu.com/&#34;&gt;https://www.soozhu.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪粮比数据    &lt;a href=&#34;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-pig-to-feedstuff-ratio&#34;&gt;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-pig-to-feedstuff-ratio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;zlb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玉米批发价    &lt;a href=&#34;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-wholesale-price-corn&#34;&gt;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-wholesale-price-corn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ym.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生猪    &lt;a href=&#34;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-farm-price-live-pig&#34;&gt;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-farm-price-live-pig&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;sz.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白条肉    &lt;a href=&#34;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-exfactory-price-designated-slaughter-enterprise-white-pork-carcass&#34;&gt;https://www.ceicdata.com/zh-hans/china/livestock-breeding-condition/cn-exfactory-price-designated-slaughter-enterprise-white-pork-carcass&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;btr.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221030yzetf/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>二十大报告提人民币国际化，原因何在、如何推进？</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221022rmb/</link>
        <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 15:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221022rmb/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221022rmb/ -&lt;p&gt;中新社北京10月21日电 题：二十大报告提“人民币国际化”，原因何在、如何推进？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中新社记者 夏宾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中共二十大报告提出，有序推进人民币国际化。党代会报告为何提及人民币国际化？人民币国际化成就如何？未来该如何有序推进？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在中国银行研究院研究员赵雪情看来，二十大报告提及人民币国际化的原因主要源于两方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一方面是安全考量。当前，外部环境更加复杂严峻，大国竞争与博弈加剧，地缘政治风险抬升，金融波动显著上升。尤其是今年国际货币格局系统性缺陷深度暴露，美联储货币政策外溢效应增大。而有序推进人民币国际化，增加本币使用，既是出于中国的安全考量，也契合当前国际货币格局调整的大环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　另一方面是发展要求。金融是经济的血脉。人民币国际化有利于中国高效利用境内外市场，配置全球金融资源，服务现代技术与产业发展，提升宏观政策的影响力与控制力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　工银国际首席经济学家程实在接受中新社记者采访时提到了三个因素。首先是顺应时势，近年来企业、个人以及金融机构投资者对人民币的需求日益增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其次，人民币国际化有利于支持实体经济。人民币国际化在国内国际双循环的新发展格局中有利于促进贸易和投资便利化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　最后，推动人民币跨境支付系统，丰富的人民币理财产品、活跃的人民币衍生品交易、联通数字人民币使用，不仅有助于巩固香港国际金融中心地位，也将推进自由贸易试验区、粤港澳大湾区及上海国际金融中心建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“过去几年，在市场驱动与政策支持下，人民币国际化基础进一步夯实。”赵雪情说。官方数据显示，目前在中国金融机构、企业和个人开展的跨境交易总额中，有近一半使用人民币进行结算；截至2022年二季度末，全球央行持有的人民币储备规模为3223.8亿美元，占比为2.88%，较2016年人民币刚加入SDR(特别提款权)时提升1.8个百分点；主要离岸人民币市场存款近1.5万亿元人民币，人民币计价金融产品日趋丰富……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　程实表示，过去十年是人民币国际化稳步发展的十年。尽管全球遭遇了疫情暴发、美国加息、地缘冲突等一系列内外生冲击，但人民币汇率有望继续保持基本稳定，而近年来随着中国金融市场的开放，香港、伦敦离岸市场快速发展，全球动荡格局下人民币资产的安全性与避险属性进一步得到强化，未来人民币在全球支付和外汇储备中的占比仍有上升空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　人民币国际化之路该怎么走？中国社会科学院世界经济与政治研究所全球宏观经济研究室主任肖立晟对媒体说，一个全球化货币，它的责任和义务是对等的。“成为国际化货币，可以降低海外投融资交易成本，但也意味着海外投资可以快进快出，市场波动会很大，你要承受许多来自外部资本的流动冲击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　正如赵雪情所言，未来，中国需在变局中抓住机遇、抵御风险，有序推进人民币国际化。她提到，要回归人民币国际化本源，提升服务实体经济质效；整合并优化金融开放渠道，推动在岸、离岸市场良性互动发展；把握时代变革契机，强化人民币国际化新动能；加强短期资本流动监测管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　她特别提到，未来一段时期，中国要依据国内外形势，深度评估资本账户开放进程，构筑金融安全屏障。面对外部潜在冲击，审慎设计开放工具，完善跨周期调节机制与跨境资本流动管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　程实则建议，中国可积极探索与东欧及东盟国家开展进一步深度的双边本币结算合作，以提高人民币在当地市场的支付、结算和储备功能。中国需要持续完善和创新离岸人民币流动性供给机制，丰富和健全离岸人民币市场产品和服务机制，深化离岸人民币市场(如香港、伦敦)和在岸市场的深度协作。(完)&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221022rmb/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>义乌市委书记谈“取暖神器热销欧洲”：不能因短时市场需求暴增盲目扩大产能</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221021yiwu/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221021yiwu/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221021yiwu/ -&lt;p&gt;　中新社北京10月21日电 (记者 冉文娟 张斌)受多重因素影响，浙江义乌生产的电热毯、热水袋等取暖产品近来畅销欧洲，订单呈现爆发式增长。二十大期间，中共二十大代表，浙江省金华市委常委、义乌市委书记王健在北京受访时表示，不能因短时市场需求暴增盲目扩大产能，目光要放长远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　义乌海关数据显示，今年1至8月，义乌市出口电热毯等保暖用品共计1.9亿元人民币，同比增长41.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王健表示，欧洲市场对产品质量要求较高，订单暴增一方面体现了这些年义乌抓市场转型和产业转型有了新的提升，得到国外消费者认可。与此同时也要保持清醒，防止盲目增产造成产能过剩。“我们在对外贸易中要更多着眼和布局战略性新兴产业，进一步推动产业结构优化升级。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有着“世界超市”之称的义乌，被视为中国外贸的“晴雨表”。近三年来，新冠肺炎疫情显著冲击国际贸易，义乌如何应对？对此王健表示，义乌正高效推动数字化贸易改革来破解外贸领域的突出问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　他举例，针对疫情造成的“外商进不来、货物出不去、结汇较为困难”等新的痛点堵点，义乌集成打造了小商品数字自贸应用，实现贸易履约全链条线上服务，为中小微主体企业降本、增效、赋能。“外商在线上平台发出订货需求后，通过算法可精准匹配有供货能力的商家，线上下单。此后的货物报关、物流、结汇等过程都可通过线上平台高效推进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“义乌是吃改革饭成长起来，是走开放路发展起来的。”2022年恰逢义乌市场建设40年，王健说，从最初的“鸡毛换糖”到如今“买卖全球”，义乌跨越式发展的每一步都离不开改革和创新。未来，义乌要继续坚定不移走改革创新之路，推进高水平对外开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　具体而言，王健表示，义乌将围绕加快建设“世界小商品之都”的目标任务，聚力建设数据枢纽、贸易枢纽、物流枢纽、产业枢纽、文化枢纽等“五大枢纽”，高水平打造内陆开放样板，为中国外贸高质量发展、全球供应链产业链稳定贡献义乌力量。(完)&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221021yiwu/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>数独二十大</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221017sdesd/</link>
        <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 21:30:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221017sdesd/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221017sdesd/ -&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;sdesd.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221017sdesd/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>中国共产党第二十次全国代表大会报告全文</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:30:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/ -&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;xjp1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，我代表第十九届中央委员会向大会作报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国共产党第二十次全国代表大会，是在全党全国各族人民迈上全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的关键时刻召开的一次十分重要的大会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大会的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国共产党已走过百年奋斗历程。我们党立志于中华民族千秋伟业，致力于人类和平与发展崇高事业，责任无比重大，使命无上光荣。全党同志务必不忘初心、牢记使命，务必谦虚谨慎、艰苦奋斗，务必敢于斗争、善于斗争，坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一过去五年的工作和新时代十年的伟大变革&#34;&gt;一、过去五年的工作和新时代十年的伟大变革&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，就党和国家事业发展作出重大战略部署，团结带领全党全军全国各族人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战，以奋发有为的精神把新时代中国特色社会主义不断推向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年来，我们坚持加强党的全面领导和党中央集中统一领导，全力推进全面建成小康社会进程，完整、准确、全面贯彻新发展理念，着力推动高质量发展，主动构建新发展格局，蹄疾步稳推进改革，扎实推进全过程人民民主，全面推进依法治国，积极发展社会主义先进文化，突出保障和改善民生，集中力量实施脱贫攻坚战，大力推进生态文明建设，坚决维护国家安全，防范化解重大风险，保持社会大局稳定，大力度推进国防和军队现代化建设，全方位开展中国特色大国外交，全面推进党的建设新的伟大工程。我们隆重庆祝中国共产党成立一百周年、中华人民共和国成立七十周年，制定第三个历史决议，在全党开展党史学习教育，号召全党学习和践行伟大建党精神。特别是面对突如其来的新冠肺炎疫情，我们坚持人民至上、生命至上，坚持动态清零不动摇，开展抗击疫情人民战争、总体战、阻击战，最大限度保护了人民生命安全和身体健康，统筹疫情防控和经济社会发展取得重大积极成果。面对香港局势动荡变化，我们依照宪法和基本法有效实施对特别行政区的全面管治权，落实“爱国者治港”原则，香港局势实现由乱到治的重大转折。面对“台独”势力分裂活动和外部势力干涉台湾事务的严重挑衅，我们坚决开展反分裂、反干涉重大斗争，展示了我们维护国家主权和领土完整、反对“台独”的坚强决心和强大能力。面对国际局势急剧变化，我们保持战略定力，发扬斗争精神，在斗争中维护国家尊严和核心利益，牢牢掌握了我国发展和安全主动权。五年来，我们党团结带领人民，攻克了许多长期没有解决的难题，办成了许多事关长远的大事要事，推动党和国家事业取得举世瞩目的重大成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们！十八大召开至今已经十年了。十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事：一是迎来中国共产党成立一百周年，二是中国特色社会主义进入新时代，三是完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标。这是中国共产党和中国人民团结奋斗赢得的历史性胜利，是彪炳中华民族发展史册的历史性胜利，也是对世界具有深远影响的历史性胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年前，我们面对的形势是，改革开放和社会主义现代化建设取得巨大成就，党的建设新的伟大工程取得显著成效，为我们继续前进奠定了坚实基础、创造了良好条件、提供了重要保障，同时一系列长期积累及新出现的突出矛盾和问题亟待解决。面对这些影响党长期执政、国家长治久安、人民幸福安康的突出矛盾和问题，党中央审时度势、果敢抉择，锐意进取、攻坚克难，团结带领全党全军全国各族人民撸起袖子加油干、风雨无阻向前行，义无反顾进行具有许多新的历史特点的伟大斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年来，我们坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，全面贯彻党的基本路线、基本方略，采取一系列战略性举措，推进一系列变革性实践，实现一系列突破性进展，取得一系列标志性成果，经受住了来自政治、经济、意识形态、自然界等方面的风险挑战考验，党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，推动我国迈上全面建设社会主义现代化国家新征程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们创立了新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们全面加强党的领导，确保党中央权威和集中统一领导，确保党发挥总揽全局、协调各方的领导核心作用，我们这个拥有九千六百多万名党员的马克思主义政党更加团结统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们经过接续奋斗，实现了小康这个中华民族的千年梦想，打赢了人类历史上规模最大的脱贫攻坚战，历史性地解决了绝对贫困问题，为全球减贫事业作出了重大贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们对新时代党和国家事业发展作出科学完整的战略部署，提出实现中华民族伟大复兴的中国梦，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，明确“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，确定稳中求进工作总基调，统筹发展和安全，明确我国社会主要矛盾是人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作，不断丰富和发展人类文明新形态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们提出并贯彻新发展理念，着力推进高质量发展，推动构建新发展格局，实施供给侧结构性改革，制定一系列具有全局性意义的区域重大战略，我国经济实力实现历史性跃升，国内生产总值从五十四万亿元增长到一百一十四万亿元，我国经济总量占世界经济的比重达百分之十八点五，提高七点二个百分点，稳居世界第二位；人均国内生产总值从三万九千八百元增加到八万一千元。谷物总产量稳居世界首位，制造业规模、外汇储备稳居世界第一。一些关键核心技术实现突破，战略性新兴产业发展壮大，载人航天、探月探火、深海深地探测、超级计算机、卫星导航、量子信息、核电技术、大飞机制造、生物医药等取得重大成果，进入创新型国家行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们以巨大的政治勇气全面深化改革，许多领域实现历史性变革、系统性重塑、整体性重构，中国特色社会主义制度更加成熟更加定型，国家治理体系和治理能力现代化水平明显提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们实行更加积极主动的开放战略，共建“一带一路”成为深受欢迎的国际公共产品和国际合作平台，我国成为一百四十多个国家和地区的主要贸易伙伴，货物贸易总额居世界第一，吸引外资和对外投资居世界前列，形成更大范围、更宽领域、更深层次对外开放格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们坚持走中国特色社会主义政治发展道路，全面发展全过程人民民主，社会主义民主政治制度化、规范化、程序化全面推进，人民当家作主更为扎实，全面依法治国总体格局基本形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们确立和坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度，社会主义核心价值观广泛传播，中华优秀传统文化得到创造性转化、创新性发展，文化事业日益繁荣，网络生态持续向好，意识形态领域形势发生全局性、根本性转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们深入贯彻以人民为中心的发展思想，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上持续用力，建成世界上规模最大的教育体系、社会保障体系、医疗卫生体系，人民群众获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续，共同富裕取得新成效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们坚持绿水青山就是金山银山的理念，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，生态文明制度体系更加健全，生态环境保护发生历史性、转折性、全局性变化，我们的祖国天更蓝、山更绿、水更清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们贯彻总体国家安全观，以坚定的意志品质维护国家主权、安全、发展利益，国家安全得到全面加强，扫黑除恶专项斗争取得阶段性成果，有力应对一系列重大自然灾害，平安中国建设迈向更高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们确立党在新时代的强军目标，贯彻新时代党的强军思想，贯彻新时代军事战略方针，坚持党对人民军队的绝对领导，统筹加强各方向各领域军事斗争，大刀阔斧深化国防和军队改革，人民军队体制一新、结构一新、格局一新、面貌一新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们全面准确推进“一国两制”实践，坚持“一国两制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方针，推动香港进入由乱到治走向由治及兴的新阶段，香港、澳门保持长期稳定发展良好态势。我们提出新时代解决台湾问题的总体方略，促进两岸交流合作，坚决反对“台独”分裂行径，坚决反对外部势力干涉，牢牢把握两岸关系主导权和主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们全面推进中国特色大国外交，推动构建人类命运共同体，坚定维护国际公平正义，倡导践行真正的多边主义，旗帜鲜明反对一切霸权主义和强权政治，毫不动摇反对任何单边主义、保护主义、霸凌行径。我们推动构建新型国际关系，积极参与全球治理体系改革和建设，全面开展抗击新冠肺炎疫情国际合作，赢得广泛国际赞誉，我国国际影响力、感召力、塑造力显著提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们深入推进全面从严治党，坚持打铁必须自身硬，提出和落实新时代党的建设总要求，以党的政治建设统领党的建设各项工作。我们以钉钉子精神纠治“四风”，反对特权思想和特权现象，刹住了一些长期没有刹住的歪风，纠治了一些多年未除的顽瘴痼疾。我们开展了史无前例的反腐败斗争，以“得罪千百人、不负十四亿”的使命担当祛疴治乱，“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”多管齐下，反腐败斗争取得压倒性胜利并全面巩固，消除了党、国家、军队内部存在的严重隐患。经过不懈努力，党找到了自我革命这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远不变质、不变色、不变味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在充分肯定党和国家事业取得举世瞩目成就的同时，必须清醒看到，我们的工作还存在一些不足，面临不少困难和问题。对这些问题，我们已经采取一系列措施加以解决，今后必须加大工作力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们！新时代的伟大成就是党和人民一道拼出来、干出来、奋斗出来的！在这里，我代表中共中央，向全体中国共产党员，向全国各族人民，向各民主党派、各人民团体和各界爱国人士，向香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞和台湾同胞以及广大侨胞，向关心和支持中国现代化建设的各国朋友，表示衷心的感谢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新时代十年的伟大变革，在党史、新中国史、改革开放史、社会主义发展史、中华民族发展史上具有里程碑意义。走过百年奋斗历程的中国共产党在革命性锻造中更加坚强有力，在坚持和发展中国特色社会主义的历史进程中始终成为坚强领导核心。中国人民的前进动力更加强大、奋斗精神更加昂扬、必胜信念更加坚定，中国共产党和中国人民正信心百倍推进中华民族从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。改革开放和社会主义现代化建设深入推进，实现中华民族伟大复兴进入了不可逆转的历史进程。科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出新的蓬勃生机，中国式现代化为人类实现现代化提供了新的选择，中国共产党和中国人民为解决人类面临的共同问题提供更多更好的中国智慧、中国方案、中国力量，为人类和平与发展崇高事业作出新的更大的贡献！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;xjp2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二开辟马克思主义中国化时代化新境界&#34;&gt;二、开辟马克思主义中国化时代化新境界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;马克思主义是我们立党立国、兴党兴国的根本指导思想。实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是马克思主义行，是中国化时代化的马克思主义行。拥有马克思主义科学理论指导是我们党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十八大以来，我们党勇于进行理论探索和创新，以全新的视野深化对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识，取得重大理论创新成果，集中体现为新时代中国特色社会主义思想。十九大、十九届六中全会提出的“十个明确”、“十四个坚持”、“十三个方面成就”概括了这一思想的主要内容，必须长期坚持并不断丰富发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国共产党人深刻认识到，只有把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，坚持运用辩证唯物主义和历史唯物主义，才能正确回答时代和实践提出的重大问题，才能始终保持马克思主义的蓬勃生机和旺盛活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实践没有止境，理论创新也没有止境。不断谱写马克思主义中国化时代化新篇章，是当代中国共产党人的庄严历史责任。继续推进实践基础上的理论创新，首先要把握好新时代中国特色社会主义思想的世界观和方法论，坚持好、运用好贯穿其中的立场观点方法。必须坚持人民至上，坚持自信自立，坚持守正创新，坚持问题导向，坚持系统观念，坚持胸怀天下，站稳人民立场、把握人民愿望、尊重人民创造、集中人民智慧，坚持对马克思主义的坚定信仰、对中国特色社会主义的坚定信念，坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，不断提出真正解决问题的新理念新思路新办法，为前瞻性思考、全局性谋划、整体性推进党和国家各项事业提供科学思想方法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三新时代新征程中国共产党的使命任务&#34;&gt;三、新时代新征程中国共产党的使命任务&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的中国特色。中国式现代化是人口规模巨大的现代化，是全体人民共同富裕的现代化，是物质文明和精神文明相协调的现代化，是人与自然和谐共生的现代化，是走和平发展道路的现代化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国式现代化的本质要求是：坚持中国共产党领导，坚持中国特色社会主义，实现高质量发展，发展全过程人民民主，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面建成社会主义现代化强国，总的战略安排是分两步走：从二〇二〇年到二〇三五年基本实现社会主义现代化；从二〇三五年到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。未来五年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面建设社会主义现代化国家，是一项伟大而艰巨的事业，前途光明，任重道远。我们必须增强忧患意识，坚持底线思维，做到居安思危、未雨绸缪，准备经受风高浪急甚至惊涛骇浪的重大考验。前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则：坚持和加强党的全面领导，坚持中国特色社会主义道路，坚持以人民为中心的发展思想，坚持深化改革开放，坚持发扬斗争精神。要增强全党全国各族人民的志气、骨气、底气，不信邪、不怕鬼、不怕压，知难而进、迎难而上，统筹发展和安全，全力战胜前进道路上各种困难和挑战，依靠顽强斗争打开事业发展新天地。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四加快构建新发展格局着力推动高质量发展&#34;&gt;四、加快构建新发展格局，着力推动高质量发展&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。发展是党执政兴国的第一要务。没有坚实的物质技术基础，就不可能全面建成社会主义现代化强国。必须完整、准确、全面贯彻新发展理念，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持以推动高质量发展为主题，把实施扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合起来，增强国内大循环内生动力和可靠性，提升国际循环质量和水平，加快建设现代化经济体系，着力提高全要素生产率，着力提升产业链供应链韧性和安全水平，着力推进城乡融合和区域协调发展，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要构建高水平社会主义市场经济体制，坚持和完善社会主义基本经济制度，毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用。建设现代化产业体系，坚持把发展经济的着力点放在实体经济上，推进新型工业化，加快建设制造强国、质量强国、航天强国、交通强国、网络强国、数字中国。全面推进乡村振兴，坚持农业农村优先发展，巩固拓展脱贫攻坚成果，加快建设农业强国，扎实推动乡村产业、人才、文化、生态、组织振兴，全方位夯实粮食安全根基，牢牢守住十八亿亩耕地红线，确保中国人的饭碗牢牢端在自己手中。促进区域协调发展，深入实施区域协调发展战略、区域重大战略、主体功能区战略、新型城镇化战略，优化重大生产力布局，构建优势互补、高质量发展的区域经济布局和国土空间体系。推进高水平对外开放，稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放，加快建设贸易强国，推动共建“一带一路”高质量发展，维护多元稳定的国际经济格局和经贸关系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五实施科教兴国战略强化现代化建设人才支撑&#34;&gt;五、实施科教兴国战略，强化现代化建设人才支撑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;教育、科技、人才是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。必须坚持科技是第一生产力、人才是第一资源、创新是第一动力，深入实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略，开辟发展新领域新赛道，不断塑造发展新动能新优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持教育优先发展、科技自立自强、人才引领驱动，加快建设教育强国、科技强国、人才强国，坚持为党育人、为国育才，全面提高人才自主培养质量，着力造就拔尖创新人才，聚天下英才而用之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要办好人民满意的教育，全面贯彻党的教育方针，落实立德树人根本任务，培养德智体美劳全面发展的社会主义建设者和接班人，加快建设高质量教育体系，发展素质教育，促进教育公平。完善科技创新体系，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，健全新型举国体制，强化国家战略科技力量，提升国家创新体系整体效能，形成具有全球竞争力的开放创新生态。加快实施创新驱动发展战略，加快实现高水平科技自立自强，以国家战略需求为导向，集聚力量进行原创性引领性科技攻关，坚决打赢关键核心技术攻坚战，加快实施一批具有战略性全局性前瞻性的国家重大科技项目，增强自主创新能力。深入实施人才强国战略，坚持尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造，完善人才战略布局，加快建设世界重要人才中心和创新高地，着力形成人才国际竞争的比较优势，把各方面优秀人才集聚到党和人民事业中来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;六发展全过程人民民主保障人民当家作主&#34;&gt;六、发展全过程人民民主，保障人民当家作主&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，国家一切权力属于人民。人民民主是社会主义的生命，是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。全过程人民民主是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。必须坚定不移走中国特色社会主义政治发展道路，坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一，坚持人民主体地位，充分体现人民意志、保障人民权益、激发人民创造活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要健全人民当家作主制度体系，扩大人民有序政治参与，保证人民依法实行民主选举、民主协商、民主决策、民主管理、民主监督，发挥人民群众积极性、主动性、创造性，巩固和发展生动活泼、安定团结的政治局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要加强人民当家作主制度保障，坚持和完善我国根本政治制度、基本政治制度、重要政治制度，拓展民主渠道，丰富民主形式，支持和保证人民通过人民代表大会行使国家权力。深化工会、共青团、妇联等群团组织改革和建设，有效发挥桥梁纽带作用。坚持走中国人权发展道路，推动人权事业全面发展。全面发展协商民主，推进协商民主广泛多层制度化发展，坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，完善人民政协民主监督和委员联系界别群众制度机制。积极发展基层民主，健全基层党组织领导的基层群众自治机制，完善基层直接民主制度体系和工作体系。全心全意依靠工人阶级，维护职工合法权益。巩固和发展最广泛的爱国统一战线，完善大统战工作格局，坚持大团结大联合，动员全体中华儿女围绕实现中华民族伟大复兴中国梦一起来想、一起来干。加强同民主党派和无党派人士的团结合作。以铸牢中华民族共同体意识为主线，加强和改进党的民族工作。坚持我国宗教中国化方向，积极引导宗教与社会主义社会相适应。加强和改进侨务工作，形成共同致力民族复兴的强大力量。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;七坚持全面依法治国推进法治中国建设&#34;&gt;七、坚持全面依法治国，推进法治中国建设&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。必须更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用，在法治轨道上全面建设社会主义现代化国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持走中国特色社会主义法治道路，建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家，围绕保障和促进社会公平正义，坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进，坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设，全面推进科学立法、严格执法、公正司法、全民守法，全面推进国家各方面工作法治化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要完善以宪法为核心的中国特色社会主义法律体系，加强宪法实施和监督，加强重点领域、新兴领域、涉外领域立法，推进科学立法、民主立法、依法立法。扎实推进依法行政，转变政府职能，优化政府职责体系和组织结构，提高行政效率和公信力，全面推进严格规范公正文明执法。严格公正司法，深化司法体制综合配套改革，全面准确落实司法责任制，加快建设公正高效权威的社会主义司法制度，努力让人民群众在每一个司法案件中感受到公平正义。加快建设法治社会，弘扬社会主义法治精神，传承中华优秀传统法律文化，引导全体人民做社会主义法治的忠实崇尚者、自觉遵守者、坚定捍卫者，努力使尊法学法守法用法在全社会蔚然成风。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;八推进文化自信自强铸就社会主义文化新辉煌&#34;&gt;八、推进文化自信自强，铸就社会主义文化新辉煌&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路，增强文化自信，围绕举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象建设社会主义文化强国，发展面向现代化、面向世界、面向未来的，民族的科学的大众的社会主义文化，激发全民族文化创新创造活力，增强实现中华民族伟大复兴的精神力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度，坚持为人民服务、为社会主义服务，坚持百花齐放、百家争鸣，坚持创造性转化、创新性发展，以社会主义核心价值观为引领，发展社会主义先进文化，弘扬革命文化，传承中华优秀传统文化，满足人民日益增长的精神文化需求，巩固全党全国各族人民团结奋斗的共同思想基础，不断提升国家文化软实力和中华文化影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义意识形态，牢牢掌握党对意识形态工作领导权，全面落实意识形态工作责任制，巩固壮大奋进新时代的主流思想舆论，加强全媒体传播体系建设，推动形成良好网络生态。广泛践行社会主义核心价值观，弘扬以伟大建党精神为源头的中国共产党人精神谱系，深入开展社会主义核心价值观宣传教育，深化爱国主义、集体主义、社会主义教育，着力培养担当民族复兴大任的时代新人。提高全社会文明程度，实施公民道德建设工程，弘扬中华传统美德，加强家庭家教家风建设，推动明大德、守公德、严私德，提高人民道德水准和文明素养，在全社会弘扬劳动精神、奋斗精神、奉献精神、创造精神、勤俭节约精神。繁荣发展文化事业和文化产业，坚持以人民为中心的创作导向，推出更多增强人民精神力量的优秀作品，健全现代公共文化服务体系，实施重大文化产业项目带动战略。促进群众体育和竞技体育全面发展，加快建设体育强国。增强中华文明传播力影响力，坚守中华文化立场，讲好中国故事、传播好中国声音，展现可信、可爱、可敬的中国形象，推动中华文化更好走向世界。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;九增进民生福祉提高人民生活品质&#34;&gt;九、增进民生福祉，提高人民生活品质&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;江山就是人民，人民就是江山。中国共产党领导人民打江山、守江山，守的是人民的心。治国有常，利民为本。为民造福是立党为公、执政为民的本质要求。必须坚持在发展中保障和改善民生，鼓励共同奋斗创造美好生活，不断实现人民对美好生活的向往。
我们要实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益，紧紧抓住人民最关心最直接最现实的利益问题，坚持尽力而为、量力而行，深入群众、深入基层，采取更多惠民生、暖民心举措，着力解决好人民群众急难愁盼问题，健全基本公共服务体系，提高公共服务水平，增强均衡性和可及性，扎实推进共同富裕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要完善分配制度，坚持按劳分配为主体、多种分配方式并存，坚持多劳多得，鼓励勤劳致富，促进机会公平，增加低收入者收入，扩大中等收入群体，规范收入分配秩序，规范财富积累机制。实施就业优先战略，强化就业优先政策，健全就业公共服务体系，加强困难群体就业兜底帮扶，消除影响平等就业的不合理限制和就业歧视，使人人都有通过勤奋劳动实现自身发展的机会。健全社会保障体系，健全覆盖全民、统筹城乡、公平统一、安全规范、可持续的多层次社会保障体系，扩大社会保险覆盖面。坚持男女平等基本国策，保障妇女儿童合法权益。促进残疾人事业全面发展。加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度。推进健康中国建设，把保障人民健康放在优先发展的战略位置，建立生育支持政策体系，实施积极应对人口老龄化国家战略，促进中医药传承创新发展，健全公共卫生体系，加强重大疫情防控救治体系和应急能力建设，有效遏制重大传染性疾病传播。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十推动绿色发展促进人与自然和谐共生&#34;&gt;十、推动绿色发展，促进人与自然和谐共生&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大自然是人类赖以生存发展的基本条件。尊重自然、顺应自然、保护自然，是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。必须牢固树立和践行绿水青山就是金山银山的理念，站在人与自然和谐共生的高度谋划发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要推进美丽中国建设，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，统筹产业结构调整、污染治理、生态保护、应对气候变化，协同推进降碳、减污、扩绿、增长，推进生态优先、节约集约、绿色低碳发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要加快发展方式绿色转型，实施全面节约战略，发展绿色低碳产业，倡导绿色消费，推动形成绿色低碳的生产方式和生活方式。深入推进环境污染防治，持续深入打好蓝天、碧水、净土保卫战，基本消除重污染天气，基本消除城市黑臭水体，加强土壤污染源头防控，提升环境基础设施建设水平，推进城乡人居环境整治。提升生态系统多样性、稳定性、持续性，加快实施重要生态系统保护和修复重大工程，实施生物多样性保护重大工程，推行草原森林河流湖泊湿地休养生息，实施好长江十年禁渔，健全耕地休耕轮作制度，防治外来物种侵害。积极稳妥推进碳达峰碳中和，立足我国能源资源禀赋，坚持先立后破，有计划分步骤实施碳达峰行动，深入推进能源革命，加强煤炭清洁高效利用，加快规划建设新型能源体系，积极参与应对气候变化全球治理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十一推进国家安全体系和能力现代化坚决维护国家安全和社会稳定&#34;&gt;十一、推进国家安全体系和能力现代化，坚决维护国家安全和社会稳定&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;国家安全是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。必须坚定不移贯彻总体国家安全观，把维护国家安全贯穿党和国家工作各方面全过程，确保国家安全和社会稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持以人民安全为宗旨、以政治安全为根本、以经济安全为基础、以军事科技文化社会安全为保障、以促进国际安全为依托，统筹外部安全和内部安全、国土安全和国民安全、传统安全和非传统安全、自身安全和共同安全，统筹维护和塑造国家安全，夯实国家安全和社会稳定基层基础，完善参与全球安全治理机制，建设更高水平的平安中国，以新安全格局保障新发展格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要健全国家安全体系，完善高效权威的国家安全领导体制，完善国家安全法治体系、战略体系、政策体系、风险监测预警体系、国家应急管理体系，构建全域联动、立体高效的国家安全防护体系。增强维护国家安全能力，坚定维护国家政权安全、制度安全、意识形态安全，确保粮食、能源资源、重要产业链供应链安全，维护我国公民、法人在海外合法权益，筑牢国家安全人民防线。提高公共安全治理水平，坚持安全第一、预防为主，完善公共安全体系，提高防灾减灾救灾和急难险重突发公共事件处置保障能力，加强个人信息保护。完善社会治理体系，健全共建共治共享的社会治理制度，提升社会治理效能，畅通和规范群众诉求表达、利益协调、权益保障通道，建设人人有责、人人尽责、人人享有的社会治理共同体。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十二实现建军一百年奋斗目标开创国防和军队现代化新局面&#34;&gt;十二、实现建军一百年奋斗目标，开创国防和军队现代化新局面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如期实现建军一百年奋斗目标，加快把人民军队建成世界一流军队，是全面建设社会主义现代化国家的战略要求。必须贯彻新时代党的强军思想，贯彻新时代军事战略方针，坚持党对人民军队的绝对领导，坚持政治建军、改革强军、科技强军、人才强军、依法治军，加快军事理论现代化、军队组织形态现代化、军事人员现代化、武器装备现代化，提高捍卫国家主权、安全、发展利益战略能力，有效履行新时代人民军队使命任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面加强人民军队党的建设，确保枪杆子永远听党指挥。健全贯彻军委主席负责制体制机制。建强人民军队党的组织体系，推进政治整训常态化制度化，持之以恒正风肃纪反腐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要全面加强练兵备战，提高人民军队打赢能力，创新军事战略指导，发展人民战争战略战术，打造强大战略威慑力量体系，增加新域新质作战力量比重，深入推进实战化军事训练。全面加强军事治理，巩固拓展国防和军队改革成果，完善军事力量结构编成，体系优化军事政策制度，实施国防科技和武器装备重大工程，建强新型军事人才培养体系，加强依法治军机制建设和战略规划。巩固提高一体化国家战略体系和能力，加强国防科技工业能力建设，加强国防动员和后备力量建设，做好退役军人服务保障工作，巩固发展军政军民团结。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十三坚持和完善一国两制推进祖国统一&#34;&gt;十三、坚持和完善“一国两制”，推进祖国统一&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“一国两制”是中国特色社会主义的伟大创举，是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排，必须长期坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面准确、坚定不移贯彻“一国两制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方针，坚持依法治港治澳，落实中央全面管治权，落实“爱国者治港”、“爱国者治澳”原则，支持香港、澳门发展经济、改善民生、破解经济社会发展中的深层次矛盾和问题，促进香港、澳门长期繁荣稳定，支持香港、澳门更好融入国家发展大局，为实现中华民族伟大复兴更好发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚持贯彻新时代党解决台湾问题的总体方略，坚定不移推进祖国统一大业。我们始终尊重、关爱、造福台湾同胞，继续致力于促进两岸经济文化交流合作，推动两岸共同弘扬中华文化，促进两岸同胞心灵契合。解决台湾问题是中国人自己的事，要由中国人来决定。我们坚持以最大诚意、尽最大努力争取和平统一的前景，但决不承诺放弃使用武力，保留采取一切必要措施的选项，这针对的是外部势力干涉和极少数“台独”分裂分子及其分裂活动，绝非针对广大台湾同胞。国家统一、民族复兴的历史车轮滚滚向前，祖国完全统一一定要实现，也一定能够实现！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十四促进世界和平与发展推动构建人类命运共同体&#34;&gt;十四、促进世界和平与发展，推动构建人类命运共同体&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当前，世界之变、时代之变、历史之变正以前所未有的方式展开，人类社会面临前所未有的挑战。世界又一次站在历史的十字路口，何去何从取决于各国人民的抉择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国始终坚持维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨，致力于推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚定奉行独立自主的和平外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义，坚决反对一切形式的霸权主义和强权政治，反对冷战思维，反对干涉别国内政，反对搞双重标准。中国永远不称霸、永远不搞扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚持在和平共处五项原则基础上同各国发展友好合作，推动构建新型国际关系，深化拓展平等、开放、合作的全球伙伴关系，致力于扩大同各国利益的汇合点。秉持真实亲诚理念和正确义利观加强同发展中国家团结合作，维护发展中国家共同利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚持对外开放的基本国策，坚定奉行互利共赢的开放战略，不断以中国新发展为世界提供新机遇，推动建设开放型世界经济，更好惠及各国人民。中国坚持经济全球化正确方向，共同营造有利于发展的国际环境，共同培育全球发展新动能。中国积极参与全球治理体系改革和建设，坚持真正的多边主义，推进国际关系民主化，推动全球治理朝着更加公正合理的方向发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国提出了全球发展倡议、全球安全倡议，愿同国际社会一道努力落实。我们真诚呼吁，世界各国弘扬和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，促进各国人民相知相亲，共同应对各种全球性挑战。中国人民愿同世界人民携手开创人类更加美好的未来！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十五坚定不移全面从严治党深入推进新时代党的建设新的伟大工程&#34;&gt;十五、坚定不移全面从严治党，深入推进新时代党的建设新的伟大工程&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴，关键在党。我们党作为世界上最大的马克思主义执政党，要始终赢得人民拥护、巩固长期执政地位，必须时刻保持解决大党独有难题的清醒和坚定。全党必须牢记，全面从严治党永远在路上，党的自我革命永远在路上，决不能有松劲歇脚、疲劳厌战的情绪，必须持之以恒推进全面从严治党，深入推进新时代党的建设新的伟大工程，以党的自我革命引领社会革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的自我净化、自我完善、自我革新、自我提高，使我们党坚守初心使命，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要坚持和加强党中央集中统一领导，健全总揽全局、协调各方的党的领导制度体系，完善党中央重大决策部署落实机制，确保全党在政治立场、政治方向、政治原则、政治道路上同党中央保持高度一致，确保党的团结统一。坚持不懈用新时代中国特色社会主义思想凝心铸魂，全面加强党的思想建设，加强理想信念教育，引导全党牢记党的宗旨，自觉做共产主义远大理想和中国特色社会主义共同理想的坚定信仰者和忠实实践者。完善党的自我革命制度规范体系，坚持制度治党、依规治党，健全党统一领导、全面覆盖、权威高效的监督体系，发挥政治巡视利剑作用，落实全面从严治党政治责任，用好问责利器。建设堪当民族复兴重任的高素质干部队伍，坚持德才兼备、以德为先、五湖四海、任人唯贤，树立选人用人正确导向，选拔忠诚干净担当的高素质专业化干部，选优配强各级领导班子，加强干部斗争精神和斗争本领养成，激励干部敢于担当、积极作为。增强党组织政治功能和组织功能，坚持大抓基层的鲜明导向，把基层党组织建设成为有效实现党的领导的坚强战斗堡垒，激励党员发挥先锋模范作用，保持党员队伍先进性和纯洁性。坚持以严的基调强化正风肃纪，锲而不舍落实中央八项规定精神，持续深化纠治“四风”，重点纠治形式主义、官僚主义，坚决破除特权思想和特权行为。坚决打赢反腐败斗争攻坚战持久战，腐败是危害党的生命力和战斗力的最大毒瘤，反腐败是最彻底的自我革命。只要存在腐败问题产生的土壤和条件，反腐败斗争就一刻不能停，必须永远吹冲锋号，坚持不敢腐、不能腐、不想腐一体推进，以零容忍态度反腐惩恶，决不姑息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们！时代呼唤着我们，人民期待着我们，唯有矢志不渝、笃行不怠，方能不负时代、不负人民。全党必须牢记，坚持党的全面领导是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路，中国特色社会主义是实现中华民族伟大复兴的必由之路，团结奋斗是中国人民创造历史伟业的必由之路，贯彻新发展理念是新时代我国发展壮大的必由之路，全面从严治党是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路。这是我们在长期实践中得出的至关紧要的规律性认识，必须倍加珍惜、始终坚持，咬定青山不放松，引领和保障中国特色社会主义巍巍巨轮乘风破浪、行稳致远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团结就是力量，团结才能胜利。全面建设社会主义现代化国家，必须充分发挥亿万人民的创造伟力。全党要坚持全心全意为人民服务的根本宗旨，树牢群众观点，贯彻群众路线，尊重人民首创精神，坚持一切为了人民、一切依靠人民，从群众中来、到群众中去，始终保持同人民群众的血肉联系，始终接受人民批评和监督，始终同人民同呼吸、共命运、心连心，不断巩固全国各族人民大团结，加强海内外中华儿女大团结，形成同心共圆中国梦的强大合力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青年强，则国家强。当代中国青年生逢其时，施展才干的舞台无比广阔，实现梦想的前景无比光明。全党要把青年工作作为战略性工作来抓，用党的科学理论武装青年，用党的初心使命感召青年，做青年朋友的知心人、青年工作的热心人、青年群众的引路人。广大青年要坚定不移听党话、跟党走，怀抱梦想又脚踏实地，敢想敢为又善作善成，立志做有理想、敢担当、能吃苦、肯奋斗的新时代好青年，让青春在全面建设社会主义现代化国家的火热实践中绽放绚丽之花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同志们！党用伟大奋斗创造了百年伟业，也一定能用新的伟大奋斗创造新的伟业。全党全军全国各族人民要紧密团结在党中央周围，牢记空谈误国、实干兴邦，坚定信心、同心同德，埋头苦干、奋勇前进，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ershida.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>2022年美国国家安全战略报告</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:29:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/ -&lt;p&gt;从我担任总统的最初几天起，我就认为我们的世界正处在一个转折点。我们如何应对今天所面临的巨大挑战和前所未有的机遇，将决定我们世界的方向，影响美国人民后代的安全与繁荣。《2022年国家安全战略》概述了我国政府将如何抓住这个决定性的十年，推进美国的重大利益，定位美国超过我们的地缘政治竞争对手，应对共同的挑战，坚定地把我们的世界引向更光明和更有希望的明天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界各地，对美国领导地位的需求比以往任何时候都大。我们正在进行战略竞争，以塑造国际秩序的未来。与此同时，影响世界各地人民的共同挑战要求加强全球合作，各国在这一挑战变得更加困难的时刻加紧履行其责任。作为回应，美国将以我们的价值观带头，我们将与我们的盟友和伙伴以及所有分享我们利益的人齐步努力。我们不会让我们的未来易受那些不赞同我们对一个自由、开放、繁荣和安全的世界抱有远见的人的冲动。随着世界继续驾驭这一流行病和全球经济不确定性的持续影响，没有哪个国家比美利坚合众国更有能力以力量和目的发挥领导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从我宣誓就职以来，我的政府一直专注于投资于美国的核心战略优势。我们的经济增加了1000万个就业机会，失业率已经接近历史最低点。制造业的工作岗位已经迅速回到美国。我们正在自下而上和中间重建我们的经济。我们进行了一次代际投资，以提升国家基础设施，并对创新进行历史性投资，以提升未来的竞争力。在世界各地，各国正在再次看到，为什么对美利坚合众国打赌从来不是好赌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还重振了美国无与伦比的联盟和伙伴关系网络，以维护和加强在过去75年中促成如此多的稳定、繁荣和增长的原则和体制。我们加深了在欧洲和印度洋太平洋的核心联盟。北约比以往任何时候都更强大，更加团结，因为我们期待在芬兰和瑞典欢迎两个有能力的新盟友。我们正在采取更多行动，通过我们与澳大利亚和联合王国（AUKUS）的安全伙伴关系等举措，将我们的伙伴和战略跨区域联系起来。我们正在创造创造性的新方法，在共同关心的问题上与合作伙伴共同工作，就像我们在一起一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲联盟、印度-太平洋四方、印度-太平洋经济框架和美洲经济繁荣伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些伙伴关系增强了我们应对共同挑战和处理直接影响数十亿人民生活的问题的能力。如果父母不能养活孩子，那么其他事情就无关紧要。当各国一再遭受气候灾难的蹂躏时，整个未来就会化为乌有。正如我们大家所经历的那样，当大流行病扩散和传播时，它们会加剧不平等，使整个世界陷于停顿。美国将继续同我们的伙伴一道，优先领导国际社会应对这些跨国挑战，即使我们面对重新确定各国相互关系方式的协同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在争夺我们世界的未来时，我的政府清楚了解这项挑战的范围和严重性。尽管美国仍然致力于负责任地管理我们各国之间的竞争，但中华人民共和国仍然怀有重塑国际秩序的意图，也越来越怀有重塑国际秩序的能力，而重塑国际秩序有利于为全球竞争铺平道路。俄罗斯对邻国乌克兰残酷无端的战争破坏了欧洲的和平，影响了世界各地的稳定，其鲁莽的核威胁危及全球不扩散制度。独裁者正在加班加点破坏民主，并输出以国内镇压和海外胁迫为特点的治理模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些竞争者错误地认为，民主比专制政体弱，因为他们不了解一个国家的权力来自人民。美国在国外很强大，因为我们在国内很强大。我们的经济是动态的。我们的人民富有韧性和创造力。我们的军队仍然无与伦比——我们将保持这种状态。正是我们的民主使我们能够不断重新构思自己，更新我们的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，美国将继续捍卫世界各地的民主，尽管我们继续在国内开展工作，以便更好地实现我们创始文件中所载的美国理念。我们将继续投资于提升美国在全球的竞争力，吸引来自世界各地的梦想家和奋斗者。我们将与任何与我们同样基本信念的国家结成伙伴，即基于规则的秩序必须仍然是全球和平与繁荣的基础。我们将继续展示，美国如何通过持久的领导才能，以远见和清晰的眼光，应对今天和明天的挑战，是美国人民实现目标的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个以当今世界为基础的360度战略，阐明了我们寻求的未来，并为我们将如何实现这一目标提供了路线图。这些都不容易或不会遇到挫折。但我比以往任何时候都更加相信，美国拥有赢得21世纪竞争所需的一切。我们在每一次危机中都变得更强大。没有什么超出我们的能力。我们可以这样做——为了我们的未来和世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——乔·拜登&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一部分：下一阶段的竞争 6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的持久愿景 6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的持久作用 7&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主政体和民主政体之间竞争的性质 8&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合作应对竞争时代的共同挑战 9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的战略方针概述 10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二部分：投资于我们的力量 14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资国力保持竞争优势 14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实施现代工业创新战略 14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资我们的人民 15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加强我们的民主 16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用外交手段建立最有力的联盟 16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转型合作 16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个包容的世界 18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;繁荣的世界 19&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代化和加强军队 20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三部分：我们的全球优先事项 23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对外竞争与俄罗斯的制约 23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国 23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯 25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合作应对共同挑战 27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候和能源安全 27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大流行病与生物防御 28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粮食安全 29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军备控制和不扩散 29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐怖主义 30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塑造道路规则 32&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术 32&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保障网络空间 34&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易与经济 34&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四部分：按区域分列的战略 37&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;促进自由开放的印度-太平洋 37&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深化与欧洲的联盟 38&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西半球民主与共同繁荣 40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持中东的逐步升级和一体化 42&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建设21世纪美非伙伴关系 43&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保持一个和平的北极 44&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保护海洋、空气和空间 45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五部分：结论 48&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一部分：下一阶段的竞争&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世界正在发生变化。我们正处于世界历史的一个重要转折点。我们的国家和世界——美利坚合众国始终能够描绘出当今时代的未来巨大的变化。我们已经能够不断更新自己。我们一次又一次地证明了这一点作为一个国家，当我们一起做这件事的时候——我的意思是——不是一个单独的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小约瑟夫·R·拜登&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国海岸警卫队学院140tli启动演习&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的持久愿景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在正处于美国和世界决定性十年的初期。大国之间的地缘政治竞争条件将确定。应对气候变化等共同威胁的机会之窗将大幅缩小。我们现在采取的行动将决定这个时期是否被称为冲突和不和的时代，还是一个更稳定和繁荣的未来的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们面临两个战略挑战。第一，后冷战时代已经结束，大国之间正在展开竞争，以决定接下来会发生什么。只要我们同那些与我们共同展望一个自由、开放、安全和繁荣的世界的人共同努力，就没有哪个国家比美国更有能力在这场竞争中取得成功。这意味着必须尊重自决、领土完整和政治独立的基本原则，必须加强国际机构，各国必须自由决定自己的外交政策选择，必须允许信息自由流动，必须维护普遍人权，全球经济必须在公平的竞争环境中运作，为所有人提供机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二，在这场竞争进行期间，全世界人民正在努力应对跨界共同挑战的影响——无论是气候变化、粮食不安全、传染病、恐怖主义、能源短缺还是通货膨胀。这些共同挑战并非地缘政治次要的边缘问题。它们是国家和国际安全的核心，必须作为核心对待。就其性质而言，这些挑战要求各国政府合作，才能解决这些挑战。但我们必须清醒地看到，我们必须在一个竞争的国际环境中应对这些挑战，在这种环境中，地缘政治竞争、民族主义和民粹主义的加剧使这种合作更加困难，并将要求我们以新的方式思考和行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项国家安全战略提出了我们实现一个自由、开放、安全和繁荣的世界的更美好未来的计划。我们的战略植根于我们的国家利益：保护美国人民的安全；扩大经济繁荣和机会；实现并捍卫美国生活方式的核心民主价值观。我们不能单独做这件事，我们也不必这样做。世界上大多数国家都以符合我们的方式界定自己的利益。我们将建立最强大、最广泛的各国联盟，寻求相互合作，同时与那些提出更黑暗愿景并阻挠它们威胁我们利益的力量竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的持久作用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在世界上发挥强大和有目的的作用的需要从未像现在这样强烈。世界正变得更加分裂和不稳定。自从新冠肺炎疫情开始以来，全球通货膨胀率上升，使许多人的生活更加困难。指导国家间关系的基本法律和原则，包括《联合国宪章》及其为所有国家提供的保护，使其免受邻国的侵犯或边界以武力重新划定，都受到攻击。大国之间发生冲突的风险正在增加。民主政体和专制政体正在开展一场竞赛，以表明哪种治理制度最适合其人民和世界。开发和部署将改变我们安全和经济的基础技术的竞争正在加剧。就共同利益进行的全球合作已经受到削弱，尽管这种合作的必要性具有现实意义。这些变化的规模逐年增加，不作为的风险也逐年增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国际环境已变得更加激烈，但美国仍是世界领先大国。我们的经济、我们的人口、我们的创新和我们的军事力量继续增长，往往超过了其他大国。我们固有的国家力量——美国人民的聪明才智、创造力、韧性和决心；我们的价值观、多样性和民主机构；我们的技术领导能力和经济活力；以及我们的外交使团、发展专业人员、情报界和军队——仍然无与伦比。我们有经验，在使用和运用我们的权力，与我们的盟友和合作伙伴，大大增加了我们自己的力量。我们从失败和成功中吸取了教训。我们应该与主要专制大国竞争以塑造国际秩序的想法得到了国内外两党一致和深化的广泛支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是一个大而多样的民主，包括来自世界每一个角落的人、生活的每一个角落、每一个信仰体系。这意味着我们的政治并不总是平稳的——事实上，它们往往相反。我们生活在一个充满激情的政治紧张和动荡的时刻，有时会撕裂国家的结构。但我们不会回避这一事实，也不会以此为借口从更广阔的世界撤退。我们将继续公开和谦虚地考虑我们的分歧，我们将以透明和民主的方式通过我们的政治开展工作。我们知道，我们所付出的一切努力，我们的民主是值得的。这是确保人民真正能够过上有尊严和自由生活的唯一途径。这一美国项目永远不会完成——民主始终是一项正在进行的工作——但这不会阻止我们捍卫我们的价值观并继续在世界上追求我们的国家安全利益。我国国内的民主质量影响我国在国外领导的力量和信誉——正如我们所居住的世界的特性影响我国在国内享有安全、繁荣和自由的能力一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的竞争对手面临的挑战是深远的。无论在国内还是国外，他们的问题与高度个人化的专制统治所固有的病症有关，并且比我们更容易得到补救。相反，美国传统上把国内和国外的挑战转变为推动国内改革和振兴的机会。这是美国衰落的预言在过去一再被反驳的一个原因——以及为什么它从来不是打赌美国的好赌。我们一直都取得了成功，因为我们对世界抱有积极的愿景，应对共同的挑战，并将其与我们民主的活力以及战胜对手的决心结合起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主政体和民主政体之间竞争的性质&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持我们建立一个自由、开放、繁荣和安全世界的愿景的国家范围很广，也很强大。它包括我们在欧洲和印度洋-太平洋的民主盟友，以及世界各地的主要民主伙伴，它们与我们对区域和国际秩序的愿景有着很大相似之处，即使它们在所有问题上不同意我们的意见，也包括不接受民主体制但仍然依赖和支持基于规则的国际制度的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国人民将支持普遍人权，声援那些寻求自由和尊严的海外人，正如我们继续确保国内公平和平等待遇的关键工作一样。我们将努力加强世界各地的民主，因为民主治理在保护人的尊严方面一贯优于威权主义，导致社会更加繁荣和复原，为美国创造更强大和更可靠的经济和安全伙伴，并鼓励建立一个和平的世界秩序。特别是，我们将采取步骤，表明民主政体能够兑现承诺——不仅要确保美国及其民主伙伴领导我们时代的最严峻挑战，而且还要与其他民主政府和私营部门合作，帮助新兴民主政体为本国人民带来切实利益。然而，我们不认为，任何地方的政府和社会必须重新塑造美国的形象，使我们安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们愿景面临的最紧迫的战略挑战是来自那些将专制治理与修正主义外交政策层层化的国家。正是他们的行为对国际和平与稳定构成挑战——特别是发动或准备发动侵略战争，积极破坏其他国家的民主政治进程，利用技术和供应链进行胁迫和镇压，并出口国际秩序的非自由模式。许多非民主国家与世界民主国家一道放弃这些行为。不幸的是，俄罗斯和中华人民共和国(PRC)没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和中华人民共和国提出了不同的挑战。俄罗斯对自由和开放的国际体系构成直接威胁，无视当今国际秩序的基本法律，正如其对乌克兰的残酷侵略战争所表明的那样。相比之下，中华人民共和国是意图重塑国际秩序的唯一竞争对手，也是推动这一目标的经济、外交、军事和技术力量日益壮大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如美国和世界各国从冷战后的国际秩序中受益匪浅一样，中华人民共和国和俄罗斯也是如此。中华人民共和国的经济和地缘政治影响力迅速增长。俄罗斯加入了8国集团和20国集团，并在2000年代经济复苏。然而，他们的结论是，自由和开放的基于规则的国际秩序的成功对其政权构成威胁，扼杀了他们的野心。他们现在以自己的方式，寻求重塑国际秩序，创造一个有利于他们高度个性化和压制式的专制统治的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们对这一愿景的追求因若干因素而变得复杂。中华人民共和国（PRC）的自信行为导致其他国家出于自己的正当理由，反击并捍卫自己的主权。由于气候、经济和公共卫生方面的各种相互依存关系，中华人民共和国还与其他国家，包括美国保持共同利益。俄罗斯对乌克兰的侵略战争暴露了它的战略局限性。莫斯科也有兴趣与不赞同其愿景的国家合作，特别是在全球南部。因此，美国和我们的盟友和伙伴有机会塑造中华人民共和国和俄罗斯的外部环境，影响他们的行为，即使我们与他们竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界某些地区对美国和世界上最大的独裁者之间的竞争感到不安。我们理解这些关切。我们还希望避免一个竞争升级为僵硬集团世界的世界。我们不寻求冲突或新的冷战。相反，我们正在努力支持每个国家，无论其规模或实力如何，行使作出符合其利益的选择的自由。这是我们的愿景与竞争对手的愿景之间的重大差异，我们的愿景旨在维护权力较小的国家的自治和权利，而竞争对手的愿景并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合作应对竞争时代的共同挑战&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主政体和专制政体之间日益激烈的竞争只是我们面临的两个关键趋势之一。另一个是共同的挑战——有些人称之为跨国挑战——它们不尊重边界并影响所有国家。这两个趋势相互影响——地缘政治竞争变化，而且往往使共同挑战得以解决的背景复杂化，而这些问题往往会加剧地缘政治竞争，正如我们在中华人民共和国不愿与国际社会合作这一 CO VID-19 大流行病早期阶段所看到的那样。如果我们没有计划与其他国家合作应对共同挑战，我们就无法在与对世界提出不同愿景的主要大国的竞争中取得成功，除非我们了解一个更具竞争力的世界如何影响合作，以及合作的需要如何影响竞争，否则我们就无法做到这一点。我们需要一种战略，不仅处理两者，而且承认它们之间的关系，并相应调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们面临的所有共同问题中，气候变化是所有国家面临的最大且潜在的生存问题。在这个关键的十年里，如果不立即采取全球行动，全球温度将跨越1.5摄氏度的临界升温门槛，在此之后，科学家警告说，一些最严重的气候影响将是不可逆转的。气候影响和人道主义紧急情况今后只会恶化——从美国更强大的野火和飓风到欧洲的洪水、大洋洲海平面上升、中东缺水、北极冰川融化，以及撒哈拉以南非洲的干旱和致命温度。随着各国争夺资源和能源优势——日益增长的人道主义需求、粮食不安全和健康威胁，以及不稳定、冲突和大规模移徙的潜力，紧张局势将进一步加剧。全球保护森林、使运输部门电气化、调整资金流动方向和创造能源革命以阻止气候危机的必要性，由于地缘政治迫切需要减少我们集体对俄罗斯等国的依赖，这些国家寻求将能源武器化用于胁迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不仅仅是气候变化。COVID-19已经表明，重大战争的破坏性力量可以打击跨国挑战。新冠肺炎已造成数百万人死亡，数亿人的生计受损，如果不是更多。它暴露了我们全球卫生架构和供应链的不足，扩大了不平等，抹去了多年的发展进步。它还削弱了粮食系统，使人道主义需求达到创纪录的水平，并加强了我们必须加倍努力，减少贫穷和饥饿，扩大受教育的机会，以便回到到2030年实现可持续发展目标的轨道。与此同时，埃博拉等传染病继续重新蔓延，只有我们及早采取行动并与其他国家一道采取行动，才能得到治疗。这一大流行病表明，需要国际领导和采取行动，建立更强大、更公平和更有复原力的卫生系统，以便我们能够在下一次大流行病或卫生紧急情况开始前预防或做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎疫情造成的全球经济挑战在全球范围得到扩大和深化，因为需求不均衡，需求恢复速度超过供应商，给供应链带来压力。世界各地的消费者和决策者也在应对飙升的能源价格和日益加剧的粮食不安全，这加剧了移民和腐败等安全挑战。此外，独裁政府经常滥用全球经济秩序，将其相互联系及其优势武器化。他们可以通过阻止关键货物的流动而任意提高成本。它们利用市场准入和控制全球数字基础设施，以达到强制性目的。他们在主要经济体通过空壳公司和幌子公司洗钱和隐藏其财富，通常是外国腐败行为的收益。邪恶的行为者——有些由国家赞助，有些不是——正在利用数字经济筹集和转移资金，支持非法武器计划、恐怖袭击、助长冲突，并通过勒索软件或网络攻击对国家卫生系统、金融机构和重要基础设施敲诈勒索普通公民。这些不同的因素限制了我们的政策选择，以及我们的盟友和伙伴的政策选择，以促进我们的安全利益，满足我们公民的基本需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还经历了一场全球能源危机，俄罗斯将其控制的石油和天然气供应武器化，欧佩克对其自身供应的管理加剧了这场危机。这种情况突出表明，需要加速、公正和负责任的全球能源过渡。这就是为什么——尽管我们继续与我们的盟友和伙伴一起探索稳定能源市场、向需要者提供供应的所有机会——我们也把重点放在执行我国历史上最重要的气候立法上，以便尽快推广创新能源技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们必须与其他国家合作，应对共同的挑战，以改善美国人民和世界各地人民的生活。我们认识到，我们将在竞争环境中进行这种努力，在这种环境中，大国将积极努力推进不同的愿景。我们将利用竞争时代产生的冲动，创造登上顶峰的竞赛，在共同挑战方面取得进展，无论是通过在国内投资，还是通过深化与与我们有共同愿景的其他国家的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的战略方针概述&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的目标是明确的——我们希望有一个自由、开放、繁荣和安全的国际秩序。我们寻求一种自由的秩序，因为它使人民享有其基本的普遍权利和自由。它是开放的，因为它为签署这些原则的所有国家提供了参与规则并在制定规则方面发挥作用的机会。它之所以繁荣，是因为它授权所有国家不断提高本国公民的生活水平。而且安全，因为它没有侵略、胁迫和恐吓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实现这一目标需要三线努力。我们将：1）投资于美国实力和影响力的根本来源和工具；2）建立尽可能最强大的国家联盟，以加强我们的集体影响力，塑造全球战略环境，解决共同挑战；3）现代化和加强我们的军事力量，使之适应与大国进行战略竞争的时代，同时保持打击对祖国的恐怖主义威胁的能力。这一战略第二部分对此作了阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将利用这些能力击败我们的战略竞争对手，激发应对全球挑战的集体行动，塑造技术、网络安全、贸易和经济道路的规则。第三部分涵盖了这一点。我们的办法包括国家权力的所有要素——外交、发展合作、工业战略、经济治国法、情报和国防——并以几个关键支柱为基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，我们打破了外交政策与国内政策的分界线。我们知道，美国要想在国外取得成功，就必须在国内投资我们的创新和产业实力，建设我们的抗灾能力。同样，为了促进国内共同繁荣和维护所有美国人的权利，我们必须根据我们的利益和价值观积极塑造国际秩序。在一个竞争激烈的世界里，其他国家为了获得对美国和我们盟国的优势而采取胁迫性或不公平的做法，这具有特殊的重要性。我们必须以现代工业战略补充私营部门的创新力量，该战略对美国劳动力、战略部门和供应链进行战略性公共投资，特别是微电子技术、先进计算、生物技术、清洁能源技术和先进电信等关键和新兴技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二，我们在世界各地的联盟和伙伴关系是我们最重要的战略资产，也是促进国际和平与稳定的不可或缺的因素。一个强大和统一的北约、我们在印度洋-太平洋的联盟以及我们在其他地方的传统安全伙伴关系不仅阻止侵略；它们为加强国际秩序提供了互利合作的平台。我们高度重视我们在印度-太平洋和欧洲的民主盟友和伙伴之间的结缔组织——技术、贸易和安全——的发展，因为我们认识到，它们相辅相成，两个区域的命运交织在一起。美国是具有全球利益的全球大国。我们在每个区域都更强大，因为我们积极介入其他区域。如果一个地区陷入混乱，或者被一个敌对势力所控制，它将不利地影响我们在其他地区的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，这一战略承认中华人民共和国（PRC）是美国地缘政治上最重要的挑战。虽然印度洋-太平洋地区的成果将受到最深刻的影响，但这一挑战具有重大的全球层面。俄罗斯对欧洲的区域安全秩序构成直接和持续的威胁，是全球动荡和不稳定的根源，但它缺乏中华人民共和国（PRC）的各种能力。我们还认识到，其他较小的专制大国也在以侵略性和破坏稳定的方式行事。最值得注意的是，伊朗干涉邻国的内政，通过代理人扩散导弹和无人机，密谋伤害包括前官员在内的美国人，并且正在推进一项超出任何可信的民用需要的核计划。朝鲜民主主义人民共和国(DPRK)继续扩大其非法核武器和导弹计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四，我们将避免仅仅通过战略竞争的棱镜来看待世界的诱惑，并将继续按照各国自己的条件进行接触。我们将推行一个积极的议程，促进和平与安全，促进每个区域的繁荣。一个更加一体化的中东能够增强我们的盟友和伙伴的能力，这将促进区域和平与繁荣，同时减少该区域长期对美国的资源需求。在非洲，该区域的活力、创新和人口增长使其成为解决复杂全球问题的核心。西半球对美国的直接影响比任何其他地区都大，因此我们将继续恢复和深化在那里的伙伴关系，以促进经济复原力、民主稳定和公民安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五，我们认识到，全球化给美国和世界带来了巨大的利益，但现在需要作出调整，以应对急剧的全球变化，例如各国内部和各国之间日益扩大的不平等，中华人民共和国(中华人民共和国)成为我们最重要的竞争对手和最大的贸易伙伴之一，超出现有规则和条例范围的新兴技术。我们有一个积极的议程，让全球经济抓住21世纪的全部经济利益，同时促进美国工人的利益。认识到我们必须超越传统的自由贸易协定，我们正在制定新的经济安排，以深化同我们的伙伴的经济接触，如《印度-太平洋繁荣经济框架》；一项全球最低税率，确保企业在世界任何地方缴纳其公平份额的税；全球投资和基础设施伙伴关系(PGII)帮助低收入和中等收入国家确保关键基础设施的高标准投资；更新技术、网络空间、贸易和经济道路规则；确保向清洁能源过渡能够释放世界各地的经济机会和良好就业机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，我们共同展望国际秩序未来的国际社会是广泛的，包括每个大陆的国家。我们共同希望各国之间的关系受《联合国宪章》管辖；希望维护所有个人的普遍权利——政治、公民、经济、社会和文化；希望我们的环境、空气、海洋、空间、网络空间和国际商业动脉受到保护和普及；希望包括联合国在内的国际机构，(b)实现现代化和加强，以更好地应对全球挑战，为我们的公民带来更切实的利益。我们寻求的秩序是建立在以前的基础上的，但要解决严重的缺点、新的现实和一些国家试图推行一种少得多的自由和开放的模式。为了在竞争时代维护和加强国际合作，我们将采取双重办法。一方面，我们将与愿意与我们开展建设性合作应对共同挑战的任何国家合作，包括我们的地缘政治对手。我们还将与国际机构充分接触并努力加强国际机构。另一方面，我们将深化与民主国家和其他志同道合的国家的合作。从印度-太平洋四方（澳大利亚、印度、日本、美国）到美国-欧盟贸易和技术理事会，从澳大利亚、英国、美国）到12-U2（印度、以色列、阿联酋、美国），我们正在创造一个牢固、有韧性、相辅相成的关系的格子，证明民主国家可以为其人民和世界带来好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界现在是一个转折点。这个十年对于确定我们与中华人民共和国竞争的条件、应对俄罗斯构成的严重威胁以及我们应对共同挑战，特别是气候变化、流行病和经济动荡的努力具有决定性意义。如果我们不采取紧急和创造性的行动，我们塑造国际秩序的未来和处理共同挑战的机会之窗将关闭。这些行动必须首先发展执行我们战略的手段，在国内外重新投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二部分：投资于我们的力量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将带头。我们将领导我们时代的所有最大挑战——从共同关注气候、和平与安全、人的尊严和人权。但我们不会去独自一人。我们将与我们的盟友和合作伙伴一起领导，并与所有那些人合作像我们一样相信，这是我们应对这些挑战的能力，是建立一个未来提升我们所有人民，保护这个星球。但这一点都不是不可避免的；这是一个选择。我你可以告诉你美国的立场：我们将选择建设一个更美好的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小约瑟夫·R·拜登&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国大会第七十六届会议&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资国力保持竞争优势&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了击败我们的竞争对手，应对共同的挑战，美国将需要通过进行关键的国内投资来维持和改进其竞争优势。在一个相互关联的世界中，外交和国内政策之间没有亮点。美国未来在世界上的成功取决于我们在国内的实力和韧性——尤其是中产阶级的力量，中产阶级作为经济增长的引擎和民主活力和凝聚力的关键源泉，对我们的国家安全至关重要。反之亦然。我们在国内的成功需要按照我们的利益和价值观，在世界上进行强有力的战略参与，以使美国人民生活更美好、更安全、更公平。因此，我们必须在建设抗灾能力的同时，对自然力量的来源进行意义深远的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实施现代工业创新战略&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私营部门和开放市场一直是并继续是我们国家实力的重要来源和创新的主要动力。然而，仅靠市场无法应对技术变革的迅速步伐、全球供应中断、中华人民共和国和其他行为者的非市场滥用，或日益加深的气候危机。战略性公共投资是21世纪全球经济强大产业和创新基础的支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么美国正在推行现代工业和创新战略。我们正在查明私营工业本身没有动员起来保护我们的核心经济和国家安全利益，包括增强我们的国家复原力的关键领域并进行投资。我们正在保护我们的关键基础设施，推动从管道到水的关键部门的基础网络安全，并与私营部门合作，改善技术产品的安全防护。我们正在保护我们的供应链，包括通过新的公私合作形式，并利用关键市场的公共采购来刺激对创新的需求。2021年，我们实施了近一个世纪以来规模最大的有形基础设施投资，包括交通、宽带、清洁用水和能源基础设施方面的历史性投资，这将在未来几十年里促进经济增长，从而提高了我们的竞争力。我们认识到半导体供应链对我们的竞争力和国家安全的重要性，我们正在努力振兴美国的半导体工业。《CHIPS和科学法》授权2 800亿美元用于民间研发投资，特别是在半导体和先进计算机、下一代通信、清洁能源技术和生物技术等关键部门。通过国家生物技术和生物制造倡议，我们正在投资20多亿美元，以充分发挥生物技术和生物制造的潜力，在国内创造就业机会，加强供应链，减少碳排放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，我们颁布了《减少通货膨胀法》，将对国内能源生产和制造进行投资，到2030年将碳排放量减少约40% 。应对气候危机，加强能源安全，加快清洁能源过渡，是我们工业战略、经济增长和安全的组成部分。我们正在酝酿和部署新技术和解决方案，使我们能够领导世界，同时创造新的市场和可扩展的方法。这些投资将共同使美国保持领先地位，提高经济能力，并在未来十年内支持数百万个工作岗位和数万亿美元的经济活动。通过这些努力，我们正在动员美国工人的才能、勇气和创新，他们能够超越任何人。我们还将公平放在优先地位，投资于区域经济发展，以确保全美所有美国人都能实现未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在进行这项工作时，我们还通过追踪、归属和防御网络空间恶意行为者的活动，保护我们的投资，增强它们的复原力。我们正在打击知识产权盗窃、强迫技术转让，以及通过加强投资筛选、出口管制和反情报资源来降低我们的技术优势的其他企图。正如我们寻求与我们的盟友和伙伴汇集技术专长和互补的工业能力一样，我们也在提高我们的集体能力，以抵御破坏我们共同技术优势的企图，包括通过投资筛选和出口控制，以及发展仍然存在差距的新制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资我们的人民&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的重点是通过自下而上和中外的建设来加强经济。为此，我们知道，影响最大的公共投资是我们在人民中做出的投资。我们力求增加公平获得负担得起的保健和儿童照料的机会；职业长期培训和技能建设；以及包括科学、技术、工程和数学在内的高质量教育和培训，特别是对妇女和女孩。这些投资将通过确保我们的劳动力得到更好的教育、健康和生产力来提高我们的经济能力。这支更强大的员工队伍还将创造持久的优势，增强我们的实力和韧性。我们还通过促进工会组织和集体谈判以及提高工人的工作质量来支持工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们为人民繁荣创造条件时，我们也将继续使美国成为全世界人才的首选目的地。自从我们国家成立以来，美国被寻求机会和避难的移民所加强和更新——这是独特的战略优势。我们将继续与国会合作，并采取行政行动，确保我们的移民和难民制度是公平、有序、人道、易于驾驭，并符合我们的价值观和法律。我们还将采取进一步措施，确保美国仍然是世界上人才最多的目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加强民主&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的民主是我们的核心，美国的民主试验长期以来一直是全世界人民的灵感来源。我们的政府制度崇尚法治，努力保护所有人的平等和尊严。深思熟虑和明智的辩论促使我们改正错误，更好地满足公众需求，扩大机会圈。我们并不总是符合我们的理想，近年来，我们的民主受到来自内部的挑战。但是，我们从未放弃过我们的理想，在每一个具有挑战性的时刻，公民们都站出来维护理想。在危机或判断失误的时期，我们期待更多的民主——而不是更少——来开创前进的道路。我们的民主是一项正在进行的工作——通过考虑和补救我们自己的缺点，我们可以激励世界各地的其他人也这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国人，我们都必须同意，人民在选举中表达的裁决必须得到尊重和保护。我们还认为，继续需要进行重大改革，以加强我们的治理制度。正因为如此，我们采取了行政行动，敦促制定必要的立法，保护和促进投票权，扩大民主参与，以及为什么我们正在以几代积极分子的工作为基础，推动公平，根除我们的法律、政策和体制中的系统性差异。事实上，在一个迅速变化的世界中，多元化、包容和多样性是国家力量的源泉。我们重申言论自由、新闻自由、和平集会和其他核心公民自由的权利。与此同时，我们正通过执行我国有史以来第一个《打击国内恐怖主义国家战略》并处理诸如武器化腐败、信息操纵行动、政治干预、以及包括选举在内的对法治的攻击等全球力量来应对国内恐怖主义等对我们民主的威胁。美国不会容忍外国干涉我们的选举。我们将采取果断行动，捍卫并遏制对我们民主进程的干扰，我们将利用一切适当的国家权力工具对未来的干涉作出反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用外交手段建立最有力的联盟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国无与伦比的盟友和伙伴网络保护和促进我们在世界各地的利益——也是我们的对手羡慕的。在这个网络的基础上，我们将聚集最强大的联盟来推动和捍卫一个自由、开放、繁荣和安全的世界。这些联盟将包括共同实现这些目标的所有国家。为确保该联盟尽可能具有变革性，这个联盟的核心是民主国家，它们分享我们的利益和价值观。为了使我们的联盟尽可能具有包容性，我们还将与支持基于规则的秩序的任何国家合作，同时继续敦促所有伙伴尊重和促进民主和人权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转型合作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要解决世界面临的最棘手的问题，我们需要大幅度提高合作水平。这样做的关键是要认识到，我们包容性联盟的核心是那些与我们最密切分享利益的伙伴。美国与其他民主国家的条约联盟是我们战略的基础，也是我们使世界更加和平与繁荣的几乎所有工作的核心。我们的北约和双边条约盟国绝不应怀疑我们同他们站在一起反对侵略和恐吓的意愿和能力。在我们实现军事现代化和努力加强国内民主时，我们将呼吁我们的盟友也这样做，包括投资于能力类型，开展必要的规划，在一个日益对抗的世界中加强威慑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八十年来，美国的联盟和伙伴关系在我们的国家安全政策中发挥了关键作用，必须深化和现代化，以便将来这样做。北约齐心协力，以遏制俄罗斯在欧洲的进一步侵略，尽管北约还在 2022 年马德里首脑会议上通过了一项广泛的新议程，以应对中华人民共和国的系统性挑战和从网络到气候的其他安全风险，并同意芬兰和瑞典加入北约的申请。新成立的美欧贸易和技术委员会正在协调各种办法，根据共同的民主价值观制定全球技术、经济和贸易问题的道路规则。我们与澳大利亚和联合王国的安全伙伴关系促进了印度-太平洋地区的稳定，同时深化了防务和技术一体化。我们继续深化与&amp;quot;五眼&amp;quot;(澳大利亚、加拿大、新西兰和联合王国)的合作。振兴后的四方使美国与日本、印度和澳大利亚一道应对区域挑战，并表明它有能力为印度洋-太平洋交付、应对新冠肺炎和气候变化、深化网络安全伙伴关系和促进基础设施和卫生安全的高标准。我们与盟友的情报关系是一种战略资产，它将日益成为我们与竞争对手竞争的因素，特别是在技术竞争中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将继续优先寻找新的途径来整合我们在印度-太平洋和欧洲的联盟，并发展新的和更深入的合作手段。我们振兴了作为世界先进工业民主国家指导委员会的七国集团，并认为它在支持我们对国际秩序的共同愿景方面可以发挥关键作用。七国集团在正式与其他目标一致的国家接触时处于最强势，例如在2022年峰会上，阿根廷、印度、印度尼西亚、塞内加尔、南非和乌克兰也参加了会议。美国。我们的欧洲盟国和伙伴在印度洋-太平洋地区发挥积极作用，包括支持航行自由，维护台湾海峡的和平与稳定，最符合我们的利益。同样，我们希望我们的印度-太平洋盟国与我们的欧洲盟国合作，共同塑造我们大家都渴望的秩序，并挺身面对俄罗斯，与欧洲联盟和联合王国合作，共同与中华人民共和国竞争。这对美国不利。我们的盟国认识到，一个区域的国际秩序的崩溃最终将危及其他区域的国际秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些民主盟友和伙伴对于支持世界各地的民主和人权也至关重要。加强民主和捍卫人权的行动对美国至关重要，这不仅是因为这样做符合我们的价值观，而且因为尊重民主和支持人权促进全球和平、安全和繁荣。全球对负责任和透明治理的威胁也威胁到我们自己的民主制度。我们将不断更新我们的各种工具，以促进民主和反对威权主义。总统民主复兴倡议在质量上增强了我们打击界定2020年代挑战的能力，如大腐败、数字镇压、对选举和独立媒体的攻击。同样，我们正对威权主义者企图颠覆全球秩序的不断演变的方式作出反应，特别是将信息武器化，破坏民主政体和分化社会。我们正在与政府、民间社会、独立媒体和私营部门合作，防止可信信息被挤出，揭露虚假信息运动，并加强媒体环境的完整性，这是民主政体繁荣的基石。我们还与我们的盟友和伙伴一道，要求国家对侵犯人权，包括侵犯少数民族和宗教少数群体的行为负责，将反腐败斗争视为国家安全的核心利益，打击跨国镇压，并与全世界人民站在争取尊严、平等和正义斗争的前线。我们重申，我们承诺与国际社会合作，通过重新安置等途径，实现可持续、长期地解决第二次世界大战以来最严重的难民危机。我们把每年接纳难民的人数提高到12.5万，并且正在重建和改善美国。难民接纳方案使我们能够实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个包容的世界&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数国家希望建立一个稳定和开放的、以规则为基础的秩序，尊重它们的主权和领土完整，提供与其他国家进行经济交流的公平手段，促进共同繁荣，并能够就共同挑战开展合作。他们强烈反对侵略、胁迫和外部干涉。他们无意推翻长期的规则和规范，使世界免于侵略和压迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将帮助建立和维护联系所有这些国家的联盟，并利用它们的集体力量。我们认识到，有些人可能对美国的权力和我们的外交政策持有保留意见。另一些国家可能不民主，但取决于基于规则的国际制度。然而，我们共有的共同点，以及建立一个更自由和更开放的世界的前景，使这样一个广泛的联盟变得必要和有价值。我们将听取并考虑我们的伙伴建议如何做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建立这一包容性联盟需要加强多边体系，以维护联合国的创始原则，包括尊重国际法。141个国家在联合国大会表示支持一项谴责俄罗斯无端侵略乌克兰的决议。我们继续通过让所有区域参与所有问题来表明这种办法，而不是从我们反对的是什么角度看我们是为了什么。今年，我们与东盟合作，推进本区域的清洁能源基础设施和海上安全。我们启动Prosper Africa Build Together Campaign，促进整个非洲大陆的经济增长，促进清洁能源、卫生和数字技术部门的贸易和投资。我们正在努力与大西洋各国建立伙伴关系，以建立和实施共同办法，推动我们的共同发展、经济、环境、科学和海洋治理目标。我们推动采取区域行动，应对西半球面临的核心挑战，率先推动美洲经济繁荣伙伴关系，推动经济复苏，并通过《洛杉矶移徙和保护宣言》，动员该区域采取大胆和前所未有的移徙办法。在中东，我们一直在努力加强对伊朗的威慑，缓和区域冲突，深化该地区一系列不同伙伴之间的一体化，并加强能源稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度洋-太平洋经济繁荣框架(IPEF)是包容性联盟的一个典型例子，我们与占世界GDP 40% 的十几个区域合作伙伴共同启动了IPEF。这一框架的四大支柱——贸易和数字经济、供应链和复原力、清洁能源和脱碳以及税收和反腐败——将使这一伙伴关系能够决定经济上至关重要的区域乃至全球经济的道路规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与七国集团伙伴一道发起了全球投资和基础设施伙伴关系，以满足中低收入国家巨大的基础设施需求。全球投资和基础设施伙伴关系（PGII）正在推动公共和私人融资，以推动气候和能源安全、健康和卫生安全、数字连接和两性平等——所有这些都为美国企业创造了机会。我们获得海湾合作委员会30多亿美元的承诺，用于与全球投资和基础设施伙伴关系目标相一致的项目。我们在其他一些发展倡议中采取了类似的做法，这些倡议还围绕着多方利益攸关方联盟建立，这些联盟可以调动大量资源，以各种方式展示“民主交付”，包括长期存在的总统艾滋病救济紧急计划(PEPFAR)和全球基金。我们正在动员全世界采取大胆行动，提高我们的集体野心，争取在今后三年实现全球基金180亿美元的目标，防治艾滋病毒/艾滋病、结核病和疟疾，并请求在我们的2023财政年度预算中提供20亿美元，作为美国三年期60亿美元的认捐。这一投资将加强卫生系统，加快实现全民医保方面的进展，并扩大全球卫生工作人员队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国将与愿意与我们一道建设性地解决问题、加强和建立基于共同利益的新关系的任何伙伴进行务实的合作。这不仅包括民族国家，还包括民间社会团体、私营公司、慈善事业以及国内和世界各地的次国家政府。通过盖维（Gavi）、疫苗联盟（Vaccine Alliance）、新平台（如COVAX）以及旨在改善全球卫生安全融资的新的历史性努力，包括大流行病预防、防备和应对金融中介基金，我们将建立适合目的的联盟和公私联盟，以应对世界最艰巨的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;繁荣的世界&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还将建立新的途径，同盟国和伙伴一道在发展和扩大人的尊严方面合作，因为我们认识到它们是所有美国人的安全和繁荣的组成部分。传染病、恐怖主义、暴力极端主义、非正常移徙和其他威胁由于更深的发展挑战而经常出现或加速，一旦出现或加速，它们就不承认国界。跨国威胁反过来损害发展，助长贫困和人类痛苦，助长恶性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎疫情侵蚀了发展成果，暴露了长期存在的不平等现象。旷日持久的冲突、日益脆弱、威权主义重新抬头，以及日益频繁的气候冲击威胁着人民的生命和生计以及全球稳定。俄罗斯对乌克兰的战争只会加剧这些威胁，导致粮食和能源价格飙升，加剧贫困并破坏全世界的粮食安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将努力应对这些共同挑战，并再次承诺推进可持续发展目标，具体做法是建立更具包容性的发展伙伴关系，特别是将地方伙伴置于主导地位，并采用一套更为广泛的工具，包括催化性筹资和综合的人道主义、发展和建设和平行动。我们已经运用这一方法，通过总统的《适应和恢复气候变化紧急计划》，帮助脆弱国家建立抵御气候危机破坏性影响的能力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过民主发展伙伴关系支持民主复兴。我们还在执行这一发展办法，以促进全球卫生安全和系统，并采取有原则的人道主义行动，同时解决脆弱性、冲突和危机的根源，包括通过《全球脆弱性法》。我们将更加一致地使用我们的人道主义、发展和建设和平工具。我们将投资于妇女和女孩，响应声音并关注最边缘化群体，包括男女同性恋、双性恋、变性者和变性者+社区的需要；广泛推动包容性发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个发展工作中，我们将继续采用将美国和我们的伙伴与我们的竞争者区分开来的最佳做法：透明度和问责制；高的环境、社会、劳工和包容标准；尊重人权；以及得到外国援助和健全、可持续融资支持的地方伙伴关系。国际金融机构，包括世界银行和国际货币基金组织，也是我们价值观和利益的乘数。国外更强劲、更稳定的增长意味着国内经济更强劲。随着其他经济体的繁荣，对美国的需求。商品和服务出口增加，创造了美国。工作。我们将努力提高这些机构对美国的反应能力。优先事项，包括如何更好地支持发展中国家渡过大流行病，以及目前俄罗斯战争对乌克兰的溢出效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代化和加强军队&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军队是世界上已知的最强大的战斗力量。美国将毫不犹豫地在必要时使用武力捍卫我们的国家利益。但是，我们将这样做，作为最后手段，而且只有在目标和使命是明确和可实现的，符合我们的价值观和法律，同时遵守非军事工具，并在得到美国人民知情同意的情况下执行任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年国防战略详细描述了我们的国防方法。我们的出发点是一个强大的美国。军事帮助推进和保障至关重要的美国。通过支持外交，对抗侵略，遏制冲突，突出实力，保护美国人民及其经济利益来维护国家利益。在日益激烈的竞争中，军队的作用是保持和获得作战优势，同时限制我们的竞争对手。军队将采取紧急行动来维持和加强威慑，以中华人民共和国作为其起步挑战。我们将就国防作出有纪律的选择，并将我们的注意力集中在军队的主要责任上：保卫祖国，威慑对美国、我们的盟友和伙伴的攻击和侵略，同时准备在外交和威慑失败时打赢国家的战争。为此，我们将结合我们的力量，在遏制侵略行为方面实现最大效果——我们称之为综合威慑（见第22页文本框）。我们将利用竞选心态来操作我们的军队——按逻辑顺序安排与军事活动有关的活动，以推进与战略相一致的优先事项。此外，我们将建设一个弹性力量和防御生态系统，以确保我们能够在未来几十年内履行这些职能。我们结束了美国在阿富汗持续时间最长的战争，也结束了重塑其他社会的重大军事行动的时代，尽管我们保持了应对美国人民面临的恐怖主义威胁的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有战斗力的军队是威慑力量和美国在冲突中获胜能力的基础。我们将使联合部队现代化，使其具有致命性、韧性、可持续性、生存性、敏捷性和响应性，将作战概念和更新的作战能力列为优先事项。乌克兰战争突显了美国及其盟国和伙伴国充满活力的国防工业基地的重要性。它不仅必须能够迅速制造经证明的防御敌方侵略的能力，而且必须能够随着战场条件的演变，创新和创造性地设计解决方案。随着新兴技术改变战争，对美国和我们的盟友和合作伙伴构成新威胁，我们正在投资一系列先进技术，包括网络和空间领域的应用、导弹打击能力、可信的人工智能和量子系统，同时及时在战场上部署新的能力。将盟友和伙伴纳入防务规划的每个阶段对有意义的合作至关重要。我们还寻求消除与盟国和伙伴更深入合作的障碍，包括与联合能力开发和生产有关的问题，以保障我们共同的军事技术优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核威慑仍然是国家的最高优先事项，也是综合威慑的基础。一支安全、可靠和有效的核部队通过威慑战略攻击、向盟国和伙伴国保证以及在威慑失败时允许我们实现我们的目标来巩固我们的国防优先事项。我们的竞争对手和潜在对手正在大力投资新核武器。到2030年代，美国将首次需要威慑两个主要核大国，每个大国将部署现代和多样化的全球和区域核力量。为了确保我们的核威慑力量继续应对我们面临的威胁，我们正在实现核三联制、核指挥、控制和通信以及我们的核武器基础设施的现代化，并加强我们对盟国的广泛威慑承诺。我们仍然同样致力于减少核战争的风险。这包括采取进一步步骤，减少核武器在我们的战略中的作用，努力实现相互、可核查的军备控制的现实目标，这有助于我们的威慑战略和加强全球不扩散制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最重要的投资是陆军、海军陆战队、海军、空军、空间部队、海岸警卫队等非凡的全体志愿者部队，以及我们的国防部文职人员。我们的服务人员是美国国防的支柱，我们致力于他们的福祉和他们的家庭在服务期间和其他方面。我们将坚持平民控制军队的基本原则，认识到建立在相互尊重基础上的健康的军民关系对军事效力至关重要。我们将通过促进多样性和包容性、加强防止自杀的努力、消除性攻击、骚扰和其他形式的暴力、虐待和歧视等祸害以及根除暴力极端主义来加强部队的效力。我们还将坚持我们的国家神圣的义务，照顾退伍军人及其家属时，我们的部队回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合威慑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在遏制中华人民共和国、俄罗斯和其他国家的侵略方面有着至关重要的利益。更有能力的竞争者和威胁行为低于或高于传统冲突门槛的新战略意味着我们不能仅仅依靠常规力量和核威慑。我们的防御战略必须维持和加强威慑，以中华人民共和国作为我们的步调挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的国防战略依靠综合威慑：使潜在对手相信其敌对活动的代价大于其利益的能力的无缝结合。这需要：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 跨领域的集成，认识到我们竞争对手的战略跨越军事（陆地、空中、海上、网络和空间）和非军事（经济、技术和信息）领域——我们也必须。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 跨地区整合，了解我们的竞争对手将扩张的野心与日益增长的威胁美国的能力结合起来。主要地区和祖国的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 跨越冲突范围的一体化，以防止竞争者以损害我们重大利益的方式改变现状，同时徘徊在武装冲突门槛之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 美国一体化。政府充分利用美国的各种优势，从外交、情报和经济工具到安全援助和武力态势决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 通过投资于互操作性和联合能力发展、合作态势规划以及协调的外交和经济方法，与盟国和伙伴国整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合威慑要求我们更有效地协调、网络和创新，以便任何想在一个领域争取优势的竞争者都明白，我们也可以在许多其他领域作出反应。这加强了传统上支持具有战斗力的常规和战略能力，使我们能够更好地塑造对手对核心美国行动的风险和代价的看法。利益，在任何时间和跨任何领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三部分：我们的全球优先事项&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们面临的今天确实是巨大的挑战，但我们的能力更大。我们的承诺必须更大些。因此，让我们一起再次宣布明确的决心世界各国团结一致，坚持联合国的价值观。我们依旧相信通过共同努力，我们可以把历史的弧线转向一个更自由、更公正的世界尽管我们没有人完全做到这一点。我们不是被动的证人历史，我们是历史的作者。我们可以做到——我们必须做到——为了我们自己，也为了人类的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小约瑟夫·R·拜登&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国大会第七十七届会议&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一节概述的步骤——在国内建设实力以保持竞争优势；利用我们的外交力量建立最强大的联盟，以支持一个开放、自由、繁荣和安全的世界；军事现代化和加强，将使美国加强几十年来为美国人民带来广泛利益的国际秩序，击败我们的对手。我们全球利益的广度和复杂性意味着我们需要战略性地利用这一力量。三项相互关联的努力至关重要——应对我们的战略竞争对手对国际秩序构成的挑战，应对共同的全球挑战，以及制定技术、网络安全、贸易和经济道路规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对外竞争与约束俄罗斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华人民共和国和俄罗斯日益相互结盟，但在重要方面，它们构成的挑战截然不同。我们将优先保持比中华人民共和国（中国）持久的竞争优势，同时限制仍然极其危险的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华人民共和国是意图重塑国际秩序的唯一竞争对手，也是重塑国际秩序的经济、外交、军事和技术力量的唯一竞争对手。北京有志于在印度洋-太平洋建立一个更强大的势力范围，并成为世界领先大国。它正在利用其技术能力和对国际机构的越来越大的影响力，为自己的专制模式创造更宽松的条件，并塑造全球技术使用和规范，以维护其利益和价值观。北京经常利用其经济力量来胁迫国家。它受益于国际经济的开放性，同时限制进入其国内市场，并寻求使世界更加依赖中华人民共和国，同时减少其自身对世界的依赖。中华人民共和国还投资于一个快速现代化、印度洋-太平洋地区能力日益强大、实力不断壮大、遍及全球的军队——所有这些都试图侵蚀美国。该区域和世界各地的联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中华人民共和国也是全球经济的核心，对共同的挑战，特别是气候变化和全球公共卫生，具有重大影响。美国和中华人民共和国可以和平共处，共同分享和促进人类进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对中华人民共和国的战略有三个方面：1）投资于我们国内实力的基础——我们的竞争力、我们的创新、我们的韧性、我们的民主；2）使我们的努力与我们的盟友和伙伴网络保持一致，以共同的目标和共同的事业采取行动，(3)以负责任的态度与中华人民共和国竞争，捍卫我们的利益，建设我们对未来的愿景。前两个要素——投资和结盟——在上一节中描述，对于在技术、经济、政治、军事、情报和全球治理领域与中华人民共和国展开竞争至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与中华人民共和国的竞争在印度洋-太平洋最为明显，但它也日益全球化。在世界各地，围绕着经济、技术、外交、发展、安全和全球治理，围绕着制定道路规则和塑造管理全球事务的关系的竞赛正在每个地区展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与中华人民共和国（中国）的竞争中，与其他领域一样，显然未来十年将是决定性的十年。我们现在处于转折点，我们做出的选择和我们追求的今天的优先次序将使我们走上一个决定我们未来竞争地位的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的许多盟友和伙伴，特别是在印度洋-太平洋，站在中华人民共和国（中国）胁迫的前线，并理所当然地决心寻求确保自己的自治、安全和繁荣。我们将支持它们根据自己的利益和价值观作出主权决定的能力，不受外部压力，并努力提供高标准和规模化的投资、发展援助和市场。我们的战略将要求我们与伙伴国家的经济和发展需要合作、支持和满足，不是为了竞争，而是为了竞争。我们将共同努力解决一系列问题，包括不可信的数字基础设施和供应链中的强迫劳动以及非法、未报告和无管制的捕捞活动。我们将让北京对暴行负责——在新疆的种族灭绝和危害人类罪、在西藏的侵犯人权行为，以及破坏香港的自治和自由——尽管北京试图迫使国家和社区保持沉默。我们将继续优先投资于一支打击可信的军事力量，以遏制对本地区盟国和伙伴的侵略，并帮助这些盟国和伙伴自卫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们长期关心维护台湾海峡的和平与稳定，这对区域和全球安全与繁荣至关重要，也是国际关切和关注的问题。我们反对任何一方单方面改变现状，不支持台湾独立。我们继续奉行以《台湾关系法》、《三个联合公报》和《六项保证》为指导的“一个中国”政策。我们将坚持根据《台湾关系法》作出的承诺，支持台湾的自卫，保持我们抵抗对台湾使用武力或胁迫的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然盟国和伙伴国对中华人民共和国(PRC)可能有不同的看法，但我们的外交方式，以及中华人民共和国(PRC)自己的行为，为调整方式和取得成果带来了巨大和日益增长的机会。在欧洲、亚洲、中东、非洲和拉丁美洲，各国对中华人民共和国所构成的挑战的性质十分清楚。政府需要可持续的公共财政。工人们希望得到尊严和尊重。创新者希望因其独创性、冒险性和坚持不懈的努力而受到奖励。而富有进取精神的企业则需要开放和自由的水域来交易他们的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在激烈的竞争中，我们将负责任地管理竞争。我们将采取措施，减少意外军事升级的风险，加强危机沟通，建立相互透明度，并最终让北京参与更正式的军备控制努力，从而寻求更大的战略稳定。我们将始终愿意与中华人民共和国合作，我们的利益一致。我们不能让分裂我们的分歧阻止我们在需要我们共同努力、造福人民和造福世界的优先事项上前进。这包括气候、大流行病威胁、不扩散、打击非法和非法麻醉品、全球粮食危机和宏观经济问题。简而言之，我们将尽可能与中华人民共和国进行建设性接触，不是为了对我们或其他任何人有利，也不是为了换取放弃我们的原则，而是因为共同努力解决重大挑战是世界对大国的期望，而且因为它直接符合我们的利益。由于双边分歧，任何国家都不应阻挠在气候危机等存在性的跨国问题上取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我们与中国共产党和中国政府有着深刻的分歧，但这些分歧是政府和制度之间的分歧，而不是我们的人民之间的分歧。家庭和友谊的关系继续连接着美国和中国人民。我们深切尊重他们的成就、历史和文化。在一代又一代移民建立的国家里，种族主义和仇恨无处可寻，无法兑现为所有人提供机会的承诺。我们打算共同努力，解决两国人民最关心的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，俄罗斯政府选择奉行帝国主义外交政策，目的是推翻国际秩序的关键要素。这最终导致对乌克兰的全面入侵，企图推翻乌克兰政府并将其置于俄罗斯的控制之下。但是，这次袭击并非偶然；此前，俄罗斯2014年入侵乌克兰，对叙利亚进行军事干预，利用情报和网络能力破坏邻国稳定的长期努力，以及公然破坏欧洲、中亚和世界各国内部民主进程的企图。俄罗斯也在美国公然干涉。政治和努力在美国人民中制造分裂。俄罗斯破坏稳定的行动不仅限于国际舞台。在国内，普京领导下的俄罗斯政府侵犯了其公民的人权，镇压了其反对派，并关闭了独立媒体。俄罗斯目前的政治制度停滞不前，无法满足人民的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国历届政府都在多个方面作出了相当大的努力，与俄罗斯接触，限制我们的竞争，并确定务实的合作领域。普京总统宣布了这些努力，现在很明显他不会改变。俄罗斯现在对国际和平与稳定构成直接和持久的威胁。这不是西方和俄罗斯之间的斗争。它涉及《联合国宪章》的基本原则，俄罗斯是该宪章的缔约国，特别是尊重主权、领土完整和禁止通过战争获取领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正在领导对俄罗斯入侵作出统一、有原则和果断的反应，我们动员全世界支持乌克兰人民勇敢捍卫自己的国家。我们与一个广泛和持久的国际联盟合作，汇集了近乎创纪录的安全援助水平，以确保乌克兰有能力自卫。我们提供了人道主义、经济和发展援助，以加强乌克兰的主权、民选政府，帮助数百万被迫逃离家园的难民。我们将继续与乌克兰人民一道反击俄罗斯赤裸裸的侵略。我们将团结全世界，要求俄罗斯对他们在乌克兰各地犯下的暴行负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与我们的盟友和伙伴一道，正在帮助俄罗斯对乌克兰的战争成为战略失败。在整个欧洲，北约和欧洲联盟团结起来对抗俄罗斯，捍卫共同的价值观。我们正在限制俄罗斯的战略经济部门，包括国防和航空航天，我们将继续反击俄罗斯试图削弱和破坏主权国家稳定、破坏多边机构的企图。我们同北约盟国一道，正在加强我们的防卫和威慑，特别是在联盟的东翼。欢迎芬兰和瑞典加入北约将进一步改善我们的安全和能力。我们再次将重点放在加强我们的集体抗御来自俄罗斯的共同威胁，包括非对称威胁。更广泛地说，普京的战争大大削弱了俄罗斯相对于中国和印度及日本等其他亚洲大国的地位。莫斯科的软实力和外交影响力已经减弱，其能源武器化努力适得其反。俄罗斯对乌克兰战争的历史性全球反应发出了一个响亮的信息，即各国不能在践踏《联合国宪章》的核心原则的同时享受全球一体化的好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我们做法的某些方面将取决于乌克兰战争的轨迹，但若干因素已经明确。首先，美国将继续支持乌克兰争取自由，我们将帮助乌克兰经济复苏，我们将鼓励其与欧洲联盟的区域一体化。第二，美国将捍卫北约的每一寸领土，并将继续建立和深化与盟国和伙伴的联盟，以防止俄罗斯进一步损害欧洲的安全、民主和体制。第三，美国将威慑并视需要应对威胁美国核心力量的俄罗斯行动。利益，包括俄罗斯对我们的基础设施和民主的攻击。第四，俄罗斯的常规军事力量将被削弱，这可能会增加莫斯科在军事规划中对核武器的依赖。美国不允许俄罗斯或任何大国通过使用或威胁使用核武器来实现其目标。美国仍然关心维护战略稳定，发展一个更为广泛、透明和可核查的军备控制基础设施，以继《新裁武条约》之后，以及重建由于俄罗斯的行动而失修的欧洲安全安排。最后，美国将维持和发展务实的互动模式，处理与俄罗斯打交道可以互利的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几十年来，美国尊重俄罗斯人民及其对科学、文化和建设性双边关系的贡献。尽管俄罗斯政府在进攻乌克兰方面有战略误判，但俄罗斯人民将决定俄罗斯的未来，成为能够在国际事务中再次发挥建设性作用的大国。美国将欢迎这样一个未来，与此同时，将继续反击俄罗斯政府的侵略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合作应对共同挑战&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在国家间竞争加剧的时代，美国也必须保持和加强关于共同挑战的国际合作。在一个理想的世界里，政府会在利益分歧的地方负责任地竞争，并在共同点进行合作——但实际上并非总是如此。例如，美国已明确表示，我们不会以合作应对共同挑战的方式支持各种问题的联系，但北京的一些代表同样清楚地表明，中华人民共和国(中华人民共和国)应当期望在不相关的问题上作出让步，作为就气候变化等共同挑战进行合作的先决条件。我们还看到，中华人民共和国（中华人民共和国）选择不与世界卫生组织和国际社会就全球应对新冠肺炎进行充分合作，包括调查新冠肺炎的来源。它还继续威胁世界，国内对气候变化采取的行动不足，特别是在大规模利用和积累煤电方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们应对需要全球合作的共同挑战的战略涉及两个同时进行的轨道：在一个轨道上，我们将使所有国家和机构充分参与合作，应对共同威胁，包括在机构反应证明不够充分的情况下推动改革。与此同时，我们还将加倍努力，深化与志同道合的伙伴的合作。在两条轨道上，我们也将努力利用竞争的积极影响，推动竞争进入高层，以加强国际社会应对这些挑战的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候和能源安全&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候危机是我们时代的生存挑战。地球变暖危及美国人和世界各地的人民——危及粮食和水供应、公共卫生和基础设施以及我们的国家安全。如果不立即采取全球行动减少排放，科学家告诉我们，我们将很快超过1.5度的变暖，锁定进一步的极端高温和天气，海平面上升，以及灾难性的生物多样性丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球行动始于国内，我们正在通过爱尔兰共和军对清洁能源过渡进行史无前例的代际投资，同时创造数百万高薪工作岗位，加强美国工业。我们正在加强联邦、州和地方应对日益严重的极端天气威胁的准备和复原力，我们正在将气候变化纳入国家安全规划和政策。这种国内工作对于我们的国际信誉和促使其他国家提高自己的野心和行动至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正在激励世界，鼓励采取进一步行动。在领导人气候峰会、主要经济体论坛和巴黎协定进程的基础上，我们正在帮助各国汇聚并加强它们国家确定的贡献，减少排放，处理甲烷和其他超级污染物，促进二氧化碳清除，适应气候变化最严重影响，并在未来十年结束毁林。我们也在利用我们的经济实力推动脱碳。我们与欧盟的钢铁协议是解决碳强度和全球产能过剩问题的首次钢铁和铝协议，是未来以气候为重点的贸易机制的典范。此外，我们正在结束为无节制的煤电提供公共资金，并调动资金以加快适应和能源过渡方面的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯对乌克兰的侵略战争等事件表明，迫切需要加快从化石燃料的过渡。我们知道，长期能源安全取决于清洁能源。认识到这种过渡不会在一夜之间发生，我们将与合作伙伴和盟友合作，确保能源安全和负担得起，确保进入关键矿物供应链，并为受影响的工人创造公正的过渡。通过在国际能源机构、美国-欧盟欧洲能源安全工作队、清洁能源部长和使命创新、能源非洲、东地中海天然气论坛、跨大西洋能源和气候合作伙伴关系以及其他重要论坛开展协作，我们将推动采取具体行动，实现能源安全的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多低收入和中低收入国家需要援助，特别是缓解和适应努力。正因为如此，我们的目标是每年提供110多亿美元的气候资金，并且是增加自己捐款的紧迫伙伴。我们正在将气候变化纳入我们的发展金融机构的投资战略，包括通过全球投资和基础设施伙伴关系，并与世界银行和区域开发银行等国际组织合作这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大流行病与生物防御&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎已造成全世界近650万人死亡，其中包括100多万美国人，但下一次大流行可能更糟糕——传染性更强，但致命性更强。我们有一个狭窄的机会，可以在国家和国际两级采取步骤，为下一次大流行病做准备，并加强我们的生物防御。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，这需要为灾难性生物风险作好准备，包括改进预警和疾病监测、数据共享和预测；加速发展、国内制造和提供医疗对策；推动安全生物技术开发和制造；克服护理质量和获取方面的不平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国际上，它需要在多个领域采取行动。美国已再次向COVAX作出承诺，我们是COVAX的最大捐助国世界卫生组织，并对全球卫生安全采取合作办法。我们认识到，没有人是安全的，除非每个人都是安全的，这就是为什么我们在国际上捐赠的疫苗比其他任何国家都多，没有附加任何政治条件。我们正在与盟友和伙伴，包括慈善组织和私营部门合作，促进非洲和南亚的可持续疫苗生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们认识到，我们必须就全球公共卫生问题与所有国家接触，包括我们不同意的国家，因为流行病不分国界。我们还承认，我们的一些国际机构过去没有做到，需要改革。虽然我们认为，这些改革中的许多改革可以在本届政府任期内商定和实施，但我们也认识到，最终有些改革可能不够，因为其他国家不赞同我们关于提高透明度和与国际社会分享关键数据的信念。因此，在我们通过全球和国际机构参与时，我们还将加深我们与志同道合的国家的合作，推动大流行病防备改革，并在必要时更密切地共同努力，制定其他人可以效仿的更高标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还将处理蓄意和意外生物风险造成的日益增加的风险，包括通过我们快速发现、识别和鉴定药剂以及制定医疗对策的能力。我们将与合作伙伴和盟国合作，加强《生物武器公约》，以威慑国家生物战能力；防止恐怖分子获取或使用生物武器；并加强禁止发展和使用生物武器的国际规范。我们还将通过建立和加强国际生物安全和生物安保规范和做法等途径，减少与技术和两用研究和开发进步有关的生物风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粮食安全&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球粮食系统今天受到各种来源的威胁，包括俄罗斯入侵乌克兰、CO VID-19大流行病的经济影响、气候事件和长期冲突——所有这些都可能导致2022年的极端贫困人口比大流行病前多7 500万至9 500万。由于俄罗斯对乌克兰的侵略，粮食不安全危机变得特别危险，乌克兰的大部分粮食从市场上运走，加剧了已经恶化的全球粮食不安全问题。为了满足目前因此而遭受苦难的数亿人民的需要，美国比以往任何时候都提供更多的人道主义援助。我们仍然是世界粮食计划署的最大捐助国，也是几乎每一个经历人道主义粮食危机的国家的主要捐助国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从长远来看，我们正在召集世界寻找办法，应对世界粮食供应面临的一系列广泛挑战，实现持续的全球粮食安全，需要各国政府与多边机构和非政府组织合作，不断保持警惕并采取行动。我们与合作伙伴合作，启动了《全球粮食安全路线图：行动呼吁》，敦促100多个签署国采取若干行动，包括保持粮食和农业市场的开放、增加化肥生产、投资于气候适应型农业。美国还在执行《全球粮食安全战略》，该战略的重点是通过支持包容性和可持续的农业主导的经济增长，减少全球贫穷、饥饿和营养不良；加强人民和粮食系统的复原力；支持营养良好的健康人口，特别是妇女和儿童。这需要贯穿整个粮食系统，考虑从种植到消费的每一步骤，并将这些努力纳入更大的气候、健康、缓解冲突和建设和平工作。为确保这些努力持久和可持续，需要以公平和包容为中心，并与当地伙伴和国际机构建立伙伴关系。展望未来，美国必须继续满足紧迫需求，并协同努力，建立长期的持续粮食安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军备控制和不扩散&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核生化武器扩散是一项极其重要和持久的全球挑战，需要持续合作，防止大规模毁灭性武器和裂变材料、其运载工具和扶持技术的扩散。美国将与盟国和伙伴、民间社会和国际组织合作，加强军备控制和不扩散机制，特别是在冲突升级风险更大的时候。我们将通过新的军备控制和不扩散领导，解决核武器扩散构成的生存威胁。我们将继续寻求与竞争者在战略稳定和减少风险方面的务实接触。我们的做法将强调防止昂贵的军备竞赛、减少误判的可能性和补充美国的措施。盟军威慑战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将领导双边和多边军备控制努力，加强现有制度、框架和机构，包括《不扩散核武器条约》、全面禁止核试验条约组织、国际原子能机构和其他联合国机构，以延长70多年的不使用核武器的记录。我们将支持禁止化学武器组织和《生物武器公约》，加强禁止拥有和使用化学武器和生物武器的规范。我们将继续领导世界协调努力，锁定核材料和放射性材料，防止恐怖分子获取。我们将确保多边出口管制制度能够应对破坏稳定的新兴技术，并使志同道合的国家的出口政策与关注国家保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐怖主义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的恐怖主义威胁在思想上比二十年前更加多样，在地理上更加分散。基地组织、伊拉克和黎凡特伊斯兰国和相关部队已从阿富汗和中东扩大到非洲和东南亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚、也门和索马里仍然是恐怖分子的庇护所；地方分支已成为区域冲突中根深蒂固的行为者。其中许多团体仍然打算实施或鼓励他人攻击美国和我们在国外的利益，尽管多年来持续的反恐和执法压力限制了它们的能力，加强安全措施和信息共享改善了我们的防御。与此同时，美国境内一系列国内暴力极端分子的威胁急剧增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国仍然坚定不移地保护我国、我国人民和海外设施免受我们在21世纪面临的各种恐怖主义威胁。随着威胁的演变，我们的反恐办法也必须如此。为此，去年我们结束了美国在阿富汗最长的战争，很久以前我们就实现了向乌萨马·本·拉丹和“基地”组织其他主要领导人伸张正义的目标。我们相信，我们有能力继续从地平线以外打击“基地”组织、伊拉克和黎凡特伊斯兰国和相关部队，我们在杀害Ayman al-Zawahiri的行动中证明了这一点。我们将确保阿富汗永远不再成为对美国或我们的盟国进行恐怖袭击的避风港，我们将要求塔利班对其在反恐方面的公开承诺负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界各地，我们将加强对可信赖伙伴的合作和支持，从“美国主导、伙伴支持”的战略转向“伙伴主导、美国”。-启用。”这需要建立或扩大预防、侦查和应对威胁发展的系统，包括加强合作伙伴的执法和司法系统，改进威胁信息共享，加强边界安全，打击资助恐怖主义行为，针对预防恐怖主义和极端主义脱离接触方案，以及防止网上和线下恐怖分子招募和动员使用暴力。它还需要利用美国来解决激进化的根源。以及支持有效治理、促进稳定和经济发展以及解决当前冲突的伙伴努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必要时，我们将使用武力，破坏和贬低正在策划袭击美国、我国人民或我国驻外外交和军事设施的恐怖主义团体。我们将按照国内法和国际法，以尽量减少平民伤亡的方式这样做，同时促进更大的透明度和问责制。我们致力于继续与国会合作，以狭隘和具体的框架取代过时的军事使用武力授权，以确保我们能够继续保护美国人免受恐怖主义威胁。在国内，我们将继续与国家、地方、部落和领土伙伴和私营部门合作，分享信息，破坏威胁我国公民的恐怖主义阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国国内，我们面临着一系列国内暴力极端分子的日益严重的威胁，包括那些出于种族或族裔偏见以及反政府或反政府情绪的极端分子。继续执行我国有史以来第一个《打击国内恐怖主义国家战略》将使我们能够更好地了解和分享关于国内恐怖主义威胁的信息，防止招募人员和动员人员实施暴力，并破坏和阻止国内恐怖主义活动和任何跨国联系，同时加强对公民权利和公民自由的尊重。我们已经越来越多地提供关于国内暴力极端主义威胁国家、地方、领土和部落伙伴的信息，并利用基于智能手机的应用程序等新机制来实时这样做。我们正在投资数百万美元用于数据驱动的暴力预防工作，包括通过向联邦、州、领土、部落和非营利伙伴提供的赠款方案，以及在面临更多威胁的礼拜场所提供的赠款方案。我们正在与志同道合的政府、民间社会和技术部门合作，解决网上的恐怖主义和暴力极端主义内容，包括通过创新研究合作。此外，我们正面对国内暴力极端主义威胁的长期贡献者，包括与国会合作，推进常识性的枪支法律和政策，并处理往往通过社会和其他媒体平台传播的虚假信息和错误信息的危机，这些危机可能会加剧极端两极分化，导致一些人遭受暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打击国际有组织犯罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨国有组织犯罪影响到越来越多的受害者，同时放大了其他随之而来的全球性挑战，从移徙到网络攻击。跨国犯罪组织(TCOs)参与贩毒和其他非法货物、洗钱、盗窃、偷运和贩运、网络犯罪、欺诈、腐败以及非法捕鱼和采矿等活动。这些活动滋生我们社区的暴力，危害公共安全和健康，每年在美国造成数万人吸毒过量死亡。它们破坏法治，助长腐败，充当敌对国家活动的代理人，剥削和危害弱势群体，从而破坏我们邻国和伙伴的安全与稳定。我们将加快努力，遏制跨国有组织犯罪构成的威胁，将执法的重要工作与外交、金融、情报和其他工具相结合，并与外国伙伴协调。作为这一努力的一部分，我们将努力减少美国非法药物的供应，特别是芬太尼和甲基安非他明日益严重的祸害，为此将利用政府的所有工具来阻截毒品，破坏TCO的供应链和助长其腐蚀性活动的金融网络。认识到这是一个全球性的问题，我们将与我们的国际伙伴密切合作，制止跨国犯罪组织获得前体化学品，并与私营工业密切合作，提高警惕，防止化学品转用于非法芬太尼生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塑造道路规则&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1945年以来，美国率先创立了国际贸易和投资、经济政策和技术的机构、规范和标准。这些机制推动了美国的经济和地缘政治目标，并通过塑造政府和经济体之间互动的方式——并以符合美国利益和价值观的方式这样做——使世界各地的人民受益。这些机制没有跟上经济或技术变革的步伐，今天面临无关紧要的风险，或在某些情况下，对解决我们目前面临的挑战——从不安全的供应链，到日益扩大的不平等，再到中华人民共和国非市场经济行为的滥用——产生积极有害的影响。我们正在努力加强和更新联合国系统和多边机构。这比更新技术、网络空间、贸易和经济学的道路规则更为迫切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这样做，我们将与我们的盟友和伙伴密切协调，建立公平的规则，同时保持我们的经济和技术优势，塑造一个由公平竞争界定的未来——因为当美国工人和公司在平等的竞争环境中竞争时，他们就赢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术是当今地缘政治竞争和我们国家安全、经济和民主未来的核心。美国。而盟军在技术和创新方面的领导力长期支撑着我们的经济繁荣和军事实力。在接下来的十年里，关键和新兴技术正准备重整经济，转变军队，重塑世界。美国致力于一个未来，这些技术增加了美国人民和志同道合的民主国家的安全、繁荣和价值观。我们的技术战略将使美国和志同道合的民主国家能够共同努力，开拓新药，治疗疾病，增加可持续生长的健康食品的生产，多样化和加强我们的制造业供应链，在不依赖化石燃料的情况下获得能源，同时为美国人民、我们的盟友和合作伙伴提供新的就业和安全。在两党的支持下，我们启动了一项现代工业战略，并已在清洁能源、微电子制造、研究和开发以及生物技术方面获得历史性投资，我们将与国会合作，为历史性的新研发授权提供充足的资金。我们也正在加倍发挥我们长期和不对称的战略优势：吸引和留住世界上最优秀的人才。吸引更多的全球科学、技术、工程和数学（STEM）人才是我们国家安全和供应链安全的一个优先事项，因此我们将积极实施最近的签证行动，并与国会合作做更多的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些投资将使美国能够巩固一个同盟的技术工业基础，从而维护我们的共同安全、繁荣和价值观。这意味着与盟友和合作伙伴合作，利用和推广新技术，并促进21世纪的基础技术，特别是微电子技术、先进计算和量子技术、人工智能、生物技术和生物制造、先进电信和清洁能源技术。我们还将与志同道合的国家合作，共同开发和部署技术，造福所有人，不仅惠及强国，并建立健全和持久的供应链，使各国不能利用经济战来胁迫其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经召集志同道合的行为者，推动建立一个国际技术生态系统，保护国际标准发展的完整性，促进数据和想法的信任自由流动，同时保护我们的安全、隐私和人权，并提高我们的竞争力。这包括通过美国-欧盟贸易和技术委员会(U.S.-EU Trade and Technology Council)开展工作，促进跨大西洋半导体和关键矿产供应链的协调、可信赖的人工智能、虚假信息、滥用威胁安全和人权的技术、出口管制和投资筛查，以及通过印度洋-太平洋四国就关键和新兴技术、开放、下一代数字基础设施和人与人之间的交流开展工作。在这项工作中，我们寻求支持美国。联合技术领导，推动包容性和负责任的技术发展，缩小监管和法律差距，加强供应链安全，加强隐私、数据共享和数字贸易方面的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们必须确保战略竞争者不能利用美国和盟国的基础技术、专门技能或数据来破坏美国和盟国的安全。因此，我们正在更新和加强我们的出口管制和投资甄别机制，并采取有针对性的新办法，例如甄别对外投资，以防止战略竞争者以威胁我们国家安全的方式利用投资和专门知识，同时保护联盟技术生态系统和市场的完整性。我们还将努力打击对美国敏感数据的利用以及包括商业间谍软件和监控技术在内的非法使用技术，我们将反对数字威权主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了实现这些目标，现代经济的数字主干必须是开放的、可信的、可互操作的、可靠的和安全的。这需要与广泛的合作伙伴合作，提高5G和其他先进通信技术的网络基础设施复原力，包括通过促进供应商多样性和确保供应链安全。这些投资不能仅仅在富裕国家进行；我们还必须侧重于在中低收入国家提供高质量的数字基础设施，通过强调边缘化群体之间的接触来弥合数字鸿沟。为了确保这些投资支持积极的技术成果，我们将与工业界和政府合作，制定确保质量、消费者安全和全球互操作性的技术标准，并推进开放和透明的标准进程，使创新、增长和互联性得以持续数十年。在我们所做的所有工作中，我们将努力确保技术支持而不是破坏民主，并且根据人权发展、部署和管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络空间的安全&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的社会，以及支持它们的关键基础设施，从权力到管道，越来越数字化，容易受到网络攻击的破坏和破坏。俄罗斯等国利用这种攻击来破坏各国向公民提供服务和胁迫民众的能力。我们正在与盟友和伙伴，如四方密切合作，确定关键基础设施的标准，以迅速提高我们的网络复原力，并建立快速应对攻击的集体能力。面对犯罪分子发动的破坏性网络攻击，我们建立了创新的伙伴关系，以扩大执法合作，拒绝为网络犯罪分子提供庇护，并打击非法使用加密货币清洗网络犯罪所得的行为。作为一个开放的社会，美国显然有兴趣加强减轻网络威胁和加强网络空间稳定的规范。我们的目标是遏制国家和非国家行为者的网络攻击，并将用一切适当的国家权力工具对网络空间中的敌对行动作出果断反应，包括破坏或破坏重要国家职能或关键基础设施的行为。我们将继续促进遵守联合国大会认可的网络空间负责任的国家行为框架，该框架承认国际法在网上适用，就像它在线一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易和经济&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的繁荣还依赖于公平和开放的贸易和国际经济体系。长期以来，美国一直受益于国际贸易促进全球经济增长、降低消费价格和进入外国市场促进美国的能力。出口和就业。与此同时，规范贸易和其他经济交流手段的长期规则遭到了诸如中华人民共和国等非市场行为者的违反；其目的是使公司的流动性优先于工人和环境，从而加剧不平等和气候危机；未能涵盖现代经济的边界，包括数字贸易。美国必须再次让伙伴们团结起来，共同创造公平的竞争环境，使美国工人和企业——以及世界各地的伙伴和盟友——能够茁壮成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如我们最近为创建印度-太平洋经济繁荣框架和美洲繁荣促进经济繁荣所做的工作所显示的那样，我们正在努力更新现有的贸易体系，以促进公平和有弹性的增长——鼓励强劲的贸易，打击反竞争做法，将工人的声音带到决策桌上，并确保高劳工和环境标准。我们将寻求新的出口机会，使美国工人和公司，特别是中小型企业受益，反击非市场经济体的虐待行为，执行禁止不公平贸易和劳工做法的规则，包括知识产权盗窃、歧视性条例、强迫劳动、剥夺组织权和其他形式的劳工镇压。我们还将利用贸易工具推进气候优先事项，正如我们正在与欧盟签署具有里程碑意义的钢铁和铝协议。这些安排将伴随着真正的调整援助，确保所有美国人在我们的共同未来中有一个体面的地位。总之，这些努力将创造增长和创新，不仅惠及美国人，而且惠及全世界人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了贸易，我们正在努力建立一个适合当代现实的国际经济体系。我们将解决对美国造成的危害。工人、消费者和企业通过货币操纵；打击腐败和非法融资；通过促进经合组织的全球最低税率来结束企业税的争夺。我们将在可持续发展方面与各国合作，包括通过全球投资和基础设施伙伴关系应对全球债务挑战和为优质基础设施融资。我们将探讨数字资产（包括数字美元）的优势和负责任地领导发展，为稳定、隐私和安全提供高标准和保护，以有利于强大和包容性的美国。金融体系并加强其全球主导地位。我们将解决阻碍妇女和边缘化群体参与劳动力增长的法律、结构和文化障碍。我们还将支持国际金融机构的努力也需要继续发展，以应对我们时代的挑战。当今世界面临的许多最大挑战——例如流行病和健康、气候变化、脆弱性、移徙和难民流动——跨越国界，不成比例地影响到最贫穷、最脆弱的人口。加强这些机构对于应对国际秩序面临的严重长期挑战也至关重要，例如中华人民共和国提出的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人质和不当被拘留者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以人为棋子，与美国的价值观和我们渴望的全球秩序背道而驰。然而，当政府、政权和非国家行为者把美国人作为人质和不法被拘留者，违背他们的意愿时，他们就是这样做的。我们正在与我们的伙伴合作，遏制和挫败这些不人道的策略。这包括我们在2022年7月发布执行最近美国行政命令的决定。法律称之为《莱文森法案》，为惩罚那些在国外非法绑架或拘留美国人的人提供了新的手段。它还包括与主要国际伙伴合作，促进和执行加拿大发起的《反对国与国关系中的任意拘留宣言》，以便扭转这一不人道做法的潮流，并形成反对这一做法的国际准则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐败&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败对法治构成根本威胁。当政府官员滥用公共权力谋取私利时，就会破坏商业环境，破坏经济机会，加剧不平等。腐败还导致公众对国家机构的信任减少，这反过来又会增加利用民众冤情谋取政治好处的非法行为者的吸引力。在当今的全球化世界中，国际金融体系被用来把非法财富存入国外，并跨国行贿。美国反腐败战略承认腐败对我国国家安全构成的独特威胁，并特别强调承认腐败行为者利用美国的方式。金融系统和其他以法治为基础的系统洗钱非法所得。为应对俄罗斯继续入侵乌克兰，美国加大了旨在追回腐败所得，以及查明和遣返洗钱犯罪所得。最后，美国将提高和扩大外交接触和外国援助的规模，包括通过加强与美国合作的伙伴政府打击腐败的能力。执法当局，加强愿意政府的预防和监督能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四部分：按区域分列的战略&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们各自国家和作为一个全球社会，21世纪的根本真理是，我们自己的成功也与其他成功联系在一起。为了为我们自己的人民服务，我们还必须与世界其他国家进行深入接触。为了确保我们自己的未来，我们必须与其他伙伴——我们的伙伴——一道努力实现一个共享的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来，我们的安全、我们的繁荣和我们的自由是相互关联的以前。因此，我相信我们必须一如既往地共同努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小约瑟夫·R·拜登&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国大会第七十六届会议&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有与世界各国和人民合作，美国才能迎接这一决定性十年的挑战。美国人依赖并受益于我们在每个地区的广泛和深刻关系；投资于几乎每个国家并与之贸易；学习、工作和生活在每个大陆。我们的未来和世界是相互关联的。这就是为什么我们的战略是全球性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;促进自由开放的印度-太平洋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度洋-太平洋地区是世界经济增长的大部分动力，将成为21世纪地缘政治的中心。作为一个印度洋-太平洋大国，美国在实现一个开放、相互关联、繁荣、安全和有复原力的区域方面具有至关重要的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国将与其他区域国家合作，保持印度洋-太平洋地区的开放性和开放性，并确保各国根据国际法规定的义务自由作出自己的选择。我们通过投资于民主机构、新闻自由和民间社会，支持开放社会，并与伙伴合作，打击信息操纵和腐败。我们将申明海洋自由，并为开放进入南海建立共同的区域支持——这是近三分之二的全球海洋贸易和四分之一的全球贸易的必由之路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有建设集体能力，才能实现自由和开放的印度-太平洋。我们正在深化我们的五个区域条约联盟和最密切的伙伴关系。我们肯定了东盟的中心地位，并寻求与东南亚伙伴更深入的联系。我们将扩大我们的区域外交、发展和经济接触，特别注重东南亚和太平洋岛屿。在我们与南亚区域合作伙伴合作应对气候变化、新冠肺炎疫情以及中华人民共和国的胁迫行为时，我们将促进整个印度洋区域的繁荣和经济互联互通。&amp;ldquo;四方&amp;quot;和&amp;quot;澳元&amp;quot;对于应对区域挑战也至关重要，我们将通过把我们的盟国和伙伴组织得更紧密，包括鼓励志同道合的印度-太平洋和欧洲国家之间加强联系，进一步加强我们的集体力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通美国人的繁荣与印度洋-太平洋地区有关，美国长期以来一直是地区贸易和投资的领导者。我们正在与我们的区域伙伴一起制定印度-太平洋繁荣经济框架(IPEF)，以推动包容性、基础广泛的繁荣，并促进我们在有弹性、公平、数字和低碳经济体中的共同利益。通过亚太经济合作组织(APEC)发挥领导作用将补充这些努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;75年来，美国一直保持强大和一贯的国防存在，并将继续为该区域的稳定与和平作出有意义的贡献。我们重申我们对印度-太平洋条约盟友——澳大利亚、日本、大韩民国、菲律宾和泰国——的坚定承诺，我们将继续使这些联盟现代化。我们重申，我们坚定不移地致力于根据涵盖尖阁诸岛的相互安全条约保卫日本。由于印度是世界上最大的民主国家，也是主要的国防伙伴，美国和印度将双边和多边合作，支持我们建立一个自由和开放的印度-太平洋的共同愿景。我们将寻求与朝鲜的持续外交，以便在朝鲜半岛完全无核化方面取得切实进展，同时加强针对朝鲜大规模毁灭性武器和导弹威胁的扩大威慑。缅甸的残酷军事政变破坏了地区稳定，我们将继续与包括东盟在内的盟友和伙伴密切合作，帮助恢复缅甸的民主过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还将努力加强伙伴对包括气候和生物威胁在内的跨国挑战的抗御能力。印度洋-太平洋地区是气候危机的中心，但也是解决气候问题的关键，我们共同应对气候危机是政治当务之急，也是经济机遇。我们还正在结成伙伴关系，帮助该区域建立抗流行病能力，加强其卫生系统，推动对全球卫生安全的投资，并扩大该区域预防、发现和应对紧急情况的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们进入了一个美国外交政策的新时期，它将要求美国在印度洋-太平洋地区拥有比第二次世界大战以来要求更多的东西。没有一个地区比印度洋-太平洋地区对世界和普通美国人更有意义。我们雄心勃勃，因为我们知道我们和我们的盟友和伙伴对其未来有着共同的愿景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深化与欧洲的联盟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于两国关系植根于共同的民主价值观、共同利益和历史纽带，跨大西洋关系是建立我国外交政策许多其他要素的重要平台。欧洲一直是并将继续是我们应对各种全球挑战的基本伙伴。为了有效地推行一个共同的全球议程，我们正在扩大和深化跨大西洋的纽带——加强北约，提高美欧关系的野心水平，并与我们的欧洲盟国和伙伴站在一起，捍卫支撑我们安全、繁荣和价值观的基于规则的体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，欧洲站在捍卫自由、主权和不侵略原则的斗争的前线，我们将继续齐心协力确保自由占上风。美国仍然毫不含糊地致力于北约第 5 条所载的集体防御，并将与我们的北约盟国一道，威慑、防卫、建设抵御一切形式的侵略和胁迫的能力。在我们加大对北约能力和战备准备的巨大贡献时——包括通过加强防卫部队和能力，以及坚持我们对扩大威慑的长期承诺——我们将指望我们的盟国继续承担更大的责任，增加它们的支出、能力和贡献。通过或补充北约的欧洲防务投资，对于确保我们在竞争加剧这一时刻的共同安全至关重要。我们支持北约继续适应现代安全挑战，包括强调网络空间防御、气候安全，以及中华人民共和国政策和行动带来的日益严重的安全风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国坚持我们对追求一个完整、自由和和平的欧洲的根本承诺。俄罗斯对乌克兰的进一步入侵对这一愿景构成严重威胁，这就是为什么我们决心支持乌克兰捍卫其主权和领土完整，同时为莫斯科的侵略付出沉重代价。我们向乌克兰提供了安全、人道主义和财政援助。我们与欧洲和全球的盟友和伙伴一道实施制裁和出口管制，这将削弱俄罗斯发动未来侵略战争的能力。我们与欧盟委员会合作，制定了一项雄心勃勃的计划，以减少欧洲对俄罗斯化石燃料的依赖，加强欧洲能源安全，推进共同的气候目标。通过这些努力，由4.5亿多人组成的一体化市场欧盟是一个不可或缺的伙伴，我们支持促进欧盟团结的努力。我们还鼓励在欧盟和联合王国共同关心的问题上密切合作。此外，我们强调，我们支持《耶稣受难日协定》，它是北爱尔兰和平、稳定和繁荣的基石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们支持乌克兰时，我们还将努力增强其他民主国家的稳定和复原力。我们将支持格鲁吉亚和摩尔多瓦的欧洲愿望及其对重要体制改革的承诺。我们将协助合作伙伴加强西巴尔干地区的民主体制、法治和经济发展。我们将支持解决南高加索冲突的外交努力。我们将继续与土耳其接触，以加强其与西方的战略、政治、经济和体制联系。我们将与盟国和伙伴合作，处理俄罗斯在乌克兰战争造成的难民危机。而且，我们将努力防止对欧洲的恐怖主义威胁。在欧亚大陆其他地方，我们将继续支持中亚的独立、主权和领土完整。我们将促进该区域五个国家加强复原力和民主发展的努力。我们将继续通过C5+1外交平台(哈萨克斯坦、吉尔吉斯共和国、塔吉克斯坦、土库曼斯坦、乌兹别克斯坦和美国)开展工作，推动气候适应，改善区域能源和粮食安全，加强区域内的一体化，并增强与全球市场的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们与欧洲盟友和伙伴的议程固然植根于跨大西洋的力量和稳定，但却是全球性的。我们将与欧盟合作，加强基于共同民主价值观的贸易、投资和技术合作——促进开放和包容性的全球经济，为贸易制定高标准，确保公平竞争，支持劳工权利，推动脱碳运动，打击腐败，保护我们的创新免遭与我们的利益和价值观背道而驰的用途。通过七国集团，我们将与法国、德国、意大利和联合王国合作，推动就世界上最紧迫的挑战开展国际合作。无论在白俄罗斯还是在新疆，我们都将共同捍卫人权。为了颁布这一雄心勃勃的议程，我们将深化我们的战略调整——定期磋商、分享信息和情报，以及共同行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西半球民主与共同繁荣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有哪个区域比西半球对美国的影响更直接。每年有1.9万亿美元的贸易、共同的价值观和民主传统，以及家庭纽带，西半球国家，特别是北美国家，是美国的主要贡献者。繁荣和复原力。但是，新冠肺炎疫情和随之而来的衰退加剧了长期的结构性挑战，加剧了政治和社会动荡，破坏了对民主交付能力的信心，并刺激了前所未有的非正常移民到美国和整个地区。美国认识到该区域的繁荣与安全同我们自己的繁荣与安全之间的直接联系，因此必须振兴我们的伙伴关系，以便在本半球建立和维护经济复原力、民主稳定和公民安全。我们将通过定期互动、多边和机构合作以及区域倡议，并通过履行在第九届美洲首脑会议上所作的承诺，推动这些努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美洲各地人民的流动，包括2015年以来被迫离开家园的600多万委内瑞拉人的流动，影响到整个拉丁美洲和加勒比地区，并更加需要区域行动。《洛杉矶移民与保护宣言》补充了美国。在国内努力使其边界基础设施现代化，并建立一个公平、有序和人道的移民制度，并在整个半球建立以责任分担、稳定和援助受影响社区、扩大法律途径、人道的移民管理和协调一致的应急反应为核心的大胆伙伴关系。美国还领导这项指控，以扩大移徙的法律途径，并打击非法偷运和贩运人口，以掠夺弱势移徙者。这些努力的共同目标是稳定移民人口，用能够促进美国和整个区域经济增长的有序流动取代非正常移徙。我们将继续这些合作努力，同时确保从根本上公平、有序和人道的移民管理办法，以加强边界安全和保护我们的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结束和减轻CO VID-19大流行病的影响和促进卫生安全对于整个半球的福祉至关重要。除了捐赠7 200多万种疫苗外，我们还通过《美洲卫生和复原力行动计划》与该区域合作，预防、防范和应对未来的大流行病威胁和其他公共卫生紧急情况，同时扩大向偏远、脆弱和边缘化人口公平提供医疗保健和公共服务。除了支持各国，特别是中美洲和加勒比国家，使新冠肺炎疫苗接种率达到70% 之外，相关伙伴关系正在提高疫苗生产能力，帮助到2027年通过美洲保健队培训50万名公共卫生和医疗专业人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正在与区域伙伴一道深化经济合作，以确保持久和包容性的经济增长，为我们的工作人民服务。我们的首要任务是与加拿大和墨西哥合作，推动北美对未来的愿景，该愿景利用我们的共同优势，支持美国。全球竞争力。同样，美洲经济繁荣伙伴关系将指导我们的区域经济参与，重点关注自下而上和中外增长的最大推动力，更新工具，应对我们今天面临的新复杂挑战，并在今后几十年重点关注振兴区域经济机构、确保供应链、创造清洁能源就业和促进脱碳，确保可持续和包容性的贸易，进行改变博弈的投资，提高公共行政的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应对气候危机和利用本区域的活力将是我们办法的核心，我们将利用缓解和适应努力，促进可持续经济复苏和保护森林生态系统，促进清洁能源贸易和投资，以实现到2030年本区域电力部门可再生能源发电装机率达到70% 的集体目标，并调动资金和其他形式的支持，促进保护亚马孙。美国和加勒比共同体还启动了&amp;quot;应对2030年气候危机伙伴关系&amp;rdquo;，以扩大项目融资渠道，吸引私人投资于清洁能源基础设施和气候适应项目，并加强地方评估、规划、预测、缓解和应对气候变化中的极端天气事件和相关风险的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的安全和经济利益来自该区域的民主稳定和体制，因为我们的共同价值观为合作和和平解决争端提供了基础。为了帮助维护和加强这些传统，我们将支持努力建设透明、包容和负责任的机构的合作伙伴。我们将共同支持应对公民需求的有效民主治理，捍卫人权，打击基于性别的暴力，打击腐败，防止外来干涉或胁迫，包括来自中华人民共和国、俄罗斯或伊朗的干涉或胁迫。通过振兴具有代表性的美洲机构，并与民间社会和其他政府合作，我们将支持委内瑞拉、古巴、尼加拉瓜人民以及民众意志受到压制的任何国家的民主自决。在海地，我们将动员国际社会帮助恢复安全，重建治理机构，支持繁荣的基础，海地人民能够据此决定自己的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还将协助合作伙伴应对安全威胁。这些挑战可能是内部挑战——包括来自地方帮派的挑战，也可能是跨国挑战，包括来自贩运毒品和人类并开展其他非法行动的犯罪组织的挑战——也可能是外部挑战，因为恶意行为者寻求在该地区获得军事或情报立足点。这些威胁影响到整个美洲的安全，包括在国内的安全，因此，我们将促进协作，帮助协助民警，加强美洲的司法制度，扩大与我们的伙伴的信息共享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些优先事项——扩大经济机会、加强民主和建设安全——是相辅相成的，有助于国家、区域和全球的稳定。我们具有压倒一切的战略利益，即在推进一个安全、中产阶级和民主的区域的愿景从根本上符合美国的国家安全利益的前提下，通过加强与半球伙伴和机构的外交接触，谋求和加强协作。地缘政治和地缘经济动荡加剧、气候变化、全球大流行病和大规模移徙等现象构成的相互关联的挑战，以及承认美国的安全与繁荣取决于我们邻国的安全与繁荣，都加剧了这一工作的挑战和利害关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持中东的逐步升级和一体化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的二十年里，美国。外交政策主要侧重于来自中东和北非的威胁。我们常常不遵守以军事为中心的政策，这种政策是以不切实际地相信武力和政权变革来取得可持续成果为依据的，同时未能充分说明竞争全球优先事项或意外后果的机会成本。现在应该避开宏伟的设计，采取更加实际的措施来推进美国。利益和帮助地区伙伴为中东人民和美国人民更加稳定、繁荣和机会奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国为美国提出了一个新的框架。该地区的政策基于美国在建立伙伴关系、联盟和联盟以加强威慑方面无可比拟的相对优势，同时利用外交手段缓和紧张局势，减少新冲突的风险，并为稳定奠定长期基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个框架有五项原则。第一，美国将支持并加强与遵守基于规则的国际秩序的国家的伙伴关系，我们将确保这些国家能够抵御外国威胁。第二，美国不会允许外国或地区大国破坏通过中东水道的航行自由，包括霍尔木兹海峡和巴布艾·曼达卜海峡，也不会容忍任何国家通过军事集结、入侵或威胁来统治另一个国家——或地区。第三，即使美国努力遏制对区域稳定的威胁，我们也将努力通过外交手段尽可能减少紧张局势、缓和并结束冲突。第四，美国将在美国之间建立政治、经济和安全联系，促进区域一体化。合作伙伴，包括通过一体化的空防和海防结构，同时尊重各国的主权和独立选择。第五，美国将始终促进人权和《联合国宪章》所载的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新框架建立在区域国家在弥合其持久分歧方面最近取得的进展。我们将继续与盟友和伙伴合作，增强其威慑和打击伊朗破坏稳定活动的能力。我们将进行外交，以确保伊朗永远不能获得核武器，同时保持姿态，并准备在外交失败时使用其他手段。伊朗对美国的威胁。美国现任和前任人员。官员不会被容忍，正如我们已经表明的那样，我们将在攻击我们的人民和利益时作出反应。在我们这样做的时候，我们将永远支持伊朗人民争取德黑兰政权长期剥夺他们的基本权利和尊严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更广泛地说，我们将把外交、经济援助和对当地伙伴的安全援助结合起来，以减轻痛苦，减少不稳定，防止恐怖主义出口或从也门、叙利亚和利比亚大规模移徙，同时与区域政府合作，管理这些挑战的更广泛影响。我们将寻求扩大和深化以色列与其邻国和其他阿拉伯国家日益增长的联系，包括通过《亚伯拉罕协定》，同时保持我们对其安全的坚定承诺。我们还将继续促进可行的两国解决方案，维护以色列作为一个犹太和民主国家的未来，同时满足巴勒斯坦人建立一个自己安全和有生存能力的国家的愿望。正如拜登总统2022年7月访问西岸时所说，“1967年边界沿线的两个国家，加上双方商定的互换，仍然是巴勒斯坦人和以色列人在安全、繁荣、自由和民主方面实现平等程度的最佳途径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新框架依靠以可持续和有效的军事态势，重点是威慑、加强伙伴能力、促成区域安全一体化、打击恐怖主义威胁和确保全球商业的自由流动。这些军事活动与利用其他国家权力手段一道，也有助于对抗外部行为者在该区域的军事扩张。我们不会利用我们的军队来改变政权或改造社会，而是将使用武力限制在需要保护我们的国家安全利益并符合国际法的情况下，同时使我们的伙伴能够保护其领土免受外部和恐怖主义威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将鼓励经济和政治改革，帮助发掘该区域的潜力，包括促进更大的经济一体化，以推动增长和创造就业。我们将鼓励能源生产商利用其资源稳定全球能源市场，同时为清洁能源未来做好准备，保护美国消费者。我们还将继续支持我们的民主伙伴，要求对侵犯人权的行为追究责任，同时认识到，虽然真正的改革只能来自内部，但美国仍然可以发挥重要作用。美国是人道主义援助的最大双边捐助者，是坚持原则、基于需求的人道主义行动的长期拥护者。我们将继续领导人道主义援助，处理长期的难民和流离失所危机，这有助于实现人的尊严和加强稳定。而且我们将加速对区域伙伴的支持，以帮助它们建立更大的复原力，因为中东的未来将取决于气候、技术和人口变化，也取决于传统安全事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建设21世纪美非伙伴关系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲的政府、机构和人民是一股重要的地缘政治力量，将在未来十年在解决全球挑战方面发挥关键作用。非洲比以往任何时候都更加年轻、机动、受过教育、相互联系。非洲国家是联合国最大的区域投票集团之一，其公民是主要的国际机构。非洲大陆蓬勃发展的人口、重要的自然资源和充满活力的创业精神，加上非洲大陆自由贸易区，具有推动转型经济增长的潜力。过去三十年来，我们与非洲国家的伙伴关系为这一增长奠定了基础。为了加快速度，美非伙伴关系必须适应，以反映非洲国家在全球发挥的重要地缘政治作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推进美国的国家利益将部分取决于不仅与非洲国家更密切地合作，而且与区域机构更密切地合作，例如非洲联盟、国家以下各级政府、民间社会、私营部门和侨民社区。我们将继续投资该地区最大的州，如尼日利亚、肯尼亚和南非，同时加深我们与中小州的联系。我们将让非洲国家作为平等伙伴参与实现我们的共同优先事项，从保健和大流行病防备到气候变化。我们还将向合作伙伴宣传人权、腐败或专制行为，并深化与朝着更开放和民主治理方向取得进展的国家的伙伴关系。我们将与国际伙伴和区域机构协调，通过为政变付出代价和迫切推动平民过渡取得进展，对抗民主倒退。我们将听取非洲领导人和人民表达他们对外国伙伴关系的愿景，包括对透明度、问责制、公平、包容和公平的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加强非洲的和平与繁荣将提高非洲解决区域和全球问题的能力。该区域对恢复民主的承诺和能力，以及预测、预防和处理新出现和长期的冲突，都可能给非洲人和美国人带来有利的结果。我们将支持非洲主导的努力，努力寻求政治解决代价高昂的冲突、日益增加的恐怖活动和人道主义危机，如喀麦隆、刚果民主共和国、埃塞俄比亚、莫桑比克、尼日利亚、索马里和萨赫勒地区的冲突，并投资于地方和国际建设和平与维持和平，以防止新的冲突出现。按照我们更广泛的反恐办法，我们将破坏和降低对美国的恐怖主义威胁，同时支持伙伴防止恐怖主义扩散。我们将与我们的非洲和国际伙伴合作，消除恐怖主义的根源，包括反腐败、加强问责制和正义、投资于包容性经济发展、促进人权，包括妇女权利，以及抵制俄罗斯支持的瓦格纳集团破坏稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将通过私营部门投资支持加速增长，帮助非洲开启数字经济，加倍努力解决粮食不安全问题，并通过&amp;quot;繁荣非洲&amp;quot;、&amp;ldquo;养活未来&amp;quot;和&amp;quot;非洲强国&amp;quot;倡议扩大清洁能源基础设施。我们将支持气候适应、养护和公正的能源转型，因为撒哈拉以南非洲国家已经在经历严重的气候影响、土地使用加剧、移民挑战以及粮食和商品价格上涨，俄罗斯进一步入侵乌克兰使这种情况更加严重。优质保健系统对于经济增长至关重要，我们将以数十年的伙伴关系为基础，投资于保健安全和保健系统基础设施，以及正在进行的新冠肺炎应对措施。我们还将与非洲各国政府合作，创造商业环境，在人力资本和能力发展方面进行投资，以吸引投资者，发展企业，在各部门创造良好就业机会，并加强美非贸易，为美国创造新的机会。企业。我们将寻求提供机会，体现美国的竞争优势，促进包容性增长，尊重工人的权利，并为后代保护该地区的资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保持一个和平的北极&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国寻求一个和平、稳定、繁荣和合作的北极地区。气候变化正使北极比以往任何时候都更易接近，威胁北极社区和重要生态系统，创造新的潜在经济机会，并加剧竞争以塑造该区域的未来。过去十年来，俄罗斯为在北极的存在进行了大量投资，使其军事基础设施现代化，加快了演习和培训行动的步伐。其侵略行为加剧了北极地区的地缘政治紧张局势，造成了意外冲突的新风险，阻碍了合作。中华人民共和国还寻求通过迅速增加其在北极地区的投资、开展新的科学活动以及利用这些科学活动开展具有情报或军事用途的两用研究，来提高其在北极地区的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将维护美国。通过提高我们对海洋领域的认识、通信、救灾能力和破冰能力来准备在该区域开展更多的国际活动，实现该区域的安全。我们将锻炼美国。政府根据需要在该区域派驻人员，同时减少风险和防止不必要的升级。北极国家对应对区域挑战负有主要责任，我们将深化与北极盟国和伙伴的合作，并与它们合作，维持北极理事会和其他北极机构，尽管俄罗斯在乌克兰的战争对北极合作构成挑战。我们将继续保护航行自由并决定美国。按照国际规则扩展大陆架。我们必须在该区域建立抵御和减轻气候变化的能力，包括通过减少排放的协定和更多的跨北极研究合作。随着北极地区经济活动的增加，我们将投资于基础设施，改善生计，鼓励美国、我们的盟友和我们的伙伴进行负责任的私营部门投资，包括投资于关键矿物，并改进对国家安全的投资筛选。通过这些努力，我们将通过与阿拉斯加土著社区定期、有意义和强有力的协商和协作，维护我们对尊重部落主权和自治的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保护海洋、空气和空间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全世界人民依靠海洋、空气和空间来保障他们的安全和繁荣。世界相互关联的海洋、土地、水道和其他生态系统创造了经济机会，并使关键的商业和军事活动得以进行。它们包含对粮食安全、洁净的空气和水、稳定的气候以及健康和福祉至关重要的生物多样性。对这些系统的威胁——包括过度的海洋和空域要求、污染和无管制的砍伐森林、野生动植物贩运和非法、未报告和无管制的捕捞——影响政府满足基本人类需求并促进政治、经济和社会不稳定的能力。我们将坚持国际法和准则，包括《联合国海洋法公约》中的习惯国际法规则，支持航行和飞越自由，支持环境保护，反对破坏性的远洋捕鱼做法。我们将根据1959年《南极条约》的规定，促进南极洲作为一个为和平与科学保留的大陆的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间探索和利用有益于人类，从创造经济机会到开发新技术和启用气候监测。美国将保持我们作为世界太空领袖的地位，与国际社会一道努力确保该领域的可持续性、安全、稳定和安全。我们必须率先更新外层空间治理，建立空间交通协调系统，并为未来的空间规范和军备控制制定道路。我们将与盟国和伙伴国合作，制定政策法规，使美国能够蓬勃发展。商业空间部门参与国际竞争。我们将加强美国的韧性。我们依靠的空间系统发挥关键的国家和国土安全功能。这些努力旨在保护美国。对空间的兴趣，避免破坏稳定的军备竞赛，负责任地管理空间环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锐化我们的雕塑工具&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的国家安全机构和劳动力支撑着美国的全球领导地位以及美国人民的安全、繁荣和自由。为了实现我们的宏伟目标，我们必须现代化并调整我们的治国工具，以应对当今的挑战。例如，我们是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 加强美国外交，使国务院现代化，包括最近设立一个新的网络空间和数字政策局以及关键和新兴技术特使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 调整情报界（Intelligence Community）(IC)，包括调整我们的组织以更好地应对竞争，采用新的数据工具，以及加强开放源码材料的集成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 加强美国。通过增加对疾病控制和预防中心(CDC)爆发、预测和分析中心的支持以及对全球卫生安全的外国援助，对传染病威胁和流行病进行全球预警和预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 重组主管政策的国防部副部长办公室，使其更加注重新兴技术，并提高高级领导人对关键区域的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过重新解释DHS如何招聘、发展和保留顶级和多样化的网络人才，支持国土安全部(DHS)网络安全服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 通过增加25% 的美国的参与和转移，使发展援助更容易获得和公平。国际开发署(美援署)向当地伙伴提供资金，并将美援署在增强妇女和女童权能方面的工作增加一倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 扩大与利益攸关方的接触，建设与私营部门、慈善事业、侨民社区和民间社会的伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 将白宫科学技术政策办公室提升为内阁级机构和国家安全委员会正式成员，以此优先重视技术在国家安全中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些努力和我们的外交政策的成功将需要通过征聘和留住多样化的高素质人才来加强国家安全队伍。我们是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 优先考虑多样性、公平、包容和无障碍性，以确保国家安全机构反映他们所代表的美国公众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 特别是在科学、技术、工程和数学（STEM）领域、经济学、关键语言和区域事务中，创建更有效和高效的招聘、招聘、留用和人才开发实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 支持各级劳动力的专业发展机会，包括领导能力和技术能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 为国家安全工作人员在政府内外的机构之间调动，并将他们掌握的技能带回本国机构创造机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 为员工配备尖端技术，更好地整合数据和分析工具，以支持决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 优先考虑人力资源能力和人员，这些人员将推动和管理所有这些举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的国家安全机构和劳动力的健康有赖于我们对联邦执法机构、情报共同体(情报共同体)、我们的外交官、公务员、联邦资助的研究和发展机构以及军队非政治性质的信念，因为我们在国家服务部门共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五部分：结论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们相信，美国与我们的盟友和伙伴一道，有能力成功地追求一个自由、开放、繁荣和安全的全球秩序。根据这项战略概述的关键要素，我们将应对我们时代的双重挑战：超越我们的竞争对手，塑造国际秩序，同时应对气候变化、大流行病防备和粮食安全等共同挑战，这些挑战将界定人类历史的下一阶段。我们将加强世界各地的民主和多边机构，我们期待着未来为新兴技术、网络安全、贸易和经济制定新的公平规则。我们将利用我们的巨大优势和无与伦比的盟国和伙伴联盟，开展所有这些和更多的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们执行这一战略时，我们将不断评估和重新评估我们的方法，以确保我们最好地为美国人民服务。我们将遵循一个无可争辩的事实，即美国在国内的项目的力量和质量与我们在世界上的领导作用和我们塑造世界秩序条件的能力密不可分。这项《国家安全战略》将以一个压倒一切的标准来评估：它是否使美国人民的生活更美好、更安全、更公平，它是否提升了全世界那些与我们共同展望未来的国家和人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对于这个决定性十年结束时取得成功的前景有了明确的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过加强我们的工业能力、投资于人民和加强我们的民主，我们将加强我们的经济基础、加强我们的国家复原力、提高我们在世界舞台上的信誉，并确保我们的竞争优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过深化和扩大我们的外交关系，不仅与我们的民主盟友，而且与所有与我们共同展望更美好未来的国家保持外交关系，我们将制定与我们的战略对手的竞争条件，这些对手有利于我们的利益和价值观，并为加强在共同挑战方面的合作奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过军事现代化、追求先进技术、投资国防力量，我们将在一个地缘政治对抗日益加剧的时代加强威慑，并将美国定位于捍卫我们的祖国、我们的盟友、合作伙伴和海外利益以及我们在全球的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过发挥国家实力，团结盟友和伙伴的广泛联盟，我们将推进我们对一个自由、开放、繁荣和安全世界的愿景，击败竞争对手，在气候变化、全球健康和粮食安全等问题上取得有意义的进展，以改善不仅仅是美国人民的生活，而且是全世界人民的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我们在这个决定性的十年里必须实现的目标。正如我们在整个历史上所做的那样，美国将抓住这一时刻，迎接挑战。没有时间浪费。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 