<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>外交 on 学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/tags/%E5%A4%96%E4%BA%A4/</link>
    <description>Recent content in 外交 on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 18:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xxyws.top/tags/%E5%A4%96%E4%BA%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>习近平在亚太经合组织工商领导人峰会上的书面演讲</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221118apec2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221118apec2/</guid>
      <description>团结合作勇担责任　构建亚太命运共同体
——在亚太经合组织第二十九次领导人非正式会议上的讲话
（2022年11月18日，曼谷）
中华人民共和国主席　习近平
尊敬的巴育总理， 各位同事：
很高兴同大家相聚在美丽的“天使之城”曼谷。这是新冠肺炎疫情发生以来我们首次在线下聚首。我谨对泰国政府特别是巴育总理为筹备本次会议作出的努力，表示衷心的感谢！
当前，新冠肺炎疫情反复延宕，世界经济复苏面临各种挑战，单边主义、保护主义上升，全球产业链供应链受到冲击，通货膨胀、粮食、能源安全等问题复杂严峻。
亚太是我们安身立命之所，也是全球经济增长动力之源。过去几十年，亚太区域经济合作蓬勃发展，创造了举世瞩目的“亚太奇迹”，亚太合作早已深入人心。
现在，世界又一次站在历史的十字路口，亚太地位更加重要、作用更加突出。
中国古人说：“知者不惑，仁者不忧，勇者不惧。”新形势下，我们要携手构建亚太命运共同体，再创亚太合作新辉煌。这里，我愿提出几点建议。
第一，维护国际公平正义，建设和平稳定的亚太。亚太过去几十年经济快速增长，得益于和平稳定的环境。一个重要启示就是相互尊重、团结合作，遇到事情大家商量着办，寻求最大公约数。我们应该坚持共同、综合、合作、可持续的安全观，尊重各国主权、领土完整，不干涉别国内政，尊重各国人民自主选择的发展道路和社会制度，重视各国合理安全关切，通过对话协商以和平方式解决国家间的分歧和争端。我们要积极参与全球治理，推动国际秩序朝着更加公正合理的方向发展，为亚太和世界和平稳定提供保障。
第二，坚持开放包容，建设共同富裕的亚太。历史反复证明，开放包容、合作共赢才是人间正道。我们要坚持开放的区域主义，加强宏观经济政策协调，构建更加紧密的区域产业链供应链，推进贸易和投资自由化便利化，稳步推进区域经济一体化进程，早日建成高水平的亚太自由贸易区。我们要坚持发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享，促进亚太全体人民共同富裕。中方愿同有关各方全面高质量实施《区域全面经济伙伴关系协定》，将继续推进加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》和《数字经济伙伴关系协定》，促进区域融合发展。明年，中方将考虑举办第三届“一带一路”国际合作高峰论坛，为亚太和全球发展繁荣注入新动力。
第三，坚持绿色低碳发展，建设清洁美丽的亚太。保护生态环境、应对气候变化是全人类面临的共同挑战。我们要加强经济技术合作，加速数字化绿色化协同发展，推进能源资源、产业结构、消费结构转型升级，推动经济社会绿色发展。今年，我们共同制定了生物循环绿色经济曼谷目标，协同推进生态环境保护和经济发展。中方将为落实曼谷目标提供支持。我去年在联合国提出全球发展倡议，在减贫、粮食、能源、卫生等领域加强务实合作，加快落实联合国2030年可持续发展议程，欢迎亚太国家积极参与。
第四，坚持命运与共，建设守望相助的亚太。我们要以战略和长远眼光看待亚太合作，维护亚太经合组织在区域合作中的主渠道地位，维护亚太合作正确方向。要秉持亚太经合组织的宗旨原则，不断深化互信、包容、合作、共赢的亚太伙伴关系。要发扬大家庭精神，同舟共济、守望相助，朝着构建亚太命运共同体不断迈进！
各位同事！
上个月，中国共产党第二十次全国代表大会成功举行，为当前和今后一个时期中国发展指明了方向、规划了蓝图。中国愿同所有国家在相互尊重、平等互利的基础上和平共处、共同发展。中国将坚持实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，坚持走中国式现代化道路，建设更高水平开放型经济新体制，继续同世界特别是亚太分享中国发展的机遇。
泰国有句谚语：“撒什么种子结什么果。”我们已经共同播下布特拉加亚愿景的种子，应该精心栽培、共同呵护，培育亚太共同发展的繁荣之花！
谢谢大家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>习近平在亚太经合组织工商领导人峰会上的书面演讲</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221118apec/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221118apec/</guid>
      <description>坚守初心　共促发展
开启亚太合作新篇章
——在亚太经合组织工商领导人峰会上的书面演讲
（2022年11月17日，曼谷）
中华人民共和国主席　习近平
各位工商界代表， 女士们，先生们，朋友们：
很高兴来到美丽的曼谷，参加亚太经合组织工商领导人峰会。
世界又一次站到十字路口。世界向何处去？亚太怎么办？我们必须给出答案。
21世纪是亚太世纪。亚太地区占世界人口三分之一，占世界经济总量逾六成、贸易总量近一半，是全球经济最具活力的增长带。亚太成员经济发展过去取得了不凡成就，今后也一定能书写更壮丽的篇章。
当前，亚太地区局势总体稳定，区域合作不断取得进展，和平发展、合作共赢是主流。同时，世界进入新的动荡变革期，地缘政治紧张与经济格局演变叠加，冲击亚太地区发展环境和合作架构。新冠肺炎疫情反复延宕，世界经济下行压力增大、衰退风险上升，粮食、能源、债务多重危机同步显现，不少国家经济社会发展遇到较大困难，各种不稳定不确定因素增多，冷战思维、霸权主义、单边主义、保护主义上升，扭曲国际准则、打断经济联系、纵容地区冲突、阻碍发展合作的行为屡见不鲜，对亚太和平与发展构成严重挑战。
鉴往事，知来者。过去几十年，亚太经济合作为地区发展注入强大动力，有效提升了人民福祉。经验弥足珍贵，初心需要坚守。
——我们要走和平发展之路。亚太地区曾饱受冲突战乱之苦，成为大国争斗的竞技场、国际矛盾的聚集地。历史昭示我们，阵营对抗解决不了问题，偏见只会带来灾难。正是因为摆脱了冷战阴霾，亚太地区特别是中小经济体步入奔向现代化的快车道，“亚太奇迹”才应运而生。
亚太地区不是谁的后花园，不应该成为大国角斗场。任何搞“新冷战”的图谋，人民不会答应，时代不会允许！
——我们要走开放包容之路。开放包容是人类繁荣进步的基本条件。几十年来，亚太各经济体打破市场分割，拉紧经济纽带，积极拥抱世界，为经济发展开辟了广阔空间。亚太经合组织秉持开放的区域主义，坚持多样性、非歧视原则，构筑了包容普惠的地区合作架构。正是凭借这种胸襟和格局，亚太地区才得以抓住经济全球化机遇，在区域经济一体化方面走在时代前列。
开放带来进步，封闭必然落后。阻滞甚至拆解亚太地区长期形成的产业链供应链，只会使亚太经济合作走入“死胡同”。
——我们要走和衷共济之路。“亚太奇迹”是靠大家携手奋斗、爬坡过坎创造的。长期以来，亚太地区秉持大家庭精神，坚持同舟共济、共克时艰，化解各种风险，在世界经济大潮中破浪前行，在合作中形成共同体意识，成为实现不断发展的深厚根基。
当前，亚太经济进入疫后复苏的关键阶段。各经济体普遍面临供应链紊乱、粮食能源紧张、通胀压力加大等困难。我们要加强合作，互相支持，互相帮助，推动亚太经济走在世界经济复苏前列。
女士们、先生们、朋友们！
新形势下，我们要汲取历史经验和教训，因应时代挑战，坚定推进亚太区域经济一体化，共同开拓发展新局面，构建亚太命运共同体。
第一，筑牢和平发展的根基。我们要遵循联合国宪章的宗旨和原则，树立共同、综合、合作、可持续的安全观，共同反对冷战思维和阵营对抗，搭建亚太安全架构，为亚太经济发展和长治久安创造条件。
第二，坚持以人民为中心的发展理念。我们要注重在经济发展中保障民生，照顾弱势群体诉求，解决收入差距问题，培育包容性发展环境。亚太发达经济体要发挥正面作用，积极支持发展中经济体，构筑团结、平等、均衡、普惠的新伙伴关系。
第三，打造更高水平的开放格局。我们要深化亚太经合组织框架内合作，推进亚太自由贸易区进程，落实布特拉加亚愿景。要全面深入参与世贸组织改革，推动《区域全面经济伙伴关系协定》、《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》、《数字经济伙伴关系协定》相互衔接，构建开放型亚太经济。
第四，实现更高层次的互联互通。我们要以亚太经合组织互联互通蓝图为指引，有序推动硬件联接、软件对接、人员往来。中国将积极推进共建“一带一路”同各方发展战略对接，共同打造高质量亚太互联互通网络。
第五，打造稳定畅通的产业链供应链。我们要遵循经济规律，坚持市场原则，促进生产要素自由流动，维护货物服务生产和供应体系，打造便利、高效、安全的亚太产业链供应链。要共同反对单边主义、保护主义，反对将经贸关系政治化、武器化。
第六，推进经济优化升级。我们要顺应新一轮科技革命和产业变革，加速科技创新和制度创新，培育新经济、新业态、新商业模式，实现亚太经济数字化转型。要坚持绿色低碳发展，打造绿色产业和绿色金融，加快构建亚太绿色合作格局，让亚太地区经济发展走在世界前列。
女士们、先生们、朋友们！
中国的发展受益于亚太，也用自身发展回馈亚太、造福亚太。中国经济同亚太经济相互依存、深度融合，中国已经成为许多亚太经济体的主要贸易伙伴和地区产业链供应链重要节点。中国将坚定不移推动构建亚太命运共同体，为亚太稳定繁荣作出更多贡献。
前不久，中国共产党成功举行第二十次全国代表大会，对当前和今后一个时期国家发展作出总体规划和部署，强调要全面推进中国式现代化。
——迄今为止，世界上实现工业化的国家不超过30个，人口总数不超过10亿。中国14亿多人口实现现代化将是人类发展史上前所未有的大事。中国经济社会的更好发展，归根结底要激发14亿多人民的力量。我们将坚持以人民为中心，继续提高人民生活水平，使中等收入群体在未来15年超过8亿，推动超大规模市场不断发展。
——中国古人说：“治国之道，富民为始。”中国已经打赢脱贫攻坚战、全面建成小康社会，现在要继续推进全体人民共同富裕。我们的共同富裕，是要更好满足人民美好生活需要，逐步实现整体富裕、普遍富裕，坚持市场和政府相结合、效率和公平相统一，在做大蛋糕的同时分好蛋糕，打造橄榄型分配结构。我提出全球发展倡议，就是着眼于解决发展不平衡问题。中国正同100多个国家和国际组织推进倡议落实，推动落实今年全球发展高层对话会成果。中国愿加大对全球发展合作的资源投入，同各方一道构建全球发展共同体。
——我讲过，当高楼大厦在中国大地上遍地林立时，中华民族精神的大厦也应该巍然耸立。我们将不断提高人民物质生活和精神生活水平，做到家家仓廪实衣食足，又让人人知礼节明荣辱。我们主张平等、互鉴、对话、包容的文明观，世界各国弘扬和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，以文明交流超越文明隔阂，以文明互鉴超越文明冲突，以文明共存超越文明优越，为世界文明朝着平衡、积极、向善的方向发展提供助力。
——中国式现代化必须走人与自然和谐共生的新路。这是对我们自己负责，也是对世界负责。近年来，我们坚持绿水青山就是金山银山的理念，促进经济社会发展全面绿色转型，努力建设天蓝、地绿、水清的美丽中国。
中国确定了力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和的目标，这是我们对国际社会的庄严承诺。10年来，中国是全球能耗强度降低最快的国家之一，超额完成到2020年碳排放强度下降40%至45%的目标，累计减少排放二氧化碳58亿吨。中国已建成全球规模最大的碳市场和清洁发电体系。希望各方加强合作，在绿色低碳转型的道路上坚定走下去，共同构建人与自然生命共同体。
——中国人民最希望看到的是和平稳定。走和平发展道路是根据中国人民根本利益作出的战略抉择。我们坚定站在历史正确的一边，高举和平、发展、合作、共赢旗帜，在坚定维护世界和平与发展中谋求自身发展，又以自身发展更好维护世界和平与发展。
女士们、先生们、朋友们！
长期以来，亚太工商界是推动地区经济增长的重要力量。有人说，企业家既是短期的悲观主义者，又是长期的乐观主义者。如果没有居安思危意识，企业不可能办好；如果没有对长期趋势的积极预期，企业也不会发展壮大。希望工商界朋友发挥企业家精神，积极促进经济合作，积极参与中国改革开放和现代化建设，为亚太和世界发展繁荣贡献正能量。
谢谢大家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>  2022 中国外交</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/2022zgwj/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/2022zgwj/</guid>
      <description>中华人民共和国和古巴共和国关于深化新时代中古关系的联合声明
应中共中央总书记、国家主席习近平邀请，古共中央第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯—卡内尔·贝穆德斯于2022年11月24日至26日对中华人民共和国进行国事访问。
访问期间，习近平总书记、国家主席同迪亚斯—卡内尔第一书记、国家主席举行亲切会谈，体现了两党、两国政府和两国人民亲密无间的友谊。李克强总理、栗战书委员长分别会见迪亚斯—卡内尔。
迪亚斯—卡内尔同志向习近平同志转达了劳尔·卡斯特罗大将的问候与祝贺。习近平同志表示感谢并请其转达对劳尔·卡斯特罗大将的问候。两国元首高度评价中华人民共和国和古巴共和国（以下简称“双方”）传统友谊。中古友谊是由毛泽东和菲德尔·卡斯特罗为代表的两国老一辈领导人缔造的。古巴于1960年同中华人民共和国建交，成为西半球首个同新中国建交的国家。两国元首对建交62年来中古关系发展以及双方各领域合作取得的丰硕成果表示满意。中古关系已成为社会主义国家团结合作、发展中国家真诚互助的典范。
两国元首强调中古都是社会主义国家，都坚定维护主权独立、国家团结和民族尊严，始终坚持走具有本国特色的社会主义道路，取得了重大成就。
两国元首就中古两党两国关系及共同关心的国际和地区问题深入交换意见，表示将继续推动落实达成的重要共识，一致同意将继续加强对两党两国关系的政治引领，加强高层互访和政治对话，推动各层级交往和各领域合作，用好各类合作机制，持续深化新时代中古特殊友好关系，在推动构建人类命运共同体的过程中携手共建中古命运共同体。
一、古方热烈祝贺中国共产党第二十次全国代表大会取得圆满成功。迪亚斯—卡内尔第一书记、国家主席热烈祝贺习近平同志当选中国共产党第二十届中央委员会总书记。古方认为中共二十大对中国共产党和中国发展具有极其重大的历史意义，大会成果将成为激励世界所有进步力量继续前进的新动力。古方认为习近平新时代中国特色社会主义思想是马克思主义中国化时代化的里程碑，坚信在习近平总书记的领导下，中国共产党和中国人民必将在新时代中国特色社会主义事业中不断取得新的伟大成就。
二、古方热烈祝贺和高度赞赏中国新时代十年的伟大变革，再次祝贺中国共产党成立一百周年，中国特色社会主义进入新时代，中国共产党团结带领全国各族人民完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标，坚信中国共产党将团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。
三、中方再次热烈祝贺古巴共产党第八次全国代表大会胜利召开，高度评价古共八大以来历次全会取得的新成果，高度钦佩古共团结带领古巴人民攻坚克难、踔厉奋发，坚信古巴一定能战胜前进道路上的一切艰难险阻，实现社会主义事业新发展，实现主权、独立、民主、繁荣、可持续的社会主义国家建设目标。
四、中国和古巴是好朋友、好同志、好兄弟。面对世纪疫情和百年变局，两国要致力于当好社会主义的同路人、共同发展的好伙伴、战略协作的好战友。中方高度重视中古关系发展，将坚定不移深化肝胆相照的友谊，坚定不移开展互利共赢的合作，坚定不移做改革发展的伙伴。无论国际形势如何变幻，中方坚持中古长期友好的方针不会变，支持古巴走社会主义道路的决心不会变，推动中古务实合作的方向不会变。
五、中国和古巴是携手抗疫的好榜样。面对疫情，两国领导人等各层级保持政治对话，守望相助，同舟共济，将维护人民健康和生命安全作为中心工作，并向国际社会抗击疫情提供支和帮助。
六、中国共产党和古巴共产党是各自社会主义事业的领导核心。两党愿继续加强机制化交往，就开展符合各自国情的社会主义建设加强交流，互学互鉴，不断丰富交往内涵，为中古关系全面深入发展提供有力政治支撑。
七、古方重申无条件恪守一个中国原则的坚定立场，承认中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府，台湾是中国领土不可分割的一部分；强调台湾问题是中国内政，任何一方无权干涉。古方坚决反对任何利用台湾问题干涉中国内政的图谋，坚定支持中国政府为实现国家统一所作的一切努力。
八、封锁严重损害了古巴人民的生存权、发展权。中方坚定支持古巴人民捍卫国家主权、反对外来干涉和封锁的正义斗争。少数国家滥施单边制裁、切断发展援助、冻结他国合法资产的错误做法必须纠正。中方支持终止对古巴的经济、商业和金融封锁。
九、双方一致认为，涉疆问题根本不是人权问题，而是反暴恐、去极端化和反分裂问题。古方坚决反对借涉疆问题干涉中国内政。
十、双方一致认为，必须从本国实际出发，探索符合人民需求的人权发展道路，坚决反对将人权问题政治化、工具化和双重标准，坚决反对将自身意志和标准强加于别国。
十一、双方同意深化高质量共建“一带一路”合作，落实合作规划，加强在生物技术、可再生能源、卫生、经济、贸易、金融和网络安全等共同关心领域的合作，助力古方有效融入倡议，造福两国和两国人民。中方将继续向古巴提供力所能及支持和帮助，古方对此表示感谢。
十二、双方一致认为，当前，世界之变、时代之变、历史之变正以前所未有的方式展开。古方认同中方提出的和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，愿同中方一道维护以联合国为核心的国际体系、以国际法为基础的国际秩序、以联合国宪章宗旨和原则为基础的国际关系基本准则，反对一切霸权主义和强权政治，反对一切形式的单边主义，反对搞针对特定国家的阵营化和排他性小圈子，致力于构建新型国际关系，深化拓展平等、开放、合作的全球伙伴关系，共同促进世界和平与发展，携手推动构建人类命运共同体。
十三、古方支持中方提出的全球发展倡议，愿同中方在倡议“之友小组”、77国集团等机制下加强相关合作，推动倡议走深走实，共同落实好联合国2030年可持续发展目标。古方支持中方提出的全球安全倡议，愿同中方进一步加强战略对接，携手推进倡议落地。
十四、双方倡导践行真正的多边主义，推进国际关系民主化，推动全球治理朝着更加公正合理的方向发展。中方祝贺古方当选77国集团2023年主席国，支持古方发挥领导作用，团结带领77国集团深化同中方的战略协作，维护成员国共同利益。
十五、双方一致认为，数据安全攸关各国安全和经济社会发展，古方支持中方提出的《全球数据安全倡议》，双方愿以此为基础推动制定全球数字治理规则。
十六、中方愿同古方密切沟通协作，助力中拉论坛不断取得新发展，共同推动平等、互利、创新、开放、惠民的新时代中拉关系行稳致远。
十七、两国元首对双方在此访期间签署的一系列成果文件表示满意。
十八、迪亚斯—卡内尔第一书记、国家主席对习近平总书记、国家主席及中国政府和人民在访问期间给予的热情友好接待表示衷心感谢，欢迎习近平总书记、国家主席再次对古巴进行国事访问。
2022年11月25日上午，中共中央总书记、国家主席习近平在人民大会堂同来华进行国事访问的古巴共产党中央委员会第一书记、古巴国家主席迪亚斯－卡内尔举行会谈。
习近平指出，你是中共二十大后首位访华的拉美和加勒比国家元首，充分体现了中古两党两国的特殊友好关系。古巴是西半球第一个同新中国建立外交关系的国家，中古关系成为社会主义国家团结合作、发展中国家真诚互助的典范。中方愿同古方不断深化政治互信，拓展务实合作，在涉及彼此核心利益问题上坚定相互支持，在国际和地区事务中加强协调配合，在建设本国特色社会主义道路上携手并进，不断深化新时代中古关系。
习近平介绍了中共二十大重要成果，强调中国共产党团结带领全国各族人民以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴，我们将坚持和加强党的全面领导，坚持中国特色社会主义道路，坚持以人民为中心的发展思想，坚持深化改革开放，坚持发扬斗争精神，把国家和民族发展放在自己力量的基点上，把中国发展进步的命运牢牢掌握在自己手中。中古两党要保持密切沟通，用好两党理论研讨会等机制，加强交流互鉴，携手推动社会主义理论创新和实践进步，共同开辟马克思主义本土化时代化新境界，建设好符合各自国情的社会主义。
习近平强调，中国和古巴是彼此信赖的好朋友、志同道合的好同志、患难与共的好兄弟。中古传统友谊是老一辈领导人亲手缔结并精心培育的。建交62年来，面对风云变幻的国际形势，中古双方坚定不移深化肝胆相照的友谊，坚定不移开展互利共赢的合作，坚定不移做改革发展的伙伴。中方始终从战略高度看待和发展中古两党两国关系，始终将中古关系摆在外交全局的特殊位置。不论国际形势怎么变，中方坚持中古长期友好的方针不会变，支持古巴走社会主义道路的决心不会变，同古方一道捍卫国际公平正义、反对霸权强权的意志不会变。新形势下，双方要增进战略协作，在推动构建人类命运共同体的过程中携手共建中古命运共同体。中方将继续坚定支持古巴捍卫国家主权、反对外来干涉和封锁，愿同古方携手推动落实全球发展倡议、全球安全倡议，共同促进世界和平与发展。当前古巴同志遇到很大挑战。社会主义事业从来都是在奋勇开拓中前进的，我们坚信古巴同志一定能够战胜一切困难，也会尽力提供支持和帮助。中方愿同古巴深化各领域务实合作，落实好共建“一带一路”合作规划，携手推进社会主义现代化建设。
习近平指出，中拉合作本质上是南南合作，以相互尊重为前提，以互利共赢为原则，以开放包容为特质，以共同发展为目标，顺应世界大势和历史潮流，符合地区国家共同利益。当前拉美和加勒比政治格局正在经历新一轮深刻调整。中方高度重视中拉关系发展，愿同包括古巴在内的拉美和加勒比国家一道，深入推进高质量共建“一带一路”，推动平等互利、共同发展的中拉全面合作伙伴关系在新时代得到更好发展，更好造福中拉人民。 迪亚斯－卡内尔由衷感谢习近平主席在中共成功召开二十大后邀请他作为拉美首位国家元首访华，代表古巴党和国家再次热烈祝贺中共二十大胜利召开，热烈祝贺习近平主席连任中共中央总书记，热烈祝贺中国在习主席领导下推进中国特色社会主义事业取得历史性成就，世界进步力量都对此深受鼓舞。迪亚斯－卡内尔表示，我本人和古巴党高层都认真学习了您在中共二十大上所作的报告。面对异常复杂严峻的政治经济形势，古巴将以中国为样板，创造性直面挑战，实现建设社会主义的目标。
迪亚斯－卡内尔强调，发展对华关系是古巴外交政策的重中之重。古方重申坚定恪守一个中国原则，支持高质量共建“一带一路”、全球发展倡议和全球安全倡议，并愿在拉中论坛、“77国集团＋中国”等地区和国际多边机制中同中方进一步加强协调配合，继续为推进拉中关系、维护发展中国家共同利益作出贡献。
会谈后，两国元首共同见证签署两国关于党际交流、外交部间磋商机制、共建“一带一路”、务实合作等双边文件。
双方发表《中华人民共和国和古巴共和国关于深化新时代中古关系的联合声明》。
会谈前，习近平在人民大会堂北大厅为迪亚斯－卡内尔举行欢迎仪式，天安门广场鸣放21响礼炮，两国元首登上检阅台，检阅中国人民解放军仪仗队。
会谈结束后，习近平和夫人彭丽媛为迪亚斯－卡内尔和夫人奎斯塔举行了欢迎宴会。
王毅、何立峰等参加上述活动。
2022年11月24日，国家主席习近平同刚果（金）总统齐塞克迪互致贺电，庆祝两国关系正常化50周年。
习近平指出，半个世纪以来，中刚关系健康稳定发展，传统友谊不断深化。近年来，两国建立合作共赢的战略伙伴关系，务实合作成果丰硕，有力增进了两国人民福祉。我高度重视中刚关系发展，愿同齐塞克迪总统一道努力，以两国关系正常化50周年为契机，深化政治互信，加强共建“一带一路”合作，共同开创中刚关系新局面。
齐塞克迪再次热烈祝贺习近平主席连任中共中央总书记。他表示，半个世纪以来，刚中关系实现了持续、良好发展。我愿不断深化两国传统友谊，推动刚中战略伙伴关系取得新成果，造福两国人民。
2022年11月21日，国家主席习近平致电卡瑟姆若马尔特·托卡耶夫，祝贺他当选哈萨克斯坦总统。
习近平指出，你此次当选，充分体现了哈萨克斯坦人民对你的信任和支持。我高度重视中哈关系发展，愿同你一道努力，以两国建交30周年为新起点，推动中哈永久全面战略伙伴关系进一步发展，携手构建中哈命运共同体，造福两国和两国人民。
当地时间2022年11月19日中午，国家主席习近平在曼谷总理府同泰国总理巴育举行会谈。双方宣布，构建更为稳定、更加繁荣、更可持续的中泰命运共同体。
习近平抵达总理府时，巴育热情迎接。泰国总理府高官、最高司令及陆、海、空军司令等列队欢迎。仪仗队整齐排列，行注目礼。 习近平和巴育举行会谈。
习近平祝贺泰方成功主办亚太经合组织领导人非正式会议。习近平强调，中泰友好绵延千年，两国人民情同手足。中泰建立全面战略合作伙伴关系10年来，两国传统友好不断发扬光大，全面战略合作持续深入，双边关系进入新发展阶段。中方高度重视发展中泰关系。我们站在新的历史起点上，愿同泰方弘扬“中泰一家亲”特殊情谊，构建更为稳定、更加繁荣、更可持续的中泰命运共同体，赋予“中泰一家亲”新的时代内涵，开辟中泰关系新时代，为两国人民带来更多福祉。
习近平指出，双方要像走亲戚一样常来往、多走动，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上继续相互坚定支持。双方要落实好未来5年《中泰战略性合作共同行动计划》，统筹推动各领域合作取得更多成果。要有效对接各自发展战略，推动高质量共建“一带一路”不断取得新成效。双方要加强投资、贸易、旅游、基础设施、产业园等传统领域合作，同时不断培育新增长点，推动数字经济、新能源汽车、科技创新等新领域合作取得积极进展。要加快中老泰三方铁路合作，积极推进“中老泰联通发展构想”，重点加强基础设施“硬联通”，做好物流通关“软联通”，扩大泰国优质农副产品输华。中方愿同包括泰国在内的各方一道，高质量实施《区域全面经济伙伴关系协定》，让这一全球最大自贸区安排释放更大红利。加大打击跨境犯罪，深化追逃追赃合作。加强教育、医疗、扶贫等民生领域合作，通过多种方式交流减贫发展经验，推动两国扶贫合作走深走实，办成、办好一批贴近群众、服务基层的实事。要加强青年交流，使两国人民心更近、情更深，丰富中泰命运共同体的人文内涵。 习近平指出，中方愿同泰方加强国际事务协作，为共同促进世界持久和平与长远发展作出积极努力。中方愿同泰国等东盟国家加强团结合作，聚焦“五大家园”建设，不断释放中国东盟全面战略伙伴关系新动能。泰国即将接任澜湄合作共同主席国，中国愿同湄公河国家共同推动次区域合作高质量发展。
巴育热烈祝贺中共二十大成功召开和习近平主席连任中共中央总书记，相信在习近平主席领导下，中国将在全面建设社会主义现代化国家、实现第二个百年奋斗目标、全面推进中华民族伟大复兴新征程上取得辉煌成就。习近平主席访问泰国并出席亚太经合组织领导人非正式会议，是习近平主席担任国家主席后首次来泰，意义重大。今年是泰中建立全面战略合作伙伴关系10周年，泰方愿以此为契机，在“泰中一家亲”基础上建立更为稳定、更加繁荣、更可持续的泰中命运共同体。泰方愿同中方加强高层往来，相互信任，相互尊重，积极落实《泰中战略性合作共同行动计划》和共建“一带一路”合作规划，加快泰中铁路建设并与中老铁路衔接，落实中老泰联通发展构想，加强贸易、投资、扶贫、基础设施互联互通、网络安全、打击跨国犯罪等领域合作。欢迎中国企业更多来泰投资。中国引领本地区疫后经济复苏，充分展现了大国担当，促进了亚太地区的稳定、安全与繁荣，并助力地区各国构建亚太共同体。泰方愿同中方共同落实《区域全面经济伙伴关系协定》。泰国支持习近平主席提出的全球发展倡议和全球安全倡议，支持中国在地区和国际事务中发挥更大作用，希望共同推进中国与东盟“五大家园”建设。 两国领导人共同见证签署《中泰战略性合作共同行动计划（2022－2026）》《中泰共同推进“一带一路”建设的合作规划》以及经贸投资、电子商务、科技创新领域合作文件。
双方发表了《中泰关于构建更为稳定、更加繁荣、更可持续命运共同体的联合声明》。
会谈后，习近平和夫人彭丽媛出席巴育和夫人娜拉蓬举行的宴会。
丁薛祥、王毅、何立峰等参加上述活动。
当地时间2022年11月18日晚，国家主席习近平在曼谷大王宫会见泰国国王哇集拉隆功和王后素提达。
习近平和彭丽媛同哇集拉隆功、素提达及希里婉瓦丽公主合影留念，亲切交谈。
习近平指出，中泰是好邻居、好朋友、好亲戚、好伙伴。两国关系历经风雨洗礼，在新时代不断发扬光大。今年是中泰建立全面战略合作伙伴关系10周年，中方愿同泰方继续弘扬“中泰一家亲”特殊情谊，一道构建中泰命运共同体，书写两国关系新篇章。
习近平强调，国王和泰国王室长期关心支持中泰友好，为传承两国友谊、推动两国关系发展发挥了特殊和重要作用，我对此表示赞赏。中国已经全面建成小康社会，正在推进中国式现代化。欢迎国王和王室成员多来中国走一走，看一看。中方愿继续支持“王室志愿者”等泰国王室公益项目，加强中泰文化、教育、旅游等人文交流。祝贺泰方成功主办亚太经合组织领导人非正式会议。
哇集拉隆功表示，非常荣幸接待习近平主席和夫人访问泰国。在习近平主席英明领导下，中国日益走向繁荣富强。习近平主席在治国理政特别是消除贫困和改善民生方面取得杰出成就，我对此十分敬佩。我曾多次到访中国，亲身领略了中国的大好河山、活力魅力和发展进步。我期待有机会再次访问中国。“泰中一家亲”。泰方愿进一步拉紧同中国的友好合作纽带。
当地时间2022年11月18日下午，国家主席习近平在曼谷会见智利总统博里奇。
习近平指出，智利是首个同中国建交的南美国家。半个多世纪以来，中智关系作为中国同拉美和加勒比国家关系先行者，成为发展中国家合作共赢的典范，值得倍加珍惜。双方要继续坚定相互支持，尊重彼此人民选择的发展道路。中方愿同智方一道，推动中智全面战略伙伴关系继续发展。
习近平强调，中方愿同智方密切各层级友好交往，加强治国理政经验交流，加强发展战略对接，高质量共建“一带一路”，深化经贸、投资、农业等领域务实合作，挖掘公共卫生、清洁能源、数字经济等领域合作新动能。双方应该在联合国、亚太经合组织等多边机制内加强协作，弘扬全人类共同价值，践行真正的多边主义，推动构建亚太命运共同体和人类命运共同体。
博里奇表示，习近平主席带领中国取得了伟大发展成就，使近亿人摆脱贫困，为发展中国家树立了典范。智方坚定奉行一个中国政策，愿学习借鉴中方治国理政经验，深化基础设施、减贫、数字经济等领域合作，欢迎更多中国企业赴智利投资合作，支持中国加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》和《数字经济伙伴关系协定》。智方秉持独立自主外交政策，愿同中方加强交往，更好地了解中国。
丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。
当地时间2022年11月18日下午，国家主席习近平在曼谷会见巴布亚新几内亚总理马拉佩。
习近平指出，中国和巴新是好朋友、好伙伴、好兄弟，是发展中国家团结协作、互利共赢的典范。中方愿同巴新建设更高水平、更加互惠的全面战略伙伴关系，为构建更加紧密的中国同太平洋岛国命运共同体发挥引领和示范作用。
习近平强调，中方愿同巴新高质量共建“一带一路”，拓展农林渔业、基础设施、经济特区建设、防灾救灾、绿色发展等领域合作，扩大进口巴新优势产品，鼓励中国企业赴巴新投资合作。共同落实全球发展倡议，用好中国同太平洋岛国有关应对气变、减贫、农业、防灾、菌草技术、应急物资等六大合作平台，实施好电网、菌草和旱稻技术援助等项目。中方重视巴新地震灾后重建工作，愿为此提供帮助。我一直关注巴新布图卡学园发展，愿根据巴新需要，派遣教师赴学园任教，提供教学设备等物资。
习近平强调，中国发展同太平洋岛国友好关系，坚持平等相待、相互尊重、合作共赢、开放包容，不针对第三方，也没有兴趣搞地缘争夺。中方愿同巴新等太平洋岛国加强在国际和地区事务中的协调配合，坚持真正的多边主义，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义，促进亚太地区和世界和平、稳定、繁荣。
马拉佩表示，在习近平主席英明领导下，中国取得伟大发展成就，实现繁荣稳定，近亿人摆脱贫困，过上幸福生活。十分高兴习近平主席再次当选中共中央总书记。巴新同中国的友谊历久弥新。中国为巴新经济发展提供了菌草技术等无私帮助。巴新将继续坚定奉行一个中国政策，坚定支持中国维护主权和领土完整，坚定致力于同中国深化经贸等领域合作，密切青年、教育等人文交流。欢迎更多中国企业赴巴新投资合作。没有任何势力能够阻挡巴新同中国关系进一步发展。巴新愿继续积极促进太平洋岛国地区同中国关系发展。
丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。
当地时间2022年11月18日下午，国家主席习近平在曼谷会见新西兰总理阿德恩。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
