<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>外交 on 学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/tags/%E5%A4%96%E4%BA%A4/</link>
    <description>Recent content in 外交 on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Nov 2022 18:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xxyws.top/tags/%E5%A4%96%E4%BA%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>  2022 中国外交</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/2022zgwj/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/2022zgwj/</guid>
      <description>习近平会见意大利总理梅洛尼
　当地时间2022年11月16日晚，国家主席习近平在巴厘岛会见意大利总理梅洛尼。
　习近平指出，近年来，中意两国携手抗击新冠肺炎疫情，互办文化和旅游年，在华举办“意大利之源——古罗马文明展”，成为两国友好交往的生动见证。中意同为文明古国，互为全面战略伙伴，拥有广泛共同利益和深厚合作基础。双方应该传承和发扬友好传统，理解和支持彼此核心利益和重大关切，求同存异，扩大共识，为不同社会制度、不同文化背景国家发展关系树立表率。
　习近平强调，希望双方用好中意政府委员会和各领域对话机制，挖掘高端制造、清洁能源、航空航天和第三方市场等领域合作增长点。中方坚持高水平对外开放，愿进口更多意大利优质产品，欢迎意大利担任2023年中国国际消费品博览会主宾国。双方应该着眼2026年米兰冬奥会加强冰雪运动和产业合作。中方愿同意方继续在二十国集团等多边平台加强沟通协调，深化团结合作，弘扬真正的多边主义，携手应对全球经济等重大挑战。当前形势下，推动中欧关系行稳致远具有重要意义。希望意方为欧盟坚持奉行独立自主的积极对华政策发挥重要作用。
　梅洛尼表示，我非常高兴有机会同习近平主席会面。意中都是文明古国，友好交往历史悠久。意方对两国文化和旅游年活动感到满意，愿继续推进两国贸易、文化等领域交流合作。意方不赞同阵营对抗，认为各国应该尊重彼此差异和分歧，加强团结，致力于对话交流，增进相互了解。中国是世界大国，亚洲在全球分量中越来越重，意方希望同中国在联合国、二十国集团等框架下密切协作，更加有效应对当今世界面临的各种紧迫挑战。
　丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。
 中华人民共和国和印度尼西亚共和国联合声明
（2022年11月16日　巴厘岛）
　一、应印度尼西亚共和国总统佐科·维多多邀请，中华人民共和国主席习近平赴印尼巴厘岛出席二十国集团领导人第十七次峰会。11月16日，两国元首在亲切友好气氛中举行双边会晤，就中印尼双边关系、当前形势及有关重要问题交换意见，就加强中印尼全面战略伙伴关系和共建中印尼命运共同体达成新的重要共识。
　二、中方祝贺印尼成功主办二十国集团领导人巴厘岛峰会，致力于发出二十国集团深化团结合作、携手应对全球性挑战的积极信号。印尼祝贺中国共产党胜利召开第二十次全国代表大会，致力于以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。
　双方认为，中国和印尼同为发展中大国和新兴经济体代表，都秉持以人民为中心的发展思想，理念主张相通，共同利益相连，前途命运攸关，将在中国实现全面建成社会主义现代化强国的第二个百年奋斗目标和印尼实现2045年建国百年目标历史进程中给予对方更强有力支持。双方将开展更高水平的治国理政经验交流，共同推进现代化建设，提升两国人民福祉，为全球和平、合作和发展事业作出更大贡献。
　三、双方忆及2022年7月26日在北京发表的《中华人民共和国和印度尼西亚共和国两国元首会晤联合新闻声明》，一致决定秉承中华文明“敦亲睦邻”、“和而不同”的传统思想和印尼“互助合作”、“殊途同归”理念，遵循《联合国宪章》宗旨和原则、和平共处五项原则和万隆精神，共建中印尼命运共同体，打造发展中大国相互尊重、互利共赢的典范，共同发展的样板，公平正义的表率，南南合作的先锋。
　四、为持续深化中印尼全面战略伙伴关系，并推动中印尼命运共同体建设落地走实，双方制定《中印尼加强全面战略伙伴关系行动计划（2022－2026）》，对两国未来五年各领域交往合作进行系统规划和部署。两国将保持元首引领，加强战略沟通，依托中印尼高级别对话合作机制等合作机制统筹推进各领域务实合作，夯实政治、经济、人文、海上合作“四轮驱动”新格局，加强区域和多边战略协同。
　五、双方重申将坚持不干涉内政原则，继续在涉及国家主权、安全和领土完整等核心利益问题上相互坚定支持。印尼重申坚定奉行一个中国政策，继续支持两岸关系和平发展与中国和平统一。中国重申坚定支持印尼维护国家统一和领土完整的努力。
　六、两国元首共同见证雅万高铁试验运行，高度肯定双方对接“一带一路”倡议和“全球海洋支点”构想，推动雅万高铁这一基础设施旗舰项目取得积极进展。期待项目如期建成通车，促进当地经济社会发展，提升区域互联互通水平。双方都认为基础设施建设对发展中国家经济增长具有重要意义，一致同意持续推进高质量共建“一带一路”和“全球海洋支点”合作，建设好“区域综合经济走廊”、“两国双园”等新旗舰项目。
　七、两国高度重视可持续发展合作，包括在全球发展倡议框架下开展合作，将在减贫扶贫、乡村振兴、发展筹资等领域深化合作，加快培育绿色发展、数字经济等新增长点，就印尼新首都、北加里曼丹工业园项目开展合作。两国将在互利互惠基础上扩大双边贸易和投资规模，推动产业提质升级，维护产业链供应链稳定，确保粮食和能源安全，共同为后疫情时期地区发展和全球复苏贡献力量。
　八、两国高度重视卫生健康合作，将进一步推动疫苗全产业链合作和药物研发，加强疫苗与基因联合研发和生产合作，助力印尼打造区域疫苗生产中心，在抗击新冠肺炎疫情和卫生合作方面持续发挥标杆作用，完善全球公共卫生治理。
　九、双方将加快恢复疫后人员往来，深化科技创新、教育、文化、旅游、青年等领域合作，密切人文交流，增进民心相亲。
　十、双方将用好两国海上合作机制，深化在海洋科研环保、航行安全、防灾减灾、海上能力建设和渔业等领域合作，开展好印尼“国家鱼仓”等项目，打造海上合作新亮点。
　十一、中方全力支持印尼当好2023年东盟轮值主席国。双方将落实好中国东盟建立对话关系30周年纪念峰会共识，弘扬开放的区域主义，深化中国东盟全面战略伙伴关系。印尼重视中方在本地区建设和平、安宁、繁荣、美丽、友好“五大家园”的美好愿景。双方将推动“一带一路”倡议同东盟印太展望和《东盟互联互通总体规划2025》协同增效并深化互利合作，积极实施区域全面经济伙伴关系协定。
　十二、双方认为，中印尼在通过对话和外交途径维护和平与稳定方面拥有共同利益，将就地区和全球安全事务密切沟通协作，共同应对地区争端和恐怖主义、气候变化、网络安全、生物安全等全球性挑战。双方一致同意将就全球安全倡议加强沟通、探讨合作。
　十三、双方将致力于强化多边主义，加强在联合国、亚太经合组织、二十国集团等框架下合作，通过金砖国家、不结盟运动和77国集团等机制积极开展南南合作，坚定维护发展中国家权益和国际公平正义，共同彰显发展中大国担当，推动全球治理体系向更加公正合理的方向发展，为推动构建人类命运共同体作出更大贡献。
　十四、访问期间，双方签署了共建“一带一路”倡议与“全球海洋支点”构想对接框架下的合作规划、扩大和深化双边经济贸易合作的协定，以及数字经济、教育、职业培训、农业、卫生健康、药用植物、媒体、基础设施融资、印尼香蕉输华等领域合作文件。
　十五、双方认为，两国元首此次会晤对中印尼关系发展具有里程碑意义。两国元首将保持经常沟通，为中印尼全面战略伙伴关系发展和命运共同体建设把舵引航。习近平主席感谢佐科总统以及印尼政府和人民给予的热情友好接待，并邀请佐科总统在双方方便的时候再次访华。
 当地时间2022年11月16日晚，国家主席习近平在巴厘岛同印度尼西亚总统佐科举行会谈。两国元首就共建中印尼命运共同体达成重要共识，一致同意以明年中印尼建立全面战略伙伴关系10周年为契机，打造高水平合作新格局。
习近平和佐科首先共同视频观摩雅万高铁试验运行并观看两国合作成果展示视频。
两国元首听取雅万高铁建设进展情况汇报。综合检测车中方和印尼司机分别报告雅万高铁综合检测车准备完毕。
习近平和佐科下达指令：“开始！”崭新亮丽的综合检测车缓缓驶出德卡鲁尔车站并逐渐加速前行。全场响起热烈掌声。
雅万高铁是印尼和东南亚第一条高铁，通车后雅加达和万隆之间的旅行时间将由现在的3个多小时缩短至40分钟。
两国元首随后举行会谈。
习近平祝贺印尼成功举办二十国集团领导人峰会。习近平指出，中印尼合作取得了实实在在的成就，不仅造福了两国人民，还在地区和全球层面产生积极影响。中共二十大确立了新时代新征程中国共产党的中心任务。印尼也正朝着2045建国百年愿景加速迈进。中国愿同印尼相携相助、结伴同行。
习近平指出，中方愿同印尼持续深化“一带一路”倡议同印尼“全球海洋支点”构想对接，推动雅万高铁尽早建成运营。双方要继续推进“区域综合经济走廊”和“两国双园”建设，推动双方合作再上新台阶。中方将继续支持印尼建设区域疫苗生产中心，推进疫苗联合研发。欢迎更多印尼优势产品走进中国。中方将继续鼓励优秀中资企业参与印尼重大基础设施建设项目，助力印尼建设新首都和北加里曼丹工业园，拓展数字经济、绿色发展等合作。
习近平指出，中国和印尼作为发展中大国和新兴市场国家代表，要坚持真正的多边主义，聚焦减贫、粮食安全、发展筹资等重点领域，打造落实全球发展倡议亮点工程，为实现更加强劲、绿色、健康的全球发展作出积极贡献，推动全球治理朝着更加公正合理的方向发展。中方支持印尼当好明年东盟轮值主席国，聚焦发展和合作，推进“五大家园”建设，构建更为紧密的中国东盟命运共同体。
佐科表示，我愿当面再次祝贺习近平主席连任中共中央总书记。刚才我和习近平主席共同见证了雅万高铁试验运行，这是两国战略性合作的象征，印尼愿同中方一道，全力确保雅万高铁明年如期投入运营。印尼对双方在新冠肺炎疫苗研发、生产等领域合作表示满意和感谢，愿继续加强医疗卫生合作。印尼愿同中方共同建设好“区域综合经济走廊”、“两国双园”等重要项目，以及印尼北加里曼丹工业园建设。希望双方深化战略合作和务实合作，共同打造两国命运共同体。印尼愿积极促进东盟中国友好合作关系发展。
两国元首共同见证签署加强全面战略伙伴关系行动计划（2022－2026）、共建“一带一路”合作规划以及经贸合作、数字经济、职业教育、药用植物等领域合作文件。
双方发表《中华人民共和国和印度尼西亚共和国联合声明》。
丁薛祥、王毅、何立峰等参加上述活动。
 当地时间11月16日下午，国家主席习近平在巴厘岛会见联合国秘书长古特雷斯。
习近平指出，当前，国际形势发生重大变化。我们必须以人类前途命运为重，同舟共济，共克时艰。特别是大国应该以身作则，发挥带头作用，多为世界注入信心和力量。我坚信，和平、发展、合作、共赢的历史潮流仍然不可阻挡，人类的前途是光明的。
习近平强调，中国是以联合国为核心的国际体系的坚定支持者。要实现世界和平，《联合国宪章》宗旨和原则必须遵守，各国合理安全关切必须重视。当前全球发展进程面临前所未有的挑战，发展中国家特别是脆弱国家受到严重冲击。我们要将发展置于国际议程中心位置，培育全球发展新动能，构建全球发展伙伴关系，推动实现更加强劲、绿色、健康的全球发展，让发展成果更多更公平惠及每一个国家、每一个人。在这方面，各国应该说到做到，多晒成绩单，而不是喊口号。中方愿同联合国加强合作，共同推进全球发展倡议、全球安全倡议取得实实在在的成果。我们将以中国式现代化推动人类整体进步，以中国新发展为世界带来新机遇，为动荡的世界提供更多稳定性和确定性。中方将继续坚持真正的多边主义，坚定支持联合国的工作。
古特雷斯再次祝贺习近平连任中共中央总书记。他表示，发展中国家正在经历粮食、能源、气候变化等一场又一场危机，全球发展不平等、不平衡现象十分严重。联合国高度赞赏中国坚持多边主义。中方提出的全球发展倡议同联合国2030年可持续发展议程相契合，在帮助发展中国家共同发展方面，中国所作努力无可比拟。联合国坚定支持一个中国原则，一个中国原则是不可触碰的红线，必须得到尊重。联合国愿同中国继续密切合作，期待中国为维护世界和平与发展发挥更重要作用。
丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。
 当地时间11月15日下午，国家主席习近平在巴厘岛会见西班牙首相桑切斯。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
