<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>中国 on 学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/tags/%E4%B8%AD%E5%9B%BD/</link>
    <description>Recent content in 中国 on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2022 15:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xxyws.top/tags/%E4%B8%AD%E5%9B%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>中美元首外交，习近平多次阐明台湾问题中方原则立场</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221120zm/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 15:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221120zm/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国人民银行发布《参与国际基准利率改革和健全中国基准利率体系》白皮书 </title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221120jzll/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221120jzll/</guid>
      <description>​中国人民银行2020年8月31日发布《参与国际基准利率改革和健全中国基准利率体系》白皮书。
党的十九届四中全会提出，健全基准利率和市场化利率体系。基准利率作为各类金融产品利率定价的重要参考，是重要的金融市场要素，也是货币政策传导中的核心环节。健全基准利率体系既是建设金融市场的关键，也是深入推进利率市场化改革的重要内容，对于完善货币政策调控和传导机制具有重要意义。
在国际金融市场上，运用最广的基准利率是伦敦银行间同业拆借利率（LIBOR）。2008年国际金融危机以来，各国同业拆借市场有所萎缩，LIBOR报价的参考基础弱化。尤其是在国际金融危机期间爆发多起报价操纵案，严重削弱了LIBOR的市场公信力。此后LIBOR管理机构推出了一系列改革举措，但仍未获得市场广泛认可。2017年英国金融行为监管局（FCA）宣布，2021年底后将不再强制要求报价行报出LIBOR。这意味着届时LIBOR或将退出市场。
为应对LIBOR退出，各主要发达经济体积极推进基准利率改革，目前已基本完成替代基准利率的遴选工作。各经济体选定的新基准利率多为无风险基准利率（RFRs），由各经济体独立发布，均为实际成交利率，仅有单一的隔夜期限，且绝大多数由中央银行管理。例如，美国、英国、欧元区和日本分别选择了有担保隔夜融资利率（SOFR）、英镑隔夜平均指数（SONIA）、欧元短期利率（€STR）和日元无担保隔夜拆借利率（TONA）。
考虑到新的基准利率均只有隔夜单一期限，国际上正在研究构建各期限利率的方法，主要有两种：一是参考实际已生成的隔夜基准利率，计算单利或复利得出各期限利率的后顾法；二是根据相关利率衍生品交易计算各期限利率的前瞻法。目前交易基础更为牢固的后顾法受到较多关注，也有部分机构在研究构建前瞻法计算的期限利率。同时，各方面都在积极推进新基准利率的运用和新旧基准利率的转换。目前衍生品的基准转换方案已基本确定，现货产品中新签合约的基准转换方案也已公布，但存量合约则尚未完全明确。
中国境内一些银行开展了基于LIBOR定价的美元等外币业务，同样面临基准利率转换问题。中国人民银行积极参与国际基准利率改革，指导市场利率定价自律机制成立了专门工作组，主动开展研究。目前已明确境内涉及LIBOR等国际基准利率转换将借鉴国际共识和最佳实践，积极推动新的基准利率运用。根据这一总体思路，中国人民银行指导制定了境内基准转换的路线图和时间表，从参与新基准利率设计运用、推进新签合约基准利率转换、探索存量合约基准转换方案等方面入手，组织开展深入研究，指导相关银行尽早启动基准利率转换的各项准备工作。
与国际相比，中国基准利率体系建设虽整体起步较晚，但在培育基于实际交易的基准利率方面，具有明显的先发优势。自中国建立银行间市场之初，就已培育形成了基于实际交易的债券回购利率等基准利率，具有较好的基准性和公信力，至今已超过20年。经过多年来持续培育，目前中国的基准利率体系建设已取得重要进展，货币市场、债券市场、信贷市场等基本上都已培育了各自的指标性利率。存款类金融机构间的债券回购利率（DR）、国债收益率、贷款市场报价利率（LPR）等在相应金融市场中都发挥了重要的基准作用，为观测市场运行、指导金融产品定价提供了较好参考。
总体看，中国基于实际交易的基准利率运行已久，具有全面、透明、易得的市场交易数据，并且中国人民银行始终高度重视对基准利率的监督管理，这些特征为中国基准利率体系建设奠定了良好的基础，有利于保障各个基准利率具有较强的公信力、权威性和市场认可度。
随着利率市场化改革的深入推进，中国的基准利率体系还需不断健全。对此，中国人民银行做了深入研究，提出了以培育DR为重点、健全中国基准利率和市场化利率体系的思路和方案。下阶段，中国银行间基准利率体系建设的重点在于推动各类基准利率的广泛运用，通过创新和扩大DR在浮息债、浮息同业存单等金融产品中的运用，将其打造为中国货币政策调控和金融市场定价的关键性参考指标。
为全面介绍中国参与国际基准利率改革的进展和计划，梳理总结中国的基准利率体系建设情况，研究推动进一步健全基准利率体系，特发布本白皮书。
全文见附件。 pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>习近平在亚太经合组织工商领导人峰会上的书面演讲</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221118apec2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221118apec2/</guid>
      <description>团结合作勇担责任　构建亚太命运共同体
——在亚太经合组织第二十九次领导人非正式会议上的讲话
（2022年11月18日，曼谷）
中华人民共和国主席　习近平
尊敬的巴育总理， 各位同事：
很高兴同大家相聚在美丽的“天使之城”曼谷。这是新冠肺炎疫情发生以来我们首次在线下聚首。我谨对泰国政府特别是巴育总理为筹备本次会议作出的努力，表示衷心的感谢！
当前，新冠肺炎疫情反复延宕，世界经济复苏面临各种挑战，单边主义、保护主义上升，全球产业链供应链受到冲击，通货膨胀、粮食、能源安全等问题复杂严峻。
亚太是我们安身立命之所，也是全球经济增长动力之源。过去几十年，亚太区域经济合作蓬勃发展，创造了举世瞩目的“亚太奇迹”，亚太合作早已深入人心。
现在，世界又一次站在历史的十字路口，亚太地位更加重要、作用更加突出。
中国古人说：“知者不惑，仁者不忧，勇者不惧。”新形势下，我们要携手构建亚太命运共同体，再创亚太合作新辉煌。这里，我愿提出几点建议。
第一，维护国际公平正义，建设和平稳定的亚太。亚太过去几十年经济快速增长，得益于和平稳定的环境。一个重要启示就是相互尊重、团结合作，遇到事情大家商量着办，寻求最大公约数。我们应该坚持共同、综合、合作、可持续的安全观，尊重各国主权、领土完整，不干涉别国内政，尊重各国人民自主选择的发展道路和社会制度，重视各国合理安全关切，通过对话协商以和平方式解决国家间的分歧和争端。我们要积极参与全球治理，推动国际秩序朝着更加公正合理的方向发展，为亚太和世界和平稳定提供保障。
第二，坚持开放包容，建设共同富裕的亚太。历史反复证明，开放包容、合作共赢才是人间正道。我们要坚持开放的区域主义，加强宏观经济政策协调，构建更加紧密的区域产业链供应链，推进贸易和投资自由化便利化，稳步推进区域经济一体化进程，早日建成高水平的亚太自由贸易区。我们要坚持发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享，促进亚太全体人民共同富裕。中方愿同有关各方全面高质量实施《区域全面经济伙伴关系协定》，将继续推进加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》和《数字经济伙伴关系协定》，促进区域融合发展。明年，中方将考虑举办第三届“一带一路”国际合作高峰论坛，为亚太和全球发展繁荣注入新动力。
第三，坚持绿色低碳发展，建设清洁美丽的亚太。保护生态环境、应对气候变化是全人类面临的共同挑战。我们要加强经济技术合作，加速数字化绿色化协同发展，推进能源资源、产业结构、消费结构转型升级，推动经济社会绿色发展。今年，我们共同制定了生物循环绿色经济曼谷目标，协同推进生态环境保护和经济发展。中方将为落实曼谷目标提供支持。我去年在联合国提出全球发展倡议，在减贫、粮食、能源、卫生等领域加强务实合作，加快落实联合国2030年可持续发展议程，欢迎亚太国家积极参与。
第四，坚持命运与共，建设守望相助的亚太。我们要以战略和长远眼光看待亚太合作，维护亚太经合组织在区域合作中的主渠道地位，维护亚太合作正确方向。要秉持亚太经合组织的宗旨原则，不断深化互信、包容、合作、共赢的亚太伙伴关系。要发扬大家庭精神，同舟共济、守望相助，朝着构建亚太命运共同体不断迈进！
各位同事！
上个月，中国共产党第二十次全国代表大会成功举行，为当前和今后一个时期中国发展指明了方向、规划了蓝图。中国愿同所有国家在相互尊重、平等互利的基础上和平共处、共同发展。中国将坚持实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，坚持走中国式现代化道路，建设更高水平开放型经济新体制，继续同世界特别是亚太分享中国发展的机遇。
泰国有句谚语：“撒什么种子结什么果。”我们已经共同播下布特拉加亚愿景的种子，应该精心栽培、共同呵护，培育亚太共同发展的繁荣之花！
谢谢大家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 国资委上线监管企业产权信息查询平台 </title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221117gzpt/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 16:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221117gzpt/</guid>
      <description>http://www.sasac.gov.cn/n2588030/n2588944/c26506339/content.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>习近平在亚太经合组织工商领导人峰会上的书面演讲</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221118apec/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221118apec/</guid>
      <description>坚守初心　共促发展
开启亚太合作新篇章
——在亚太经合组织工商领导人峰会上的书面演讲
（2022年11月17日，曼谷）
中华人民共和国主席　习近平
各位工商界代表， 女士们，先生们，朋友们：
很高兴来到美丽的曼谷，参加亚太经合组织工商领导人峰会。
世界又一次站到十字路口。世界向何处去？亚太怎么办？我们必须给出答案。
21世纪是亚太世纪。亚太地区占世界人口三分之一，占世界经济总量逾六成、贸易总量近一半，是全球经济最具活力的增长带。亚太成员经济发展过去取得了不凡成就，今后也一定能书写更壮丽的篇章。
当前，亚太地区局势总体稳定，区域合作不断取得进展，和平发展、合作共赢是主流。同时，世界进入新的动荡变革期，地缘政治紧张与经济格局演变叠加，冲击亚太地区发展环境和合作架构。新冠肺炎疫情反复延宕，世界经济下行压力增大、衰退风险上升，粮食、能源、债务多重危机同步显现，不少国家经济社会发展遇到较大困难，各种不稳定不确定因素增多，冷战思维、霸权主义、单边主义、保护主义上升，扭曲国际准则、打断经济联系、纵容地区冲突、阻碍发展合作的行为屡见不鲜，对亚太和平与发展构成严重挑战。
鉴往事，知来者。过去几十年，亚太经济合作为地区发展注入强大动力，有效提升了人民福祉。经验弥足珍贵，初心需要坚守。
——我们要走和平发展之路。亚太地区曾饱受冲突战乱之苦，成为大国争斗的竞技场、国际矛盾的聚集地。历史昭示我们，阵营对抗解决不了问题，偏见只会带来灾难。正是因为摆脱了冷战阴霾，亚太地区特别是中小经济体步入奔向现代化的快车道，“亚太奇迹”才应运而生。
亚太地区不是谁的后花园，不应该成为大国角斗场。任何搞“新冷战”的图谋，人民不会答应，时代不会允许！
——我们要走开放包容之路。开放包容是人类繁荣进步的基本条件。几十年来，亚太各经济体打破市场分割，拉紧经济纽带，积极拥抱世界，为经济发展开辟了广阔空间。亚太经合组织秉持开放的区域主义，坚持多样性、非歧视原则，构筑了包容普惠的地区合作架构。正是凭借这种胸襟和格局，亚太地区才得以抓住经济全球化机遇，在区域经济一体化方面走在时代前列。
开放带来进步，封闭必然落后。阻滞甚至拆解亚太地区长期形成的产业链供应链，只会使亚太经济合作走入“死胡同”。
——我们要走和衷共济之路。“亚太奇迹”是靠大家携手奋斗、爬坡过坎创造的。长期以来，亚太地区秉持大家庭精神，坚持同舟共济、共克时艰，化解各种风险，在世界经济大潮中破浪前行，在合作中形成共同体意识，成为实现不断发展的深厚根基。
当前，亚太经济进入疫后复苏的关键阶段。各经济体普遍面临供应链紊乱、粮食能源紧张、通胀压力加大等困难。我们要加强合作，互相支持，互相帮助，推动亚太经济走在世界经济复苏前列。
女士们、先生们、朋友们！
新形势下，我们要汲取历史经验和教训，因应时代挑战，坚定推进亚太区域经济一体化，共同开拓发展新局面，构建亚太命运共同体。
第一，筑牢和平发展的根基。我们要遵循联合国宪章的宗旨和原则，树立共同、综合、合作、可持续的安全观，共同反对冷战思维和阵营对抗，搭建亚太安全架构，为亚太经济发展和长治久安创造条件。
第二，坚持以人民为中心的发展理念。我们要注重在经济发展中保障民生，照顾弱势群体诉求，解决收入差距问题，培育包容性发展环境。亚太发达经济体要发挥正面作用，积极支持发展中经济体，构筑团结、平等、均衡、普惠的新伙伴关系。
第三，打造更高水平的开放格局。我们要深化亚太经合组织框架内合作，推进亚太自由贸易区进程，落实布特拉加亚愿景。要全面深入参与世贸组织改革，推动《区域全面经济伙伴关系协定》、《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》、《数字经济伙伴关系协定》相互衔接，构建开放型亚太经济。
第四，实现更高层次的互联互通。我们要以亚太经合组织互联互通蓝图为指引，有序推动硬件联接、软件对接、人员往来。中国将积极推进共建“一带一路”同各方发展战略对接，共同打造高质量亚太互联互通网络。
第五，打造稳定畅通的产业链供应链。我们要遵循经济规律，坚持市场原则，促进生产要素自由流动，维护货物服务生产和供应体系，打造便利、高效、安全的亚太产业链供应链。要共同反对单边主义、保护主义，反对将经贸关系政治化、武器化。
第六，推进经济优化升级。我们要顺应新一轮科技革命和产业变革，加速科技创新和制度创新，培育新经济、新业态、新商业模式，实现亚太经济数字化转型。要坚持绿色低碳发展，打造绿色产业和绿色金融，加快构建亚太绿色合作格局，让亚太地区经济发展走在世界前列。
女士们、先生们、朋友们！
中国的发展受益于亚太，也用自身发展回馈亚太、造福亚太。中国经济同亚太经济相互依存、深度融合，中国已经成为许多亚太经济体的主要贸易伙伴和地区产业链供应链重要节点。中国将坚定不移推动构建亚太命运共同体，为亚太稳定繁荣作出更多贡献。
前不久，中国共产党成功举行第二十次全国代表大会，对当前和今后一个时期国家发展作出总体规划和部署，强调要全面推进中国式现代化。
——迄今为止，世界上实现工业化的国家不超过30个，人口总数不超过10亿。中国14亿多人口实现现代化将是人类发展史上前所未有的大事。中国经济社会的更好发展，归根结底要激发14亿多人民的力量。我们将坚持以人民为中心，继续提高人民生活水平，使中等收入群体在未来15年超过8亿，推动超大规模市场不断发展。
——中国古人说：“治国之道，富民为始。”中国已经打赢脱贫攻坚战、全面建成小康社会，现在要继续推进全体人民共同富裕。我们的共同富裕，是要更好满足人民美好生活需要，逐步实现整体富裕、普遍富裕，坚持市场和政府相结合、效率和公平相统一，在做大蛋糕的同时分好蛋糕，打造橄榄型分配结构。我提出全球发展倡议，就是着眼于解决发展不平衡问题。中国正同100多个国家和国际组织推进倡议落实，推动落实今年全球发展高层对话会成果。中国愿加大对全球发展合作的资源投入，同各方一道构建全球发展共同体。
——我讲过，当高楼大厦在中国大地上遍地林立时，中华民族精神的大厦也应该巍然耸立。我们将不断提高人民物质生活和精神生活水平，做到家家仓廪实衣食足，又让人人知礼节明荣辱。我们主张平等、互鉴、对话、包容的文明观，世界各国弘扬和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，以文明交流超越文明隔阂，以文明互鉴超越文明冲突，以文明共存超越文明优越，为世界文明朝着平衡、积极、向善的方向发展提供助力。
——中国式现代化必须走人与自然和谐共生的新路。这是对我们自己负责，也是对世界负责。近年来，我们坚持绿水青山就是金山银山的理念，促进经济社会发展全面绿色转型，努力建设天蓝、地绿、水清的美丽中国。
中国确定了力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和的目标，这是我们对国际社会的庄严承诺。10年来，中国是全球能耗强度降低最快的国家之一，超额完成到2020年碳排放强度下降40%至45%的目标，累计减少排放二氧化碳58亿吨。中国已建成全球规模最大的碳市场和清洁发电体系。希望各方加强合作，在绿色低碳转型的道路上坚定走下去，共同构建人与自然生命共同体。
——中国人民最希望看到的是和平稳定。走和平发展道路是根据中国人民根本利益作出的战略抉择。我们坚定站在历史正确的一边，高举和平、发展、合作、共赢旗帜，在坚定维护世界和平与发展中谋求自身发展，又以自身发展更好维护世界和平与发展。
女士们、先生们、朋友们！
长期以来，亚太工商界是推动地区经济增长的重要力量。有人说，企业家既是短期的悲观主义者，又是长期的乐观主义者。如果没有居安思危意识，企业不可能办好；如果没有对长期趋势的积极预期，企业也不会发展壮大。希望工商界朋友发挥企业家精神，积极促进经济合作，积极参与中国改革开放和现代化建设，为亚太和世界发展繁荣贡献正能量。
谢谢大家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>下调高血压临界值</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221116gxy/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221116gxy/</guid>
      <description>中新经纬11月15日电 (王玉玲)“看到指南下调高血压临界值，本来还在临界，现在好了，1级高血压了。”有网友在社交平台评论称。
近日，《中国高血压临床实践指南》(下称《指南》)发布，其中最引人关注的，就是将中国成人高血压的诊断界值由收缩压(即SBP)≥140mmHg和/或舒张压(即DBP)≥90mmHg(以下简称140/90mmHg)下调至收缩压≥130mmHg和/或舒张压≥80mmHg(以下简称130/80mmHg)。
据《指南》，全国调查数据显示，中国18岁以上成年人血压处于130/80mmHg到140/90mmHg之间的人群占比达23.2%，预计总人数近2.43亿。这意味着以《指南》的判定标准，“一夜之间”将多出近2.43亿高血压病人。
中新经纬注意到，根据2016年《公务员录用体检通用标准(试行)》第二条，其中对血压规定为收缩压90mmHg-140mmHg；舒张压60mmHg-90mmHg。那么，《指南》是否对新增人群考公产生影响？此外，他们需要药物治疗吗？对市场将有何影响？
与2017年美国标准一致
新版《指南》不仅下调了中国成人高血压的诊断界值，还将高血压分级简化为二分法：收缩压130~139mmHg或/和舒张压80~89mmHg为1级高血压；收缩压≥140mmHg或/和舒张压≥90mmHg为2级高血压。
《指南》称，高血压的诊断标准在近年来不断发生变化，并逐渐前移。1977年提出160/95mmHg，1997年提出140/90mmHg，此后医学界便一直沿用该诊断标准。
而130/80mmHg的诊断标准最早出现于美国。2017年，美国心脏病学会(ACC)/美国心脏协会(AHA)高血压指南将诊断标准降低到上述指标，并将高血压分为1级和2级，取消3级和单纯收缩期高血压概念，将高血压分级简单化。
在美国将高血压诊断标准前移之后，彼时美国成年人高血压患病率从过去的31.9%上升至45.9%，患病人数由0.72亿上升至1.03亿，引起了很大的社会与学界争议。在此后的《2018年ESC/ESH动脉高血压管理指南》《2019年英国高血压管理指南》《2020年ISH全球高血压实践指南》等除美国外的主流诊断标准仍采用了140/90mmHg的指标。
对于争议，中国医师协会彼时刊文称，专家组一致认为，高血压诊断标准是人为制定的，无论血压标准设定在多少，以上两类人群的CVD(心脑血管疾病)发病风险增高都是客观存在的。美国高血压新指南提出高血压诊断标准窗口前移的新观点，其目的是为了加强早期管理、进一步降低CVD发病风险，这是一项具有临床意义的重要举措。
此次下调有何依据？
就中国情况而言，在2017年美国指南后颁布的《中国高血压防治指南(2018年修订版)》《中国老年高血压管理指南2019》中，也仍然以140/90mmHg作为诊断标准。为何此次要下调标准？
《指南》中写道，这主要基于观察性研究、临床试验和卫生经济学评估积累的证据。汇总了4项最新的前瞻性队列研究的荟萃分析结果显示，在18岁及以上成人中，SBP130~139mmHg和/或DBP80~89mmHg人群的心血管病发病和死亡的相对风险(编者注：群体暴露在一定风险下与未暴露在该风险下某事件的发生风险对比)升高30%~90%，心血管病的人群归因风险达8.6%~12.9%。
中新经纬查阅公开资料发现，高血压不仅是中国患病人数最多的慢性非传染性疾病，也是导致城乡居民心血管疾病死亡的最重要的危险因素。据《健康中国行动(2019-2030年)》，2022年和2030年中国心、脑血管疾病死亡率需分别下降至209.7/10万及以下和190.7/10万及以下。《中国高血压健康管理规范(2019)》也强调初始预防和一级预防的理念。
但一位不愿具名的流行病学专家也向中新经纬记者表示，诊断标准下调后或存在推广难题，可以合理考虑年龄段(区分青年和老年)的区别。
该说法背后原因在于，中国的高血压控制率和美国仍有较大差距。据2017年美国指南，其成年人高血压的知晓率、治疗率和控制率分别为84.2%、77.9%和54.7%。而根据《中国心血管健康与疾病报告2021》，这三项指标分别为51.6%、45.8%和16.8%，与美国有较大差距。
对于美国而言，在高知晓率和治疗率的基础上，高血压人群的进一步扩大后，通过早期积极的血压管理，或对于降低高血压所导致的靶器官损害和心脑血管疾病发生有一定帮助。
但对于中国而言，在控制率相对较低的情况下，能否对新增人群进行有效的血压管理，仍具有一定难度。
会影响考公吗？千亿药物市场或扩容
中新经纬注意到，根据2016年《公务员录用体检通用标准(试行)》第二条，其中对血压规定为收缩压90mmHg-140mmHg；舒张压60mmHg-90mmHg。而在《指南》之下，是否对新增人群考公产生影响？
中新经纬以考生身份向国家公务员局政策咨询电话致电，对方表示需要联系具体的单位问询。此后，记者向多地事业单位致电。吉林省委网络安全和信息化委员会办公室回应称，体检标准是否改变将由吉林省组织部统一管理，目前没有收到相关通知；广州市社会科学院表示，体检将按照有关文件进行，目前没有收到关于标准改变的通知，第二次引进急需专业人才刚启动报名，到时候会否有改变将根据政策执行；广东省梅州市教育局回应称，体检是否合规需要依据三甲医院体检后医生给出的诊断建议。
根据头豹研究院数据，2013年-2019年中国原发性高血压市场规模平均年复合增长率达11.7%，未来，中国原发性高血压药物市场规模将继续膨胀，但增长幅度将减缓，在2020年至2026年将以9.1%的年复合增长率持续增长，至2026年市场规模预计将达到近1547.01亿元。对于新纳入高血压人群，如果需要药物干预的话，是否意味着市场将进一步扩容？该类人群是否需要进行药物干预？
《指南》写道，从卫生经济学角度，根据最新国际指南推荐的降压药物治疗启动标准，在中国35岁及以上成人中，SBP130~139mmHg和/或DBP80~89mmHg的人群有22.7%需要进行降压药物治疗，预计总人数为3990万。而根据中国最新的药品价格和医疗保险制度，在中国35岁及以上血压位于该区间内且无心血管疾病的成人中，在未来10年乃至终生采取降压药物治疗均符合成本效益。但另一方面，《指南》也表示，该区间人群是否需要及何时启动降压药物治疗目前还缺乏强有力的循证医学证据。
复旦大学公共卫生学院教授胡善联对中新经纬分析称，下调低高血压标准有利于早期发现早期预防I型患者转为2型(早期诊断标准)。当然全国会增加较多新病人，但“这些早期高危人群不需药物治疗，通过控盐、控脂、改善饮食习惯，早期预防各种心血管、脑卒中发生和发展，能达到成本节约的效果。在中国今后进行大规模人群前瞻性队列调查，取得结果来证实并提供中国经验。”胡善联说道。
对此，《指南》建议， 推荐心血管危险分层为高危的患者立即启动降压药物治疗，包括如下3种情况：第一，大于140/90mmHg推荐立即启动降压药物治疗；第二，SBP130~139mmHg和/或DBP80~89mmHg伴临床合并症，推荐启动降压药物治疗；第三，SBP130~139mmHg和/或DBP80~89mmHg伴靶器官损害或≥3个心血管危险因素，可以启动降压药物治疗。
由此可见，若《指南》得到进一步落实，抗高血压药物需求量或将有一定程度增加。据上述研报，总体情况来看，原发性高血压治疗药物市场集中度较高，外资/合资制药企业产品占据大部分市场份额，2019年中国抗高血压市场TOP10生产厂商的市场占有率为54%。中新经纬注意到，在外资占据原发性高血压市场竞争主体的当下，中国企业也在原发性高血压市场以仿制药或原研药形式争相布局。
琥珀酸美托洛尔缓释片主要用于治疗高血压、心绞痛、以及伴有左心室收缩功能异常的症状稳定的慢性心力衰竭，其原研药厂商为阿斯利康。中新经纬从国家药监局查询发现，目前已有包括人福医药、东阳光药业、联亚药业、普洛康裕制药、德芮可制药等7家药企在2021年至2022年获得上市许可，开展销售竞速。
除了琥珀酸美托洛尔缓释片，中国药企也在争相仿制武田制药公司所研发的血管紧张素II受体拮抗剂(ARB)类抗高血压药物阿齐沙坦片。9月20日，兆科药业的阿齐沙坦片获批上市，成为继北京百奥药业、恒瑞医药之后的第三家获批药企。
除了仿制药外，中国药企也在布局改良新药及创新药。
吉贝尓在2022年半年报中表示，其所生产的尼群洛尔片是中国首个一类复方抗高血压新药，用于治疗轻中度原发性高血压。吉贝尓表示，将加大市场与学术推广力度，扩大尼群洛尔片销售规模。
11月4日，信立泰公告称，旗下ARB/CCB类复方制剂SAL0107获得上市许可，适用于阿利沙坦酯或氨氯地平单药治疗后血压控制不佳的原发性高血压患者。该产品上市后，将与公司已上市的血管紧张素II受体拮抗剂类降压药物信立坦(阿利沙坦酯片)形成战略协同。 (更多报道线索，请联系本文作者王玉玲：wangyuling@chinanews.com.cn)(中新经纬APP)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要被 零添加 轻易忽悠</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221116ltj/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221116ltj/</guid>
      <description>今天，“零添加”已经成为食品业的一个重要招牌。不少企业频频打出“零添加”的旗号，如某品牌的果汁强调不加水、不加糖、不加添加剂，另一款山楂果汁标注“不添加防腐剂、不添加色素”。不少顾客也真信这一套，零添加的产品往往卖得多卖得快。
“零添加”是一个什么概念呢？消费者认为，就是食品中没有一点添加剂。然而，无论从事实还是科学概念上看，“零添加”都不严谨，经不起推敲，而且并非事实。因为，现代社会的食品都要经过生产、收获、转运、储存和加工等复杂流程，能进到人们的餐桌并吃到嘴里，或多或少含有添加剂。
一些人以为，无论是食品还是其他产品，纯天然的才是最好。其实，衡量食物的营养、安全和美味并非只有纯天然一个标准。食品生产和加工一大目的，是让食品营养充分发挥价值。无论是中国还是国外，人类食品最古老的添加剂就是盐，也就是把肉类用盐腌起来，以避免腐坏。在一些食品安全事件中，不法厂商把并非食品添加剂的物质添加到食品中，才让食品添加剂声名狼藉。
零添加既不科学，也是在耍噱头，甚至是为了安抚消费者的促销手段。联合国粮农组织(FAO)和世界卫生组织(WHO)联合食品法规委员会对食品添加剂的定义是：食品添加剂是有意识地一般以少量添加于食品，以改善食品的外观、风味和组织结构或贮存性质的非营养物质。按照我国食品安全法，食品添加剂的定义是：改善食品品质和色、香和味以及为防腐、保鲜和加工工艺的需要而加入食品中的人工合成或者天然物质。从食品生产和加工的过程来看，今天世界上几乎没有食物不含添加剂。
今天，全世界的食品添加剂已经有2.5万种，中国只批准了2000多种，不到十分之一。这些食品添加剂有很多种类，如防腐剂、增稠剂、甜味剂、膨松剂、增香剂等，有些是为了保障食品安全，不用反而不行。例如，香肠和腊肉会使用一点亚硝酸盐以防腐，其作用主要是抑制肉毒杆菌生长繁殖。肉毒杆菌可以产生剧毒的肉毒素，毒性强于砒霜。显然，在肉类加工中使用一点亚硝酸盐是合理的，否则就有可能因肉质腐烂产生肉毒素而危害人。
2020年7月，国家市场监管总局发布《食品标识监督管理办法(征求意见稿)》，其中规定了食品标识不得标注的内容，包括“对于食品中不含有或者未使用的物质，以‘不添加’‘零添加’‘不含有’或类似字样强调不含有或者未使用的”。2020年国家卫生健康委员会对《预包装食品营养标签通则》进行第二轮征求意见，规范“零添加”标注同样被提及。但是，目前食品企业标注“零添加”并不算违规，因而很多企业为迎合消费者心理而标注“零添加”。
在某些情况下，有些厂家已经是在糊弄消费者了，把有些并不需要使用添加剂的食品说成是零添加，如腌渍食品(高盐)、蜂蜜(高糖)、方便面饼(干燥)等。这些食品微生物本来就很难进入，所谓“不含防腐剂”就是一种营销手段。
消费者需要真正关心的是，食品添加剂是否为食品和卫生主管部门认可。判定一种食品是否安全，首先看食品成分和食品添加剂的种类和剂量，不要被“零添加”轻易忽悠。
张田勘 来源：中国青年报</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再见，螺蛳壳</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221116shjg/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221116shjg/</guid>
      <description>工人日报—中工网记者 裴龙翔
赶在今年国庆节之前，胡荣干夫妇搬了家。
新家在上海市黄浦区五里桥街道一个普通的小区里，是这对老年夫妻人生中的第一套楼房住宅。
在此前50多年时间里，胡荣干和妻子一直住在位于黄浦区建国东路的老房子中。在上海，那样的房子被称为“二级旧里以下房屋”，年久、破旧、逼仄，已不适宜居住。
上海中心城区是全国住房矛盾最突出的区域之一。20世纪90年代初的一组数据显示：在上海，数十万户家庭人均居住面积低于4平方米，其中3万多户家庭人均居住面积不足2.5平方米。因为涉及人口多，历史遗留问题多，矛盾纠葛多，上海的旧城改造工作向来被称为“天下第一难”。
2022年7月24日，随着建国东路68街坊、67街坊东块旧改方案生效，上海成片二级旧里以下房屋改造完成，包括胡荣干夫妇在内的165万户居民住房条件得到了根本性改善。
这一天，距离上海正式启动旧改工作，已过去了30年。
拎着马桶看东方明珠
一张泛黄的老照片里，今年84岁的孤老郑忠宪还是牙牙学语的孩童。拍完照片没多久，他就随父母搬家到了建国东路143弄48号。那是旧时上海最典型的联接式住宅，楼与楼之间挨得近，大多数屋子都接收不到阳光照射，白天也要亮灯。
48号总面积20多平方米，随着更多孩子出生、长大、成家，郑家越来越拥挤。据郑忠宪回忆，最多的时候家里蜗居了14个人。
螺蛳壳里做道场，不大的空间逐渐被用到了极致。人们先把屋子从中间隔开，这样有了前屋和后屋；后来后屋又被从半空中隔一下，隔出了一个阁楼。只是无论主人心思如何巧妙，屋里的局促感依然在不断增强，“半夜上厕所，还要注意别踩到睡在地上的人。” 郑忠宪说。
那时候，女孩子们洗澡是需要全家总动员的大事。备好热水后，男人们就要出门回避，熬足了时间才能回家。至于他们自己，基本都是用热水简单擦擦身子就算洗澡了。
后来，郑忠宪的父母离世，弟妹陆续搬走，可他想在家里洗个澡的愿望还是没实现：屋子太小，安装热水器有安全隐患。“冬天到公共浴室里去汰浴，夏天就只能随便凑合”。就这样，近80年时间过去了。
在老式里弄，郑忠宪的家其实算是“豪宅”了。胡荣干夫妇过去的家只有10平方米出头，餐桌、衣柜、冰箱……居家过日子必需的每样东西都在与人争抢空间。实在没办法了，马桶直接装在床尾，无遮无拦。为了容下不断增加的房客，有的后屋被隔成了“三层楼”，因为楼梯陡，每级台阶只踩得下半个脚掌。
要论条件最艰苦，弄堂居民公认的是住在水塔下的人家。当年弄堂里见缝插针地建房，保志华与马桂珍的家就被单位分在了水塔之下。一楼狭窄的空间是几家人共用的厨房，爬楼梯到二楼，保志华家的 “入户门”是一块在楼梯口上下开启的板子，还被郑重地贴上了“福”字。屋子不到10平方米，层高不足1.8米，一个成年人置身其中，在床桌之间想转个身都得小心翼翼。
地方小还不是保志华和马桂珍最大的心病。由于房屋年久失修，每到下大雨，屋内就墙壁渗水、屋顶漏水。久而久之墙壁“酥”了，有邻居曾装过空调，结果没多久挂机就从墙上掉了下来。再加上头上有个大水塔，马桂珍时时都觉得提心吊胆。据她说，几年前，水塔那儿就有大块墙皮掉下来，虽然相关人员做了维修，但她总怕“什么时候还会有东西往下落”。
仅在郑忠宪和保志华夫妇安家的区域，就有2300多户、4300余位居民。他们的房屋绝大多数是二级以下旧里。距这些老房子直线距离不到1公里的地方是上海繁华的新天地步行街，而每天早上拎着马桶看东方明珠，曾是数以百万计的上海老城区百姓生活真实且无奈的写照。
从青丝等到白头
20世纪90年代，上海中心城区的成片二级旧里以下房屋改造始于黄浦区打浦桥街道，巧合的是，它也结束于打浦桥街道。起点和终点之间，有的人等了很久。
“1924年建的老房子，该拆就得拆了。”王勤的家地处最后完成旧改的区域。上世纪40年代，她的父母在这里开了一家小加工厂，“我今年78岁，家就安在这里78年。你看看我，头发全白了”。
随着王勤年龄越来越大，屋子的诸多不便日益凸显。“抽水马桶在二楼，做饭在一楼，洗澡在阳台，走几步就要爬楼梯，现在还能慢慢往上走，以后爬不动了怎么办？” 在旧改征收消息确定前，她已经打探了无数次，“黄浦区的老房子就剩这几处了，啥辰光轮到我们？”
此前希望最大的一次是2010年上海世博会动迁，“言之凿凿”的小道消息不胫而走，大家开心了好一阵，可最后还是不了了之。期望落空，王奶奶特别沮丧：“最悲观的时候，我都怀疑自己有生之年还能不能住上楼房。”
今年7月31日，王勤召集全家人在老屋重聚并拍下合影，她要把照片带到新家去。“几代人的根全在这里，要走了希望大家都能再好好看它一眼”。虽然有不舍，但王奶奶心里更多还是夙愿得偿的喜悦，“看到弄堂里动迁的横幅我就开心，这次是真的要搬了。”
今年上半年，上海持续的新冠肺炎疫情让还住在老旧里弄的居民吃尽了苦头。“为了防疫，我们只能在每条弄堂口都装上门板”。 黄浦区建三居民区党总支书记陈瑜至今对那段日子记忆犹新。因为条件差、空间窄、人员多，封控在老街坊里的每一天都格外难熬。那一轮疫情出现前，相关旧改工作已经启动。后来，陈瑜与其他居委会工作人员走街串巷送物资、组织核酸检测时，和居民之间相互打气的话就变成了“等到旧改生效，一切都好了”。
到了6月，上海疫情形势趋于平稳，此前中断的旧改工作继续开展，陈瑜他们明显感觉到一些原本对动迁态度暧昧的居民发生了变化，房屋征收等工作的进度也显著加快。“经历了来势汹汹的疫情，街坊们意识到旧改不再只关乎居住环境的改善，在当下更关系到一家人的健康和安全。”陈瑜说。
没有住过上海弄堂的人大概很难想象其中的逼仄，自然也难以体会长久等待后圆梦时的激动。陈瑜知道一位百岁老人，年轻时住在后来成为上海网红景点的田子坊街的老房子里，年纪大了随子女搬到建国东路。在身体还硬朗时，老人总是念叨着想住新房。后来她因病卧床，言语功能减退，但家里人都知道老人心里始终想着这件事。到了搬家那天，工人们刚走进家门，老人的女儿发现母亲的血压一下子窜到了200/110mmHg，“妈妈平时血压都很稳定，她是知道要搬新房了，高兴！”
量准每一平方厘米
旧区居民“天天盼旧改，日日望动迁”，可这一天真来临时，每户人的想法和做法又不尽相同。
2020年8月，黄浦区宝兴里居民区一轮征收意愿启动投票，当时93岁的原居委会干部须松青第一个投下赞同票。可惜老人没能等到二轮征收方案征询签约就过世了。签约仪式首日，须松青的儿子特意赶在第一个签字，只为完成父亲的遗愿。
有人爽快签约，就有人会“拿起姿态”。扭捏的原因无外乎几点，苦了一辈子终于等来翻身的机会，每平方米都意味着真金白银，先看看别人家能拿多少，自己闹一闹拖一拖说不定就能多分些；家家有本难念的经，有的房子人户不符，面对征收补偿款，挂着户口的家庭成员也想分一杯羹……房子要征收了，许多沉睡多年的遗留问题和历史纠葛被瞬间 “激活”，有人就在家里放话说：“我不签字，谁也拿不到钱。”
宝兴里居民区位于金陵东路，距中共一大会址、上海市政府所在的人民广场、外滩等地均只有一公里左右的距离，是典型的老旧小区。地块内老年人多、外来人口多、困难群众多。有数据显示，宝兴里户均居住面积仅12.6平方米。有一栋最初设计给一家人居住的石库门房子，到后来墙上共有两排18只电表，每一只电表就对应着一户人家。
新中国成立后，宝兴里诞生了“申城第一居委”。随着旧城改造进入攻坚阶段，这里又成为上海市委主要负责人的基层调研点和支部工作联系点，承担起以点带面推动全市旧改工作的重任。
居民的诉求细碎琐屑，各种问题更似一地鸡毛，“应对起来，却只有情、理、法三种‘工具’”。 宝兴居民区党总支书记徐丽华说，为了让“工具”最大限度发挥作用，所有工作人员都把办公地延伸到弄堂口、灶披间，把每一平方厘米的面积都测量清楚。
面对征收组测量出的面积，街坊老冯一家一直意见不小。一来底层7平方米的灶间因为没写在房本里未计入居住面积，二来二层一个房间因为少部分区域墙面高度不达标，按规定整间屋子都只能按总面积的一半计算赔偿金额。
老冯一家觉得自己吃了亏，这事徐丽华和居委会干部许先铭了解得很清楚。为此他们四次和老冯一起去征收所，从经办人一路问到经理，最终为他争取到二楼房间按面积的三分之二支付赔偿款的结果。灶间的问题没办法“争取”，同样是动迁户的许先铭只能给老冯做工作，“这个灶间以前是公共厨房，确实不能算给任何一家”。
阳台、阁楼、灶间，这些因为原有建筑空间不够而由居民不断搭建或改变用途的区域，是旧改征收计算面积时最有争议的地方。居委会干部李琳很善于给街坊们算经济账，“自己私自搭建的阁楼不论怎么算赔偿款都不亏，毕竟违建本是不被承认的。侬要放平心态，好好考虑”。
利益分配也是不少居民迟迟难以签约的关键原因之一。有一户人家，作为户主的母亲已经去世，老房子征收补偿款380万元由三个女儿一个儿子分配。儿子觉得母亲曾说过要将房子留给他，因此自己是房屋的征收确权人，应该拿走大部分补偿款；可一位姐姐强烈反对，因为她一直和母亲同住，承担了大部分赡养责任，且四姐弟中只有她在动迁后要另寻住处。
由于始终谈不拢，手足间差点要法院相见。徐丽华、李琳和户籍警察曹咏群多次从中协调，除了打亲情牌，还给姐弟们把各项实际成本掰开了一一分析：如果这件事进入司法程序，赔偿款会长时间被冻结，不仅损失了银行利息，自己还要掏钱请律师、打官司，费时费力，得不偿失。最终，四姐弟间达成了每个人都认可的赔偿款分配方案。
细致的工作啃下了“硬骨头”。从2020年1月6日开始签约，到6月26日最后一户居民搬离，宝兴里仅用172天实现全部1136户持证居民100%自主签约、100%自主搬迁，创造了近年来上海大体量旧区改造项目居民签约、搬迁完成时间的新纪录。
“动迁母子”
上海虹口区虹镇老街曾是该市中心城区最大的棚户区，90万平方米范围内容纳了超过1.38万户居民。“老土地”陈子明在那里做了近20年居委会干部。
在棚户区，过道只有一线天，左邻的空调外机一不小心就会把热气吹进右舍的窗户；洗漱间、厨房公用，使用高峰时总有人想插队；晾晒区空间有限，没抢到地方的人在马路旁拉绳子晒衣服，不是挡了这家的阳光就是淋湿了那家的东西。日子久了，这些看似鸡毛蒜皮的小事不时会在街坊间引起口角，有人甚至大打出手。陈子明自嘲自己因此练成了调解矛盾的行家里手。
其实，同样住在老街之中，老陈心中也有不少苦楚：自己的女儿从小到出嫁，一直都在沙发上睡觉——家里实在摆不下第二张床。
2009年，虹镇老街旧改工作启动。说起动迁，很多人都知道其中有“奥秘”。按照上海人的说法，“动迁是‘喇叭裤’，前面紧后面松”“早走吃亏，晚走还能‘添浇头’”。然而，面对大规模城市更新，老办法难以延续。本世纪初，在全国劳模、时任上海安佳房地产动拆迁有限公司总经理张国樑的推动下，该公司负责的多个项目首次尝试“阳光动迁”方案，后来此举逐步在整个上海市推行开来。
所谓“阳光动迁”，就是“一把尺子量到底”，不再是“钉子户最划算”，而是“早搬迁早得益”，“喇叭裤”也变成了前后一致的“直筒裤”。
方法和政策有了，但能否落实才是关键。“阳光动迁”头几年，在张国樑负责的一个地块里，一位叫徐银娣的老人成了最坚决的反对者。明明已经签订了协议，老人又突然反悔。徐银娣的女儿见到张国樑头一句话就是“碰着阿拉老妈，算侬倒霉”。
张国樑知道，老百姓动迁有三怕：怕过程不透明、怕补偿不合理、怕安置房不方便，“说到底就是怕不公平”。为了让徐银娣放心，张国樑想出了一个办法：承诺每年陪她过生日。“这样您每年都能看到我，如果有人多拿了钱，您可以骂我，也可以继续上访告状。” 张国樑这样对老人说。
此后17年，张国樑从未错过徐银娣的生日，并且经常关心老人的身体和生活状况。由于张国樑与徐银娣的儿子同岁，两人还以母子相称。今年1月，老人去世，她的女儿又对张国樑说了一句话：“你是我老妈这辈子唯一喜欢过的人。”张国樑泪洒当场，“她也是我老妈”。
从与徐银娣的“母子情”中，张国樑体会到动迁是一项以人心换人心的工作，也是一项长期持续的工作。2005年世博会动迁项目结束后，他连续10年邀请曾经的老街坊“回家看看”，兑现了当初“公平公正公开”的承诺。
“阳光”同样照进了虹镇老街和其他旧改地块。2017年后，上海城市建设从“拆改留”向“留改拆”转变，一批曾经的陋居、旧里经过改造后变身为商铺或文化街区，重新焕发生机。未来，上海还将尽快完成零星老旧房屋改造，让更多人住得体面，住得舒服。
过去的事已恍若隔世
郑忠宪是老街坊里最早一批同意旧改征收方案的人。他用赔偿款在弟弟家对面小区买了套40平方米的房子，让他纠结了一辈子的洗澡问题终于得到了解决，“独立卫生间，24小时热水，想洗就洗”。
在虹口区的彩虹湾小区，住着包括陈子明一家在内的一部分从虹镇老街搬来的动迁户。从陈子明家往外看，医院、学校近在咫尺，远眺还能望见上海中心大厦、东方明珠。三室一厅的房子里，陈子明专门给女儿一家留了个房间，“孩子们回来住上几晚都没问题”。
时不时地，会有以前的老街坊到陈子明家串门，说起过去的事已恍若隔世。“洪镇老街地势低，一下大雨，家家户户底层的家具都会漂起来”。有的人家的女儿谈朋友谈到了30岁出头，因为房子问题一直没结婚，搬家后父母做的第一件大事就是给她操办了婚礼。
今年上海疫情期间，彩虹湾小区所在居委会需要志愿者，响应报名的人里，有近60位都是洪镇老街的动迁户。因为人多，负责排班的工作人员还加快了轮换频率，尽量让每个人都能“上岗”。后来陈子明听说，相比于普通商品房小区，住着老街居民的彩虹湾小区愿意当志愿者的人数明显多一些。“理由很简单，如果没有搬迁，住在棚户区被感染的机率大得多，大家都愿意出力守护现在的居住环境”。
郑忠宪乔迁新居不久，陈瑜收到了他发来的新家视频。“这里是我睡的地方，乳胶床垫，可以伐？” “阳光可以照到房子里来，看看透亮伐？”在屋里兜了一圈，郑忠宪自己忍不住先笑了，然后又意犹未尽地把镜头转回去，要带陈瑜“再看一遍”。
类似的喜悦，旧改期间陈瑜见过很多种表达方式。7月24日二轮征询首日，胡荣干签完动迁协议回到家，抱起手风琴坐在床上拉了一曲又一曲，琴声飘扬在附近的老房子上空。已经88岁的老人拉着琴，笑中渐渐有了泪，“多少年了，终于等到了这一天”。(中工网-工人日报)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解决乌克兰危机  四个应该和四个共同 </title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221116sgwkl/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221116sgwkl/</guid>
      <description>“四个应该” ： 各国主权、领土完整都应该得到尊重；联合国宪章的宗旨与原则均应得到遵守；各国合理的安全关切都应该得到重视；一切有利于和平解决危机的努力都应该得到支持。
“四个共同” ： 共同支持一切致力于和平解决乌克兰危机的努力；共同反对使用或威胁使用核武器；共同确保全球产供链的稳定；共同为危机地区的平民过冬纾困。
“四个应该”属于立场与态度的范畴，那么“四个共同”则属于面向国际社会的呼吁与倡议。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>  2022 中国外交</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/2022zgwj/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/2022zgwj/</guid>
      <description>中华人民共和国和古巴共和国关于深化新时代中古关系的联合声明
应中共中央总书记、国家主席习近平邀请，古共中央第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯—卡内尔·贝穆德斯于2022年11月24日至26日对中华人民共和国进行国事访问。
访问期间，习近平总书记、国家主席同迪亚斯—卡内尔第一书记、国家主席举行亲切会谈，体现了两党、两国政府和两国人民亲密无间的友谊。李克强总理、栗战书委员长分别会见迪亚斯—卡内尔。
迪亚斯—卡内尔同志向习近平同志转达了劳尔·卡斯特罗大将的问候与祝贺。习近平同志表示感谢并请其转达对劳尔·卡斯特罗大将的问候。两国元首高度评价中华人民共和国和古巴共和国（以下简称“双方”）传统友谊。中古友谊是由毛泽东和菲德尔·卡斯特罗为代表的两国老一辈领导人缔造的。古巴于1960年同中华人民共和国建交，成为西半球首个同新中国建交的国家。两国元首对建交62年来中古关系发展以及双方各领域合作取得的丰硕成果表示满意。中古关系已成为社会主义国家团结合作、发展中国家真诚互助的典范。
两国元首强调中古都是社会主义国家，都坚定维护主权独立、国家团结和民族尊严，始终坚持走具有本国特色的社会主义道路，取得了重大成就。
两国元首就中古两党两国关系及共同关心的国际和地区问题深入交换意见，表示将继续推动落实达成的重要共识，一致同意将继续加强对两党两国关系的政治引领，加强高层互访和政治对话，推动各层级交往和各领域合作，用好各类合作机制，持续深化新时代中古特殊友好关系，在推动构建人类命运共同体的过程中携手共建中古命运共同体。
一、古方热烈祝贺中国共产党第二十次全国代表大会取得圆满成功。迪亚斯—卡内尔第一书记、国家主席热烈祝贺习近平同志当选中国共产党第二十届中央委员会总书记。古方认为中共二十大对中国共产党和中国发展具有极其重大的历史意义，大会成果将成为激励世界所有进步力量继续前进的新动力。古方认为习近平新时代中国特色社会主义思想是马克思主义中国化时代化的里程碑，坚信在习近平总书记的领导下，中国共产党和中国人民必将在新时代中国特色社会主义事业中不断取得新的伟大成就。
二、古方热烈祝贺和高度赞赏中国新时代十年的伟大变革，再次祝贺中国共产党成立一百周年，中国特色社会主义进入新时代，中国共产党团结带领全国各族人民完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标，坚信中国共产党将团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。
三、中方再次热烈祝贺古巴共产党第八次全国代表大会胜利召开，高度评价古共八大以来历次全会取得的新成果，高度钦佩古共团结带领古巴人民攻坚克难、踔厉奋发，坚信古巴一定能战胜前进道路上的一切艰难险阻，实现社会主义事业新发展，实现主权、独立、民主、繁荣、可持续的社会主义国家建设目标。
四、中国和古巴是好朋友、好同志、好兄弟。面对世纪疫情和百年变局，两国要致力于当好社会主义的同路人、共同发展的好伙伴、战略协作的好战友。中方高度重视中古关系发展，将坚定不移深化肝胆相照的友谊，坚定不移开展互利共赢的合作，坚定不移做改革发展的伙伴。无论国际形势如何变幻，中方坚持中古长期友好的方针不会变，支持古巴走社会主义道路的决心不会变，推动中古务实合作的方向不会变。
五、中国和古巴是携手抗疫的好榜样。面对疫情，两国领导人等各层级保持政治对话，守望相助，同舟共济，将维护人民健康和生命安全作为中心工作，并向国际社会抗击疫情提供支和帮助。
六、中国共产党和古巴共产党是各自社会主义事业的领导核心。两党愿继续加强机制化交往，就开展符合各自国情的社会主义建设加强交流，互学互鉴，不断丰富交往内涵，为中古关系全面深入发展提供有力政治支撑。
七、古方重申无条件恪守一个中国原则的坚定立场，承认中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府，台湾是中国领土不可分割的一部分；强调台湾问题是中国内政，任何一方无权干涉。古方坚决反对任何利用台湾问题干涉中国内政的图谋，坚定支持中国政府为实现国家统一所作的一切努力。
八、封锁严重损害了古巴人民的生存权、发展权。中方坚定支持古巴人民捍卫国家主权、反对外来干涉和封锁的正义斗争。少数国家滥施单边制裁、切断发展援助、冻结他国合法资产的错误做法必须纠正。中方支持终止对古巴的经济、商业和金融封锁。
九、双方一致认为，涉疆问题根本不是人权问题，而是反暴恐、去极端化和反分裂问题。古方坚决反对借涉疆问题干涉中国内政。
十、双方一致认为，必须从本国实际出发，探索符合人民需求的人权发展道路，坚决反对将人权问题政治化、工具化和双重标准，坚决反对将自身意志和标准强加于别国。
十一、双方同意深化高质量共建“一带一路”合作，落实合作规划，加强在生物技术、可再生能源、卫生、经济、贸易、金融和网络安全等共同关心领域的合作，助力古方有效融入倡议，造福两国和两国人民。中方将继续向古巴提供力所能及支持和帮助，古方对此表示感谢。
十二、双方一致认为，当前，世界之变、时代之变、历史之变正以前所未有的方式展开。古方认同中方提出的和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，愿同中方一道维护以联合国为核心的国际体系、以国际法为基础的国际秩序、以联合国宪章宗旨和原则为基础的国际关系基本准则，反对一切霸权主义和强权政治，反对一切形式的单边主义，反对搞针对特定国家的阵营化和排他性小圈子，致力于构建新型国际关系，深化拓展平等、开放、合作的全球伙伴关系，共同促进世界和平与发展，携手推动构建人类命运共同体。
十三、古方支持中方提出的全球发展倡议，愿同中方在倡议“之友小组”、77国集团等机制下加强相关合作，推动倡议走深走实，共同落实好联合国2030年可持续发展目标。古方支持中方提出的全球安全倡议，愿同中方进一步加强战略对接，携手推进倡议落地。
十四、双方倡导践行真正的多边主义，推进国际关系民主化，推动全球治理朝着更加公正合理的方向发展。中方祝贺古方当选77国集团2023年主席国，支持古方发挥领导作用，团结带领77国集团深化同中方的战略协作，维护成员国共同利益。
十五、双方一致认为，数据安全攸关各国安全和经济社会发展，古方支持中方提出的《全球数据安全倡议》，双方愿以此为基础推动制定全球数字治理规则。
十六、中方愿同古方密切沟通协作，助力中拉论坛不断取得新发展，共同推动平等、互利、创新、开放、惠民的新时代中拉关系行稳致远。
十七、两国元首对双方在此访期间签署的一系列成果文件表示满意。
十八、迪亚斯—卡内尔第一书记、国家主席对习近平总书记、国家主席及中国政府和人民在访问期间给予的热情友好接待表示衷心感谢，欢迎习近平总书记、国家主席再次对古巴进行国事访问。
2022年11月25日上午，中共中央总书记、国家主席习近平在人民大会堂同来华进行国事访问的古巴共产党中央委员会第一书记、古巴国家主席迪亚斯－卡内尔举行会谈。
习近平指出，你是中共二十大后首位访华的拉美和加勒比国家元首，充分体现了中古两党两国的特殊友好关系。古巴是西半球第一个同新中国建立外交关系的国家，中古关系成为社会主义国家团结合作、发展中国家真诚互助的典范。中方愿同古方不断深化政治互信，拓展务实合作，在涉及彼此核心利益问题上坚定相互支持，在国际和地区事务中加强协调配合，在建设本国特色社会主义道路上携手并进，不断深化新时代中古关系。
习近平介绍了中共二十大重要成果，强调中国共产党团结带领全国各族人民以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴，我们将坚持和加强党的全面领导，坚持中国特色社会主义道路，坚持以人民为中心的发展思想，坚持深化改革开放，坚持发扬斗争精神，把国家和民族发展放在自己力量的基点上，把中国发展进步的命运牢牢掌握在自己手中。中古两党要保持密切沟通，用好两党理论研讨会等机制，加强交流互鉴，携手推动社会主义理论创新和实践进步，共同开辟马克思主义本土化时代化新境界，建设好符合各自国情的社会主义。
习近平强调，中国和古巴是彼此信赖的好朋友、志同道合的好同志、患难与共的好兄弟。中古传统友谊是老一辈领导人亲手缔结并精心培育的。建交62年来，面对风云变幻的国际形势，中古双方坚定不移深化肝胆相照的友谊，坚定不移开展互利共赢的合作，坚定不移做改革发展的伙伴。中方始终从战略高度看待和发展中古两党两国关系，始终将中古关系摆在外交全局的特殊位置。不论国际形势怎么变，中方坚持中古长期友好的方针不会变，支持古巴走社会主义道路的决心不会变，同古方一道捍卫国际公平正义、反对霸权强权的意志不会变。新形势下，双方要增进战略协作，在推动构建人类命运共同体的过程中携手共建中古命运共同体。中方将继续坚定支持古巴捍卫国家主权、反对外来干涉和封锁，愿同古方携手推动落实全球发展倡议、全球安全倡议，共同促进世界和平与发展。当前古巴同志遇到很大挑战。社会主义事业从来都是在奋勇开拓中前进的，我们坚信古巴同志一定能够战胜一切困难，也会尽力提供支持和帮助。中方愿同古巴深化各领域务实合作，落实好共建“一带一路”合作规划，携手推进社会主义现代化建设。
习近平指出，中拉合作本质上是南南合作，以相互尊重为前提，以互利共赢为原则，以开放包容为特质，以共同发展为目标，顺应世界大势和历史潮流，符合地区国家共同利益。当前拉美和加勒比政治格局正在经历新一轮深刻调整。中方高度重视中拉关系发展，愿同包括古巴在内的拉美和加勒比国家一道，深入推进高质量共建“一带一路”，推动平等互利、共同发展的中拉全面合作伙伴关系在新时代得到更好发展，更好造福中拉人民。 迪亚斯－卡内尔由衷感谢习近平主席在中共成功召开二十大后邀请他作为拉美首位国家元首访华，代表古巴党和国家再次热烈祝贺中共二十大胜利召开，热烈祝贺习近平主席连任中共中央总书记，热烈祝贺中国在习主席领导下推进中国特色社会主义事业取得历史性成就，世界进步力量都对此深受鼓舞。迪亚斯－卡内尔表示，我本人和古巴党高层都认真学习了您在中共二十大上所作的报告。面对异常复杂严峻的政治经济形势，古巴将以中国为样板，创造性直面挑战，实现建设社会主义的目标。
迪亚斯－卡内尔强调，发展对华关系是古巴外交政策的重中之重。古方重申坚定恪守一个中国原则，支持高质量共建“一带一路”、全球发展倡议和全球安全倡议，并愿在拉中论坛、“77国集团＋中国”等地区和国际多边机制中同中方进一步加强协调配合，继续为推进拉中关系、维护发展中国家共同利益作出贡献。
会谈后，两国元首共同见证签署两国关于党际交流、外交部间磋商机制、共建“一带一路”、务实合作等双边文件。
双方发表《中华人民共和国和古巴共和国关于深化新时代中古关系的联合声明》。
会谈前，习近平在人民大会堂北大厅为迪亚斯－卡内尔举行欢迎仪式，天安门广场鸣放21响礼炮，两国元首登上检阅台，检阅中国人民解放军仪仗队。
会谈结束后，习近平和夫人彭丽媛为迪亚斯－卡内尔和夫人奎斯塔举行了欢迎宴会。
王毅、何立峰等参加上述活动。
2022年11月24日，国家主席习近平同刚果（金）总统齐塞克迪互致贺电，庆祝两国关系正常化50周年。
习近平指出，半个世纪以来，中刚关系健康稳定发展，传统友谊不断深化。近年来，两国建立合作共赢的战略伙伴关系，务实合作成果丰硕，有力增进了两国人民福祉。我高度重视中刚关系发展，愿同齐塞克迪总统一道努力，以两国关系正常化50周年为契机，深化政治互信，加强共建“一带一路”合作，共同开创中刚关系新局面。
齐塞克迪再次热烈祝贺习近平主席连任中共中央总书记。他表示，半个世纪以来，刚中关系实现了持续、良好发展。我愿不断深化两国传统友谊，推动刚中战略伙伴关系取得新成果，造福两国人民。
2022年11月21日，国家主席习近平致电卡瑟姆若马尔特·托卡耶夫，祝贺他当选哈萨克斯坦总统。
习近平指出，你此次当选，充分体现了哈萨克斯坦人民对你的信任和支持。我高度重视中哈关系发展，愿同你一道努力，以两国建交30周年为新起点，推动中哈永久全面战略伙伴关系进一步发展，携手构建中哈命运共同体，造福两国和两国人民。
当地时间2022年11月19日中午，国家主席习近平在曼谷总理府同泰国总理巴育举行会谈。双方宣布，构建更为稳定、更加繁荣、更可持续的中泰命运共同体。
习近平抵达总理府时，巴育热情迎接。泰国总理府高官、最高司令及陆、海、空军司令等列队欢迎。仪仗队整齐排列，行注目礼。 习近平和巴育举行会谈。
习近平祝贺泰方成功主办亚太经合组织领导人非正式会议。习近平强调，中泰友好绵延千年，两国人民情同手足。中泰建立全面战略合作伙伴关系10年来，两国传统友好不断发扬光大，全面战略合作持续深入，双边关系进入新发展阶段。中方高度重视发展中泰关系。我们站在新的历史起点上，愿同泰方弘扬“中泰一家亲”特殊情谊，构建更为稳定、更加繁荣、更可持续的中泰命运共同体，赋予“中泰一家亲”新的时代内涵，开辟中泰关系新时代，为两国人民带来更多福祉。
习近平指出，双方要像走亲戚一样常来往、多走动，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上继续相互坚定支持。双方要落实好未来5年《中泰战略性合作共同行动计划》，统筹推动各领域合作取得更多成果。要有效对接各自发展战略，推动高质量共建“一带一路”不断取得新成效。双方要加强投资、贸易、旅游、基础设施、产业园等传统领域合作，同时不断培育新增长点，推动数字经济、新能源汽车、科技创新等新领域合作取得积极进展。要加快中老泰三方铁路合作，积极推进“中老泰联通发展构想”，重点加强基础设施“硬联通”，做好物流通关“软联通”，扩大泰国优质农副产品输华。中方愿同包括泰国在内的各方一道，高质量实施《区域全面经济伙伴关系协定》，让这一全球最大自贸区安排释放更大红利。加大打击跨境犯罪，深化追逃追赃合作。加强教育、医疗、扶贫等民生领域合作，通过多种方式交流减贫发展经验，推动两国扶贫合作走深走实，办成、办好一批贴近群众、服务基层的实事。要加强青年交流，使两国人民心更近、情更深，丰富中泰命运共同体的人文内涵。 习近平指出，中方愿同泰方加强国际事务协作，为共同促进世界持久和平与长远发展作出积极努力。中方愿同泰国等东盟国家加强团结合作，聚焦“五大家园”建设，不断释放中国东盟全面战略伙伴关系新动能。泰国即将接任澜湄合作共同主席国，中国愿同湄公河国家共同推动次区域合作高质量发展。
巴育热烈祝贺中共二十大成功召开和习近平主席连任中共中央总书记，相信在习近平主席领导下，中国将在全面建设社会主义现代化国家、实现第二个百年奋斗目标、全面推进中华民族伟大复兴新征程上取得辉煌成就。习近平主席访问泰国并出席亚太经合组织领导人非正式会议，是习近平主席担任国家主席后首次来泰，意义重大。今年是泰中建立全面战略合作伙伴关系10周年，泰方愿以此为契机，在“泰中一家亲”基础上建立更为稳定、更加繁荣、更可持续的泰中命运共同体。泰方愿同中方加强高层往来，相互信任，相互尊重，积极落实《泰中战略性合作共同行动计划》和共建“一带一路”合作规划，加快泰中铁路建设并与中老铁路衔接，落实中老泰联通发展构想，加强贸易、投资、扶贫、基础设施互联互通、网络安全、打击跨国犯罪等领域合作。欢迎中国企业更多来泰投资。中国引领本地区疫后经济复苏，充分展现了大国担当，促进了亚太地区的稳定、安全与繁荣，并助力地区各国构建亚太共同体。泰方愿同中方共同落实《区域全面经济伙伴关系协定》。泰国支持习近平主席提出的全球发展倡议和全球安全倡议，支持中国在地区和国际事务中发挥更大作用，希望共同推进中国与东盟“五大家园”建设。 两国领导人共同见证签署《中泰战略性合作共同行动计划（2022－2026）》《中泰共同推进“一带一路”建设的合作规划》以及经贸投资、电子商务、科技创新领域合作文件。
双方发表了《中泰关于构建更为稳定、更加繁荣、更可持续命运共同体的联合声明》。
会谈后，习近平和夫人彭丽媛出席巴育和夫人娜拉蓬举行的宴会。
丁薛祥、王毅、何立峰等参加上述活动。
当地时间2022年11月18日晚，国家主席习近平在曼谷大王宫会见泰国国王哇集拉隆功和王后素提达。
习近平和彭丽媛同哇集拉隆功、素提达及希里婉瓦丽公主合影留念，亲切交谈。
习近平指出，中泰是好邻居、好朋友、好亲戚、好伙伴。两国关系历经风雨洗礼，在新时代不断发扬光大。今年是中泰建立全面战略合作伙伴关系10周年，中方愿同泰方继续弘扬“中泰一家亲”特殊情谊，一道构建中泰命运共同体，书写两国关系新篇章。
习近平强调，国王和泰国王室长期关心支持中泰友好，为传承两国友谊、推动两国关系发展发挥了特殊和重要作用，我对此表示赞赏。中国已经全面建成小康社会，正在推进中国式现代化。欢迎国王和王室成员多来中国走一走，看一看。中方愿继续支持“王室志愿者”等泰国王室公益项目，加强中泰文化、教育、旅游等人文交流。祝贺泰方成功主办亚太经合组织领导人非正式会议。
哇集拉隆功表示，非常荣幸接待习近平主席和夫人访问泰国。在习近平主席英明领导下，中国日益走向繁荣富强。习近平主席在治国理政特别是消除贫困和改善民生方面取得杰出成就，我对此十分敬佩。我曾多次到访中国，亲身领略了中国的大好河山、活力魅力和发展进步。我期待有机会再次访问中国。“泰中一家亲”。泰方愿进一步拉紧同中国的友好合作纽带。
当地时间2022年11月18日下午，国家主席习近平在曼谷会见智利总统博里奇。
习近平指出，智利是首个同中国建交的南美国家。半个多世纪以来，中智关系作为中国同拉美和加勒比国家关系先行者，成为发展中国家合作共赢的典范，值得倍加珍惜。双方要继续坚定相互支持，尊重彼此人民选择的发展道路。中方愿同智方一道，推动中智全面战略伙伴关系继续发展。
习近平强调，中方愿同智方密切各层级友好交往，加强治国理政经验交流，加强发展战略对接，高质量共建“一带一路”，深化经贸、投资、农业等领域务实合作，挖掘公共卫生、清洁能源、数字经济等领域合作新动能。双方应该在联合国、亚太经合组织等多边机制内加强协作，弘扬全人类共同价值，践行真正的多边主义，推动构建亚太命运共同体和人类命运共同体。
博里奇表示，习近平主席带领中国取得了伟大发展成就，使近亿人摆脱贫困，为发展中国家树立了典范。智方坚定奉行一个中国政策，愿学习借鉴中方治国理政经验，深化基础设施、减贫、数字经济等领域合作，欢迎更多中国企业赴智利投资合作，支持中国加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》和《数字经济伙伴关系协定》。智方秉持独立自主外交政策，愿同中方加强交往，更好地了解中国。
丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。
当地时间2022年11月18日下午，国家主席习近平在曼谷会见巴布亚新几内亚总理马拉佩。
习近平指出，中国和巴新是好朋友、好伙伴、好兄弟，是发展中国家团结协作、互利共赢的典范。中方愿同巴新建设更高水平、更加互惠的全面战略伙伴关系，为构建更加紧密的中国同太平洋岛国命运共同体发挥引领和示范作用。
习近平强调，中方愿同巴新高质量共建“一带一路”，拓展农林渔业、基础设施、经济特区建设、防灾救灾、绿色发展等领域合作，扩大进口巴新优势产品，鼓励中国企业赴巴新投资合作。共同落实全球发展倡议，用好中国同太平洋岛国有关应对气变、减贫、农业、防灾、菌草技术、应急物资等六大合作平台，实施好电网、菌草和旱稻技术援助等项目。中方重视巴新地震灾后重建工作，愿为此提供帮助。我一直关注巴新布图卡学园发展，愿根据巴新需要，派遣教师赴学园任教，提供教学设备等物资。
习近平强调，中国发展同太平洋岛国友好关系，坚持平等相待、相互尊重、合作共赢、开放包容，不针对第三方，也没有兴趣搞地缘争夺。中方愿同巴新等太平洋岛国加强在国际和地区事务中的协调配合，坚持真正的多边主义，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义，促进亚太地区和世界和平、稳定、繁荣。
马拉佩表示，在习近平主席英明领导下，中国取得伟大发展成就，实现繁荣稳定，近亿人摆脱贫困，过上幸福生活。十分高兴习近平主席再次当选中共中央总书记。巴新同中国的友谊历久弥新。中国为巴新经济发展提供了菌草技术等无私帮助。巴新将继续坚定奉行一个中国政策，坚定支持中国维护主权和领土完整，坚定致力于同中国深化经贸等领域合作，密切青年、教育等人文交流。欢迎更多中国企业赴巴新投资合作。没有任何势力能够阻挡巴新同中国关系进一步发展。巴新愿继续积极促进太平洋岛国地区同中国关系发展。
丁薛祥、王毅、何立峰等参加会见。
当地时间2022年11月18日下午，国家主席习近平在曼谷会见新西兰总理阿德恩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 共迎时代挑战 共建美好未来  G20 2022</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221115g20xi/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221115g20xi/</guid>
      <description>共迎时代挑战 共建美好未来
——在二十国集团领导人第十七次峰会第一阶段会议上的讲话
（2022年11月15日，巴厘岛）
中华人民共和国主席 习近平
尊敬的佐科总统，
各位同事：
很高兴出席二十国集团领导人巴厘岛峰会。感谢佐科总统和印度尼西亚政府为峰会召开作出的周到安排。印度尼西亚作为会议主席国，为推动二十国集团合作发挥了重要作用，我对此高度赞赏。
当今世界正在经历百年未有之大变局，这是世界之变、时代之变、历史之变。当前，新冠肺炎疫情反复延宕，世界经济脆弱性更加突出，地缘政治局势紧张，全球治理严重缺失，粮食和能源等多重危机叠加，人类发展面临重大挑战。面对这些挑战，各国要树立人类命运共同体意识，倡导和平、发展、合作、共赢，让团结代替分裂、合作代替对抗、包容代替排他，共同破解“世界怎么了、我们怎么办”这一时代课题，共渡难关，共创未来。
二十国集团成员都是世界和地区大国，应该体现大国担当，发挥表率作用，为各国谋发展，为人类谋福祉，为世界谋进步。
——我们要推动更加包容的全球发展。团结就是力量，分裂没有出路。我们生活在同一个地球村，面对各种风险挑战，应该同舟共济。以意识形态划线，搞集团政治和阵营对抗，只会割裂世界，阻碍全球发展和人类进步。人类文明已经进入21世纪，冷战思维早已过时。我们应该携手努力，开辟合作共赢的新境界。
各国应该相互尊重，求同存异，和平共处，推动建设开放型世界经济，不应该以邻为壑，构筑“小院高墙”，搞封闭排他的“小圈子”。
我历来主张，二十国集团要坚守团结合作初心，传承同舟共济精神，坚持协商一致原则。正如印尼谚语所说，甘蔗同穴生，香茅成丛长。分裂对抗不符合任何一方利益，团结共生才是正确选择。
——我们要推动更加普惠的全球发展。各国共同发展才是真发展。世界繁荣稳定不可能建立在贫者愈贫、富者愈富的基础之上。每个国家都想过上好日子，现代化不是哪个国家的特权。走在前面的国家应该真心帮助其他国家发展，提供更多全球公共产品。大国要有大国的担当，都应为全球发展事业尽心出力。
我提出全球发展倡议，就是着眼全球共同发展的长远目标和现实需要，凝聚促进发展的国际共识，培育全球发展新动能，推动世界各国共同发展进步。
一年来，“全球发展倡议之友小组”成员已逾60国。我们创设全球发展和南南合作基金，将加大对中国—联合国和平与发展基金投入，制定务实合作清单，设立开放式项目库，明确倡议推进路线图，同100多个国家和国际组织推进这一倡议，为落实联合国2030年可持续发展议程提供新助力。中方向巴厘岛峰会务实合作项目库提交了15个项目，并参与了其他5个项目，将同各成员一道认真落实。
——我们要推动更有韧性的全球发展。经济全球化遭遇逆风，世界经济面临衰退风险，大家日子都不好过，发展中国家首当其冲。我们要比以往任何时候都更加重视发展问题。这次巴厘岛峰会确立了“共同复苏、强劲复苏”的合作愿景，传递了二十国集团支持发展中国家发展、避免世界经济分化和不平衡复苏的积极信号。我们要建设全球经济复苏伙伴关系，坚持发展优先、以人民为中心，始终想着发展中国家的难处，照顾发展中国家关切。中方支持非洲联盟加入二十国集团。
各方要继续深化抗疫国际合作，提升疫苗、药物、诊疗手段在发展中国家的可及性和可负担性，为经济复苏营造良好环境。要遏制全球通胀，化解系统性经济金融风险，特别是发达经济体要减少货币政策调整的负面外溢效应，将债务稳定在可持续水平。国际货币基金组织要加快落实向低收入国家转借特别提款权进程。国际金融机构和商业债权人作为发展中国家的主要债权方，应该参与对发展中国家减缓债行动。中方全面落实二十国集团缓债倡议，缓债总额在二十国集团成员中最大，并同有关成员一道参与《二十国集团缓债倡议后续债务处理共同框架》债务处理，为有关发展中国家渡过难关提供了支持。
全球贸易、数字经济、绿色转型、反腐败是促进全球发展的重要因素。我们要继续维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，积极推动世界贸易组织改革，推进贸易和投资自由化便利化，推动建设开放型世界经济。中方在二十国集团提出了数字创新合作行动计划，期待同各方一道营造开放、公平、非歧视的数字经济发展环境，缩小南北国家间数字鸿沟。应对气候变化挑战、向绿色低碳发展转型，必须本着共同但有区别的责任原则，在资金、技术、能力建设等方面为发展中国家提供支持，积极开展绿色金融合作。反腐败国际合作十分重要，二十国集团成员要坚持对腐败零容忍，加强追逃追赃国际合作，不要成为腐败分子和资产的“避风港”。
全球发展离不开和平稳定的国际环境。为此，我提出全球安全倡议，目的是同大家一道，弘扬联合国宪章精神，本着安全不可分割原则，坚持共同、综合、合作、可持续的安全观，倡导通过谈判消弭冲突，通过协商化解争端，支持一切有利于和平解决危机的努力。
各位同事！
粮食、能源安全是全球发展领域最紧迫的挑战。当前危机根源不是生产和需求问题，而是供应链出了问题，国际合作受到干扰。解决之道在于各国在联合国等多边国际组织的协调下，加强市场监管合作，构建大宗商品合作伙伴关系，建设开放、稳定、可持续的大宗商品市场，共同畅通供应链，稳定市场价格。要坚决反对将粮食、能源问题政治化、工具化、武器化，撤销单边制裁措施，取消对相关科技合作限制。减少化石能源消费、向清洁能源转型进程要平衡考虑各方面因素，确保转型过程中不影响经济和民生。发展中国家的粮食、能源安全风险更为突出，二十国集团应该把这件事放在心上，在生产、收储、资金、技术等方面提供必要支持。联合国成立了“全球粮食、能源和金融危机应对小组”，二十国集团应该予以呼应。
长期以来，中国对世界粮食、能源安全作出重要贡献。今年，中方同印度尼西亚、塞尔维亚等6个伙伴国一道发起“构建稳定和富有韧性的产业链供应链国际合作倡议”，同多个国家一道倡导建立全球清洁能源合作伙伴关系，并在二十国集团提出国际粮食安全合作倡议。我们期待同各方深化合作。
各位同事！
中国共产党近期举行了第二十次全国代表大会，谋划了中国未来5年乃至更长时期党和国家事业发展的目标任务和大政方针。中国将坚定不移走和平发展道路，坚定不移深化改革、扩大开放，坚定不移以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。一个不断走向现代化的中国，必将为世界提供更多机遇，为国际合作注入更强动力，为全人类进步作出更大贡献！
谢谢大家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于改革国际货币体系的思考</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221114gjhb/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221114gjhb/</guid>
      <description>周小川 2009年
此次金融危机的爆发与蔓延使我们再次面对一个古老而悬而未决的问题，那就是什么样的国际储备货币才能保持全球金融稳定、促进世界经济发展。历史上的银本位、金本位、金汇兑本位、布雷顿森林体系都是解决该问题的不同制度安排，这也是国际货币基金组织（IMF）成立的宗旨之一。但此次金融危机表明，这一问题不仅远未解决，由于现行国际货币体系的内在缺陷反而愈演愈烈。理论上讲，国际储备货币的币值首先应有一个稳定的基准和明确的发行规则以保证供给的有序；其次，其供给总量还可及时、灵活地根据需求的变化进行增减调节；第三，这种调节必须是超脱于任何一国的经济状况和利益。当前以主权信用货币作为主要国际储备货币是历史上少有的特例。此次危机再次警示我们，必须创造性地改革和完善现行国际货币体系，推动国际储备货币向着币值稳定、供应有序、总量可调的方向完善，才能从根本上维护全球经济金融稳定。一、此次金融危机的爆发并在全球范围内迅速蔓延，反映出当前国际货币体系的内在缺陷和系统性风险对于储备货币发行国而言，国内货币政策目标与各国对储备货币的要求经常产生矛盾。货币当局既不能忽视本国货币的国际职能而单纯考虑国内目标，又无法同时兼顾国内外的不同目标。既可能因抑制本国通胀的需要而无法充分满足全球经济不断增长的需求，也可能因过分刺激国内需求而导致全球流动性泛滥。理论上特里芬难题仍然存在，即储备货币发行国无法在为世界提供流动性的同时确保币值的稳定。当一国货币成为全世界初级产品定价货币、贸易结算货币和储备货币后，该国对经济失衡的汇率调整是无效的，因为多数国家货币都以该国货币为参照。经济全球化既受益于一种被普遍接受的储备货币，又为发行这种货币的制度缺陷所害。从布雷顿森林体系解体后金融危机屡屡发生且愈演愈烈来看，全世界为现行货币体系付出的代价可能会超出从中的收益。不仅储备货币的使用国要付出沉重的代价，发行国也在付出日益增大的代价。危机未必是储备货币发行当局的故意，但却是制度性缺陷的必然。二、创造一种与主权国家脱钩、并能保持币值长期稳定的国际储备货币，从而避免主权信用货币作为储备货币的内在缺陷，是国际货币体系改革的理想目标1、超主权储备货币的主张虽然由来以久，但至今没有实质性进展。上世纪四十年代凯恩斯就曾提出采用30种有代表性的商品作为定值基础建立国际货币单位“Bancor”的设想，遗憾的是未能实施，而其后以怀特方案为基础的布雷顿森林体系的崩溃显示凯恩斯的方案可能更有远见。早在布雷顿森林体系的缺陷暴露之初，基金组织就于1969年创设了特别提款权（下称SDR），以缓解主权货币作为储备货币的内在风险。遗憾的是由于分配机制和使用范围上的限制，SDR的作用至今没有能够得到充分发挥。但SDR的存在为国际货币体系改革提供了一线希望。2、超主权储备货币不仅克服了主权信用货币的内在风险，也为调节全球流动性提供了可能。由一个全球性机构管理的国际储备货币将使全球流动性的创造和调控成为可能，当一国主权货币不再做为全球贸易的尺度和参照基准时，该国汇率政策对失衡的调节效果会大大增强。这些能极大地降低未来危机发生的风险、增强危机处理的能力。三、改革应从大处着眼，小处着手，循序渐进，寻求共赢重建具有稳定的定值基准并为各国所接受的新储备货币可能是个长期内才能实现的目标。建立凯恩斯设想的国际货币单位更是人类的大胆设想，并需要各国政治家拿出超凡的远见和勇气。而在短期内，国际社会特别是基金组织至少应当承认并正视现行体制所造成的风险，对其不断监测、评估并及时预警。同时还应特别考虑充分发挥SDR的作用。SDR具有超主权储备货币的特征和潜力。同时它的扩大发行有利于基金组织克服在经费、话语权和代表权改革方面所面临的困难。因此，应当着力推动SDR的分配。这需要各成员国政治上的积极配合，特别是应尽快通过1997年第四次章程修订及相应的SDR分配决议，以使1981年后加入的成员国也能享受到SDR的好处。在此基础上考虑进一步扩大SDR的发行。SDR的使用范围需要拓宽，从而能真正满足各国对储备货币的要求。●建立起SDR与其他货币之间的清算关系。改变当前SDR只能用于政府或国际组织之间国际结算的现状，使其能成为国际贸易和金融交易公认的支付手段。●积极推动在国际贸易、大宗商品定价、投资和企业记账中使用SDR计价。不仅有利于加强SDR的作用，也能有效减少因使用主权储备货币计价而造成的资产价格波动和相关风险。●积极推动创立SDR计值的资产，增强其吸引力。基金组织正在研究SDR计值的有价证券，如果推行将是一个好的开端。●进一步完善SDR的定值和发行方式。SDR定值的篮子货币范围应扩大到世界主要经济大国，也可将GDP作为权重考虑因素之一。此外，为进一步提升市场对其币值的信心，SDR的发行也可从人为计算币值向有以实际资产支持的方式转变，可以考虑吸收各国现有的储备货币以作为其发行准备。四、由基金组织集中管理成员国的部分储备，不仅有利于增强国际社会应对危机、维护国际货币金融体系稳定的能力，更是加强SDR作用的有力手段1、由一个值得信任的国际机构将全球储备资金的一部分集中起来管理，并提供合理的回报率吸引各国参与，将比各国的分散使用、各自为战更能有效地发挥储备资金的作用，对投机和市场恐慌起到更强的威慑与稳定效果。对于参与各国而言，也有利于减少所需的储备，节省资金用于发展和增长。基金组织成员众多，同时也是全球唯一以维护货币和金融稳定为职责，并能对成员国宏观经济政策实施监督的国际机构，具备相应的专业特长，由其管理成员国储备具有天然的优势。2、基金组织集中管理成员国储备，也将是推动SDR作为储备货币发挥更大作用的有力手段。基金组织可考虑按市场化模式形成开放式基金，将成员国以现有储备货币积累的储备集中管理，设定以SDR计值的基金单位，允许各投资者使用现有储备货币自由认购，需要时再赎回所需的储备货币，既推动了SDR 计值资产的发展，也部分实现了对现有储备货币全球流动性的调控，甚至可以作为增加SDR发行、逐步替换现有储备货币的基础。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李克强在第17届东亚峰会上的讲话</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221114dmfh/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221114dmfh/</guid>
      <description>新华社金边11月13日电
在第17届东亚峰会上的讲话
中华人民共和国国务院总理 李克强
(2022年11月13日，柬埔寨金边)
尊敬的洪森首相，
各位同事：
很高兴同大家相聚美丽的金边。感谢洪森首相和柬埔寨王国政府为本次会议所作的周到安排。
在东亚合作走过的不平凡历程中，金边留下了自己的深刻印记。十年前，东盟峰会发表《金边宣言》，推动东盟共同体建设进入快车道，RCEP谈判在这里正式启动，东亚峰会《金边发展宣言》汇聚各方共识，本地区共同发展呈现出强劲势头。今天，我们再次相聚金边，重启疫情以来首次峰会线下交流，具有重要意义。期待各方携手努力，为促进地区繁荣发展赋予新动能。
当前，国际地区形势错综复杂，世界经济复苏乏力，国际安全形势动荡，能源、粮食、金融风险挑战此起彼伏。同时也要看到，本地区总体保持了和平稳定，区域经济一体化持续推进，形成稳定的产业链供应链体系，绿色发展理念深入人心，数字化转型已经成为新的经济增长点。地区人民要和平、谋发展的呼声更加强烈。地区国家应坚持相互尊重，深化互利合作，携手应对风险挑战。
东亚峰会成员国涵盖亚太地区主要经济体，具有广泛代表性和影响力。峰会应在不断演变的国际地区环境中把握正确方向，坚守自身定位，加强机制建设，择宽处行，行固本策，不断增强发展与安全“双轮”驱动力，推动各方共享机遇，共迎挑战，深化区域合作，为打造本地区长期和平稳定繁荣愿景做出积极贡献。
一是坚持战略对话，开展建设性互动。作为领导人引领的战略论坛，峰会自成立之初，就强调要坚持《东南亚友好合作条约》精神、不干涉内政原则和照顾各方舒适度的“东盟方式”，为地区国家就政治安全和经济发展等交流合作提供重要平台。面对地缘政治紧张和热点问题升温倾向，峰会应成为对话的平台，致力于促进地区国家对话协商，增进彼此间相互理解和信任，妥处分歧，不应脱钩，更不能走向对抗。中方提出“全球安全倡议”，倡导共同、综合、合作、可持续的安全观，为化解安全困境提供了中国方案。中方愿同各方一道，为拓展和深化务实合作营造良好条件氛围，共同夯实东亚持久和平稳定的基石。
二是坚持互利合作，携手应对风险挑战。全球性威胁和挑战需要全球性应对，关键是要拿出实际行动。东亚是最具发展潜力、合作潜力的地区之一，去年中日韩和东盟对世界经济增长的贡献率就超过30%，区域内贸易投资保持较快发展态势。我们要坚持经济全球化正确方向，坚持贸易和投资自由化便利化，坚持开放合作和互利共赢，推动实施好RCEP，维护产业链供应链安全稳定畅通，不断推进区域经济一体化进程，为地区可持续复苏发展提供动力。面对新型传染病等公共卫生风险，中方将继续支持东盟建设区域疫苗生产和分配中心，积极推动区域公共卫生能力建设。为有效应对能源安全挑战，中方认为应均衡有序推进低碳转型，统筹保障能源可及性、安全供给和生产生计所需，维护能源和粮食安全。中方欢迎各方用好清洁能源论坛、新能源论坛等机制，愿加强政策交流和务实合作，支持共同应对气候变化和生态环境挑战，推动地区可持续发展。期待尽早制定完成东亚峰会新一期行动计划，加大对减贫等领域务实合作投入，促进实现更多发展目标。
三是坚持东盟中心地位，构建包容性区域架构。多年来，东亚地区形成了多层次、网络状的区域合作架构，为维护地区和平稳定和繁荣发展发挥了不可替代的重要作用。这一架构之所以行之有效，关键在于坚持东盟主导，包容各方利益，符合地区实际。这一架构可以根据形势变化不断优化完善，但作为根基的东盟中心地位不能动摇。各方应支持东盟在东亚合作中的主导地位，只有这样，东亚合作才能根深叶茂、行稳致远。中方支持继续以“东盟方式”助力妥善解决缅甸问题，维护东盟团结和合作，国际社会应为此创造良好的外部环境。
各位同事，
维护南海和平稳定、维护南海航行和飞越自由符合各方共同利益。中国作为最大的货物贸易国，60%的贸易经过南海。南海的航行和飞越自由从来不是问题。
前两天，我和东盟国家领导人共同宣布发表《纪念〈南海各方行为宣言〉签署20周年联合声明》，发出各方坚定致力于全面有效落实《宣言》、共同维护南海和平稳定的有力信号。
中方主张维护南海和平稳定和航道畅通，愿与东盟国家一道，根据已签署20年的《南海各方行为宣言》精神和包括《联合国海洋法公约》在内的国际法原则，按照协商一致原则加快推进“南海行为准则”磋商。各方应当尊重地区国家为维护南海和平稳定所作出的努力，支持地区国家把南海建设成为和平、友谊、合作之海。
中国改革开放40多年来取得的经济社会发展成就，得益于和平的外部环境和稳定的地区环境，这符合中方的利益。中国坚定奉行独立自主的和平外交政策，坚持走和平发展道路，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义。坚持对外开放的基本国策，坚定奉行互利共赢的开放战略，不断以自身发展为世界各国发展提供机遇，推动建设开放型世界经济，更好惠及各国人民。
心合意诚，未来可期。中方愿同各方一道加强对话合作，共建东亚美好家园，共同维护世界和平与繁荣。
谢谢！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新时代的中国北斗</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221113bd/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221113bd/</guid>
      <description>新时代的中国北斗
（2022年11月）
中华人民共和国
国务院新闻办公室
目录
前言
一、北斗发展进入新时代
（一）走出自主发展的中国道路
（二）更好服务全球、造福人类
（三）铸就新时代北斗精神
（四）展望北斗发展新愿景
二、跻身世界一流的中国北斗
（一）核心技术自主研发
（二）系统组成创新引领
（三）系统服务优质多样
三、提高系统运行管理水平
（一）保障系统稳定运行
（二）提升系统服务性能
（三）发布系统动态信息
四、推动应用产业可持续发展
（一）制定实施产业发展战略
（二）夯实产业发展根基
（三）优化产业发展生态
（四）做强产业发展业态
五、提升现代化治理水平
（一）创新组织管理体制机制
（二）以制度创新驱动科技创新
（三）推进卫星导航法治建设
（四）厚植发展人才优势
六、助力构建人类命运共同体
（一）促进多系统兼容共用
（二）广泛开展国际合作交流
（三）推进加入国际标准体系
（四）推动发展成果惠及全球
结束语 前言
北斗卫星导航系统（以下简称北斗系统）是中国着眼于国家安全和经济社会发展需要，自主建设、独立运行的卫星导航系统。经过多年发展，北斗系统已成为面向全球用户提供全天候、全天时、高精度定位、导航与授时服务的重要新型基础设施。
党的十八大以来，北斗系统进入快速发展的新时代。2020年7月31日，习近平总书记向世界宣布北斗三号全球卫星导航系统正式开通，标志着北斗系统进入全球化发展新阶段。从改革开放新时期到中国发展进入新时代，从北斗一号到北斗三号，从双星定位到全球组网，从覆盖亚太到服务全球，北斗系统与国家发展同频共振，与民族复兴同向同行。
新时代的中国北斗，既造福中国人民，也造福世界各国人民。北斗系统秉持“中国的北斗、世界的北斗、一流的北斗”发展理念，在全球范围内实现广泛应用，赋能各行各业，融入基础设施，进入大众应用领域，深刻改变着人们的生产生活方式，成为经济社会发展的时空基石，为卫星导航系统更好服务全球、造福人类贡献了中国智慧和力量。
新时代的中国北斗，展现了中国实现高水平科技自立自强的志气和骨气，展现了中国人民独立自主、自力更生、艰苦奋斗、攻坚克难的精神和意志，展现了中国特色社会主义集中力量办大事的制度优势，展现了胸怀天下、立己达人的中国担当。
为介绍新时代中国北斗发展成就和未来愿景，分享中国北斗发展理念和实践经验，特发布本白皮书。
一、北斗发展进入新时代
进入新时代，伴随着中国发展取得历史性成就、发生历史性变革，中国北斗走上高质量发展之路，机制体系、速度规模等不断实现新突破、迈上新台阶，创造了中国北斗耀苍穹的奇迹。
（一）走出自主发展的中国道路
中国立足国情国力，坚持自主创新、分步建设、渐进发展，不断完善北斗系统，走出一条从无到有、从有到优、从有源到无源、从区域到全球的中国特色卫星导航系统建设道路。
实施“三步走”发展战略。1994年，中国开始研制发展独立自主的卫星导航系统，至2000年底建成北斗一号系统，采用有源定位体制服务中国，成为世界上第三个拥有卫星导航系统的国家。2012年，建成北斗二号系统，面向亚太地区提供无源定位服务。2020年，北斗三号系统正式建成开通，面向全球提供卫星导航服务，标志着北斗系统“三步走”发展战略圆满完成。
向全球时代加速迈进。2012年12月，北斗二号系统建成并提供服务，这是北斗系统发展的新起点。2015年3月，首颗北斗三号系统试验卫星发射。2017年11月，完成北斗三号系统首批2颗中圆地球轨道卫星在轨部署，北斗系统全球组网按下快进键。2018年12月，完成19颗卫星基本星座部署。2020年6月，由24颗中圆地球轨道卫星、3颗地球静止轨道卫星和3颗倾斜地球同步轨道卫星组成的完整星座完成部署。2020年7月，北斗三号系统正式开通全球服务，“中国的北斗”真正成为“世界的北斗”。
（二）更好服务全球、造福人类
新时代的中国北斗，以更好服务全球、造福人类为宗旨，进一步提高多种技术手段融合水平，不断提升多样化、特色化服务能力，大力推动北斗应用产业发展，全方位加强国际交流合作，更好满足经济社会发展和人民美好生活需要，更好实现共享共赢。
——开放兼容。免费提供公开的卫星导航服务，持续提升全球公共服务能力。积极开展国际合作与交流，倡导和加强多系统兼容共用。
——创新超越。坚持创新驱动发展战略，实现创新引领，提升自主发展能力。持续推动系统升级换代，融合新一代通信、低轨增强等新兴技术，推动与非卫星导航技术融合发展。
——优质服务。确保系统连续稳定运行，发挥特色服务优势，为全球用户提供优质的卫星导航服务。完善标准、政策法规、知识产权、宣传推广等体系环境建设，优化北斗产业生态。
——共享共赢。深化北斗系统应用推广，推进北斗产业高质量发展，融入千行百业，赋能生产生活。与世界共享中国卫星导航系统建设发展成果，实现互利互赢。
（三）铸就新时代北斗精神
在面对未知的艰辛探索中，中国北斗建设者披荆斩棘、接续奋斗，培育了“自主创新、开放融合、万众一心、追求卓越”的新时代北斗精神，生动诠释了以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神，丰富了中国共产党人的精神谱系。
自主创新是中国北斗的核心竞争力。北斗系统始终坚持自主创新、自主设计、自主建造、自主可控，把关键核心技术牢牢掌握在自己手中，这是中国北斗应对各种挑战、战胜各种困难的主动选择。
开放融合是中国北斗的世界胸襟。北斗系统顺应开放的时代大势和融合的发展潮流，践行“让各国人民共享发展机遇和成果”的承诺，展现了登高望远的格局和美美与共的胸襟。
万众一心是中国北斗的成功密码。北斗系统是全体北斗建设者同舟共济、合作奉献的结果，是全国上下支持、各方力量协作的结果，生动诠释了中华民族团结拼搏的优良传统和中国人民深沉的家国情怀。
追求卓越是中国北斗的永恒目标。北斗系统对标世界一流，“要做就做最好”，实现工程技术卓越、运行服务卓越、工程实施管理卓越，成为新时代中国的一个闪亮品牌。
（四）展望北斗发展新愿景
面向未来，中国将建设技术更先进、功能更强大、服务更优质的北斗系统，建成更加泛在、更加融合、更加智能的综合时空体系，提供高弹性、高智能、高精度、高安全的定位导航授时服务，更好惠及民生福祉、服务人类发展进步。
建强北斗卫星导航系统，建成中国特色北斗系统智能运维管理体系，突出短报文、地基增强、星基增强、国际搜救等特色服务优势，不断提升服务性能、拓展服务功能，形成全球动态分米级高精度定位导航和完好性保障能力，向全球用户提供高质量服务。
推动北斗系统规模应用市场化、产业化、国际化发展，提供更加优质、更加多样的公共服务产品，进一步挖掘市场潜力、丰富应用场景、扩大应用规模，构建新机制，培育新生态，完善产业体系，加强国际产业合作，打造更加完整、更富韧性的产业链，让北斗系统发展成果更好惠及各国人民。
构建国家综合定位导航授时体系，发展多种导航手段，实现前沿技术交叉创新、多种手段聚能增效、多源信息融合共享，推动服务向水下、室内、深空延伸，提供基准统一、覆盖无缝、弹性智能、安全可信、便捷高效的综合时空信息服务，推动构建人类命运共同体，建设更加美好的世界。
二、跻身世界一流的中国北斗
中国北斗的建设发展，始终锚定世界一流目标，坚持创新引领、追求卓越，不断实现自我超越。中国的北斗，技术先进、设计领先、功能强大，是世界一流的全球卫星导航系统。
（一）核心技术自主研发
中国从自身实际出发，因应世界卫星导航发展趋势，从星座构型、技术体制、服务功能等方面创新系统设计，攻克混合星座、星间链路、信号体制设计等多项核心关键技术，在全球范围实现一流能力。
创新星座构型。首创中高轨混合异构星座，高轨卫星单星覆盖区域大、抗遮挡能力强，中轨卫星星座全球运行、全球覆盖，是实现全球服务的核心，各轨道卫星优势互补，既能实现全球覆盖，又能加强区域能力。
构建星间链路。首次通过星间链路实现卫星与卫星之间、卫星与地面之间一体化组网运行，实现星间高精度测量和数据传输，基于国内布站条件提供全球运行服务。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施 科学精准做好防控工作的通知</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221111xgfk/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221111xgfk/</guid>
      <description>关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施 科学精准做好防控工作的通知 联防联控机制综发〔2022〕101号
各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制（领导小组、指挥部），国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制各成员单位：
新冠肺炎疫情发生以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我国坚持人民至上、生命至上，坚持外防输入、内防反弹，坚持动态清零不动摇，因时因势优化完善防控措施，积极应对全球多轮疫情流行的冲击，最大程度保护了人民生命安全和身体健康，统筹疫情防控和经济社会发展取得重大积极成果。11月10日，中央政治局常委会召开会议听取新冠肺炎疫情防控工作汇报，研究部署进一步优化防控工作的二十条措施。为贯彻落实中央政治局常委会会议精神，抓好疫情防控和优化调整措施的实施，现就有关工作通知如下：
一、提高政治站位，科学精准做好疫情防控工作
当前，新冠病毒仍在持续变异，全球疫情仍处于流行态势，国内新发疫情不断出现。我国是人口大国，脆弱人群数量多，地区发展不平衡，医疗资源总量不足，一些地区的疫情还有一定规模。受病毒变异和冬春季气候因素影响，疫情传播范围和规模有可能进一步扩大，防控形势仍然严峻复杂，必须保持战略定力，科学精准做好疫情防控各项工作。要适应病毒快速传播特点，以快制快，采取更为坚决、果断的措施，尽快遏制疫情扩散蔓延，集中力量打好重点地区疫情歼灭战。各地各部门要坚决把思想和行动统一到党中央决策部署上来，完整、准确、全面贯彻落实党中央决策部署，坚定不移坚持人民至上、生命至上，坚定不移落实“外防输入、内防反弹”总策略，坚定不移贯彻“动态清零”总方针，按照疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求，高效统筹疫情防控和经济社会发展。要进一步提高政治站位，充分认识优化调整防控措施不是放松防控，更不是放开、“躺平”，而是适应疫情防控新形势和新冠病毒变异的新特点，坚持既定的防控策略和方针，进一步提升防控的科学性、精准性，最大程度保护人民生命安全和身体健康，最大限度减少疫情对经济社会发展的影响，以实际行动贯彻落实党的二十大精神。
二、落实党中央部署，积极稳妥抓好防控措施的优化调整
党中央对进一步优化防控工作的二十条措施作出重要部署、提出明确要求，各地各部门要不折不扣把各项优化措施落实到位。
（一）对密切接触者，将“7天集中隔离+3天居家健康监测”管理措施调整为“5天集中隔离+3天居家隔离”，期间赋码管理、不得外出。集中隔离医学观察的第1、2、3、5天各开展1次核酸检测，居家隔离医学观察第1、3天各开展1次核酸检测。
（二）及时准确判定密切接触者，不再判定密接的密接。
（三）将高风险区外溢人员“7天集中隔离”调整为“7天居家隔离”，期间赋码管理、不得外出。在居家隔离第1、3、5、7天各开展1次核酸检测。
（四）将风险区由“高、中、低”三类调整为“高、低”两类，最大限度减少管控人员。原则上将感染者居住地以及活动频繁且疫情传播风险较高的工作地和活动地等区域划定为高风险区，高风险区一般以单元、楼栋为单位划定，不得随意扩大；高风险区所在县（市、区、旗）的其他地区划定为低风险区。高风险区连续5天未发现新增感染者，降为低风险区。符合解封条件的高风险区要及时解封。
（五）对结束闭环作业的高风险岗位从业人员由“7天集中隔离或7天居家隔离”调整为“5天居家健康监测”，期间赋码管理，第1、3、5天各开展1次核酸检测，非必要不外出，确需外出的不前往人员密集公共场所、不乘坐公共交通工具。
（六）没有发生疫情的地区严格按照第九版防控方案确定的范围对风险岗位、重点人员开展核酸检测，不得扩大核酸检测范围。一般不按行政区域开展全员核酸检测，只在感染来源和传播链条不清、社区传播时间较长等疫情底数不清时开展。制定规范核酸检测的具体实施办法，重申和细化有关要求，纠正“一天两检”、“一天三检”等不科学做法。
（七）取消入境航班熔断机制，并将登机前48小时内2次核酸检测阴性证明调整为登机前48小时内1次核酸检测阴性证明。
（八）对于入境重要商务人员、体育团组等，“点对点”转运至免隔离闭环管理区（“闭环泡泡”)，开展商务、训练、比赛等活动，期间赋码管理，不可离开管理区。中方人员进入管理区前需完成新冠病毒疫苗加强免疫接种，完成工作后根据风险大小采取相应的隔离管理或健康监测措施。
（九）明确入境人员阳性判定标准为核酸检测Ct值&amp;lt;35，对解除集中隔离时核酸检测Ct值35—40的人员进行风险评估，如为既往感染，居家隔离期间“三天两检”、赋码管理、不得外出。
（十）对入境人员，将“7天集中隔离+3天居家健康监测”调整为“5天集中隔离+3天居家隔离”，期间赋码管理、不得外出。入境人员在第一入境点完成隔离后，目的地不得重复隔离。集中隔离医学观察的第1、2、3、5天各开展1次核酸检测，居家隔离医学观察第1、3天各开展1次核酸检测。
（十一）加强医疗资源建设。制定分级分类诊疗方案、不同临床严重程度感染者入院标准、各类医疗机构发生疫情和医务人员感染处置方案，做好医务人员全员培训。做好住院床位和重症床位准备，增加救治资源。
（十二）有序推进新冠病毒疫苗接种。制定加快推进疫苗接种的方案，加快提高疫苗加强免疫接种覆盖率，特别是老年人群加强免疫接种覆盖率。加快开展具有广谱保护作用的单价或多价疫苗研发，依法依规推进审批。
（十三）加快新冠肺炎治疗相关药物储备。做好供应储备，满足患者用药需求，尤其是重症高风险和老年患者治疗需求。重视发挥中医药的独特优势，做好有效中医药方药的储备。加强急救药品和医疗设备的储备。
（十四）强化重点机构、重点人群保护。摸清老年人、有基础性疾病患者、孕产妇、血液透析患者等群体底数，制定健康安全保障方案。优化对养老院、精神专科医院、福利院等脆弱人群集中场所的管理。
（十五）落实“四早”要求，减少疫情规模和处置时间。各地要进一步健全疫情多渠道监测预警和多点触发机制，面向跨省流动人员开展“落地检”，发现感染者依法及时报告，第一时间做好流调和风险人员管控，严格做到早发现、早报告、早隔离、早治疗，避免战线扩大、时间延长，决不能等待观望、各行其是。
（十六）加大“一刀切”、层层加码问题整治力度。地方党委和政府要落实属地责任，严格执行国家统一的防控政策，严禁随意封校停课、停工停产、未经批准阻断交通、随意采取“静默”管理、随意封控、长时间不解封、随意停诊等各类层层加码行为，加大通报、公开曝光力度，对造成严重后果的依法依规严肃追责。发挥各级整治层层加码问题工作专班作用，高效做好举报线索收集转办，督促地方及时整改到位。卫生健康委、疾控局、教育部、交通运输部等各行业主管部门加强对行业系统的督促指导，加大典型案例曝光力度，切实起到震慑作用。
（十七）加强封控隔离人员服务保障。各地要建立生活物资保障工作专班，及时制定完善生活必需品市场供应、封闭小区配送、区域联保联供等预案，做好重要民生商品储备。全面摸排社区常住人口基础信息，掌握空巢独居老年人、困境儿童、孕产妇、基础病患者等重点人员情况，建立重点人员清单、疫情期间需求清单。优化封闭区域终端配送，明确生活物资供应专门力量，在小区内划出固定接收点，打通配送“最后一米”。指导社区与医疗机构、药房等建立直通热线，小区配备专车，做好服务衔接，严格落实首诊负责制和急危重症抢救制度，不得以任何理由推诿拒诊，保障居民治疗、用药等需求。做好封控隔离人员心理疏导，加大对老弱病残等特殊群体的关心帮助力度，解决好人民群众实际困难。
（十八）优化校园疫情防控措施。完善校地协同机制，联防联控加强校园疫情应急处置保障，优先安排校园转运隔离、核酸检测、流调溯源、环境消毒、生活物资保障等工作，提升学校疫情应急处置能力，支持学校以快制快处置疫情。各地各校要严格执行国家和教育部门防控措施，坚决落实科学精准防控要求，不得加码管控。教育部和各省级、地市级教育部门牵头成立工作专班，逐一排查校园随意封控、封控时间过长、长时间不开展线下教学、生活保障跟不上、师生员工家属管控要求不一致等突出问题并督促整改，整治防控不力和过度防疫问题。各级教育部门设立投诉平台和热线电话，及时受理、转办和回应，建立“接诉即办”机制，健全问题快速反应和解决反馈机制，及时推动解决师生急难愁盼问题。
（十九）落实企业和工业园区防控措施。各地联防联控机制要成立专班，摸清辖区包括民营企业在内的企业和工业园区底数，“一企一策”“一园一策”制定疫情防控处置预案。落实企业和工业园区疫情防控主体责任，建立从企业、园区管理层到车间班组、一线职工的疫情防控全员责任体系，细化全环节、全流程疫情防控台账。严格返岗人员涉疫风险核查，确认健康后方可返岗。加强对关键岗位、关键工序员工的生活、防疫和轮岗备岗保障，完善第三方外包人员管理办法，严格社会面人员出入管理。发生疫情期间，要全力保障物流通畅，不得擅自要求事关产业链全局和涉及民生保供的重点企业停工停产，落实好“白名单”制度。
（二十）分类有序做好滞留人员疏解。发生疫情的地方要及时精准划定风险区域，对不在高风险区的外地人员，评估风险后允许其离开，避免发生滞留，返程途中做好防护。发生较多人员滞留的地方，要专门制定疏解方案，出发地与目的地加强信息沟通和协作配合，在有效防止疫情外溢的前提下稳妥安排，交通运输、民航、国铁等单位要积极给予交通运力保障。目的地要增强大局意识，不得拒绝接受滞留人员返回，并按照要求落实好返回人员防控措施，既要避免疫情外溢，也不得加码管控。
三、强化风险防范，把应对风险隐患的各项措施落到实处
各地各部门要坚持底线思维，突出问题导向，做好优化调整措施实施中的有序工作衔接，把握关键环节，做好相关风险防范应对，确保疫情风险总体可控。
（一）关于风险人员管控。各地要严格做好集中隔离点的管理，避免隔离点交叉感染。指导具备居家隔离条件的人员在居家隔离期间严格落实有关要求，一旦检出阳性，开展传播风险研判并追踪管理相关风险人员，防止疫情外溢；不具备居家隔离条件者仍实行集中隔离。要加强高风险岗位从业人员作业期间的闭环管理和个人防护，避免工作期间感染。指导高风险岗位从业人员居家健康监测期间严格落实有关要求，一旦检出阳性，立即开展传播风险研判并追踪管理相关风险人员，防止疫情外溢。
（二）关于风险区域划定。各地在疫情发生后，要及时划定高风险区并对外发布。一般以单元、楼栋为单位划定高风险区，在疫情传播风险不明确或存在广泛社区传播的情况下，可适度扩大高风险区划定范围。
（三）关于外防输入措施的调整。各地要做好集中隔离资源储备，规范设置集中隔离点并严格实施管理。加强入境人员居家隔离期间的规范管理。对免隔离闭环管理区（“闭环泡泡”）内外方和中方人员严格落实闭环管理、个人防护、核酸检测等要求，严防“破环”。对核酸检测Ct值35—40的入境人员予以进一步甄别，24小时后再完成一次核酸检测，如核酸检测Ct值&amp;lt;35，立即转运至定点医院或方舱医院隔离治疗；如核酸检测Ct值≥35，一般为既往感染，居家隔离期间“三天两检”、赋码管理、不得外出。
四、加强优化调整工作的组织保障
落实好优化调整防控措施，要突出抓好政策解读、培训指导和责任落实，进一步凝聚全社会共识，避免和消除对措施优化调整的误读，加强领导、强化责任，坚决守住不发生大规模疫情的底线。
（一）加强宣传引导和政策解读。加强对优化调整政策的解读，强调继续坚持我国疫情防控总策略总方针，引导全社会充分认识坚持人民至上、生命至上，坚持外防输入、内防反弹，坚持动态清零的重要意义，充分认识进一步优化防控措施是为了防控更加科学精准，决不能造成放松疫情防控，甚至放开、“躺平”的误读。引导客观认识我国防控政策措施的优化调整是基于病毒变异的特点，既是科学的更是必要的，争取广大群众和基层一线工作人员的理解和支持，筑牢群防群控基础。加强舆情监测，及时回应群众关切。
（二）加强工作指导和各级培训。各行业主管部门要切实担负起责任，加强对本行业本领域优化调整工作的指导，完善配套政策，督促各项措施落实。各地要准确把握政策要义，进行全面部署，细化具体工作要求，深入开展面向各级防控工作人员的培训，通过组织培训，推动提升地方各级党委和政府、各级联防联控机制、基层防控一线的工作能力和水平。
（三）加强组织领导和责任落实。地方各级党委和政府要守土有责，守土尽责，主要负责同志亲自抓，明确责任分工，结合实际周密组织实施，加强政策培训、力量统筹和物资保障，有力有序推进防控措施优化调整，不折不扣落实各项任务。要充分认识抗疫斗争的复杂性、艰巨性、反复性，强化责任担当，增强斗争本领，深入基层、深入一线，抓实抓细疫情防控各项工作，全力做好人民群众生产生活服务保障，切实满足疫情处置期间群众基本生活需求，保障看病就医等基本民生服务，尽力维护正常生产生活秩序，做好思想引导和心理疏导，坚决打赢常态化疫情防控攻坚战。要坚持底线思维，突出问题导向，既要反对不负责任的态度，不能落实不到位，造成防控风险放大，又要反对和克服形式主义、官僚主义，坚决纠正简单化、“一刀切”、层层加码等做法，把优化调整的措施抓扎实，高效统筹疫情防控和经济社会发展，以实际行动体现学习贯彻党的二十大精神的良好成效。
国务院应对新型冠状病毒肺炎 疫情联防联控机制综合组 （国家卫生健康委代章） 2022年11月11日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中华人民共和国土地管理法</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221111tdglf/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221111tdglf/</guid>
      <description>doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>同家族兄弟为老宅多次起诉 法院解读宅基地使用权能否继承</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221111zjd/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221111zjd/</guid>
      <description>法院解读宅基地使用权能否继承
同家族兄弟为祖上老宅多次起诉
同一家族的兄弟，为宅基地上的祖上遗留老宅对簿公堂，在镇政府对两兄弟确认涉案宅基地使用权归其各自祖父的申请作出不予受理决定后，兄弟二人又向法院提起行政诉讼。北京平谷法院审理后认为，两兄弟主张其对涉案宅基地享有合法继承权，进而主张其与涉案宅基地具有利害关系缺乏事实和法律依据。法院最终判定镇政府作出不予受理决定并无不当，判决驳回两兄弟的诉讼请求。
诉讼
不是该村村民 申请土地确权
据平谷法院介绍，李加、李益、李冰(均为化名)三人各自的祖父为兄弟关系，并均已去世。
2020年1月，李益、李冰等五人以所有权确认纠纷对李加提起民事诉讼，要求判决确认涉案宅基地上的祖遗老宅归五人所有；判决确认五人之祖父房产证中注明的房屋和宅基地的所有权、使用权归五人所有；判令李加腾退涉案房屋，拆除私建房屋，恢复老宅房屋原貌。经法院审理查明，涉案房屋老宅历经70余年的历史变革，双方对于宅基地的使用权存在争议，需先对宅基地使用权进行确认，再行解决宅基地上房屋事宜，因此裁定驳回了李益、李冰等五人的起诉。李益、李冰等五人提起上诉，二审裁定驳回上诉，维持原裁定。
后李益、李冰向当地镇政府提交土地权属争议案件申请书，申请确认涉案宅基地使用权归其各自祖父。镇政府经向村委会调查后认为，经审查，李益、李冰均不是该村村民，其各自的祖父已去世，涉案宅基地上的老房已灭失。镇政府认为，二申请人与涉案宅基地没有利害关系，根据规定，决定对二申请人的土地确权申请不予受理。李益、李冰不服，向法院提起行政诉讼。
审理
驳回原告诉讼请求
平谷法院介绍，本案关注的焦点在于宅基地使用权能否单独继承。法院认为，李益、李冰均非该农村集体经济组织成员，现无证据证明其已继承取得涉案宅基地上房屋的所有权，且其主张享有继承权的房屋已经灭失，其不可单独继承涉案宅基地，故李益、李冰主张其对涉案宅基地享有合法继承权，进而主张其与涉案宅基地具有利害关系缺乏事实和法律依据。同时，两人的祖父均已去世，已不具备民事权利能力，无法享有涉案宅基地的使用权，李益、李冰申请确认涉案宅基地使用权归两人祖父亦无事实和法律依据。
最终，法院判定李益、李冰与涉案宅基地不具有直接利害关系，不符合《土地权属争议调查处理办法》所规定的申请条件，镇政府作出不予受理决定并无不当，判决驳回原告的诉讼请求。
析案
农村宅基地使用权不能单独继承
法官表示，对于农村宅基地使用权能否继承，《民法典》等均没有明确规定，但其第三百六十二条、第三百六十三条的规定，宅基地使用权主体是农村集体经济组织的村民，不包括城镇居民，宅基地使用权的取得、行使和转让，适用土地管理的法律和国家有关规定。《土地管理法》明确规定农村村民一户只能拥有一处宅基地，故农村宅基地使用权人限为农村村民。同时，原国家土地管理局《确定土地所有权和使用权的若干规定》第四十九条规定，继承房屋取得的宅基地，可确定集体土地建设用地使用权。根据《国土资源部、中央农村工作领导小组办公室、财政部、农业部关于农村集体土地确权登记发证的若干意见》第六条的规定，已拥有一处宅基地的本农民集体成员、非本农民集体成员的农村或城镇居民，因继承房屋占用农村宅基地的，可按规定登记发证，在《集体土地使用证》记事栏应注记“该权利人为本农民集体原成员住宅的合法继承人”。根据自然资源部《宅基地和集体建设用地使用权确权登记工作问答》第三十六条的规定，非本农民集体经济组织成员(含城镇居民)，因继承房屋占用宅基地的，可按规定确权登记，在不动产登记簿及证书附记栏注记“该权利人为本农民集体经济组织原成员住宅的合法继承人”。
综合上述规定可以看出，非本农村集体经济组织成员(含城镇居民)仅可在继承取得房屋所有权时，按照房地一体原则，一并继承取得宅基地使用权，但农村宅基地使用权不能被单独继承。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>携手构建网络空间命运共同体</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20211107cninternet/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:01:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20211107cninternet/</guid>
      <description>携手构建网络空间命运共同体
(2022年11月)
中华人民共和国
国务院新闻办公室
目录
前言
一、构建网络空间命运共同体是信息时代的必然选择
(一)网络空间命运共同体是人类命运共同体的重要组成部分
(二)构建发展、安全、责任、利益共同体
(三)构建网络空间命运共同体的基本原则
二、中国的互联网发展治理实践
(一)数字经济蓬勃发展
(二)数字技术惠民便民
(三)网络空间法治体系不断完善
(四)网上内容丰富多彩
(五)网络空间日益清朗
(六)互联网平台运营不断规范
(七)网络空间安全有效保障
三、构建网络空间命运共同体的中国贡献
(一)不断拓展数字经济合作
(二)持续深化网络安全合作
(三)积极参与网络空间治理
(四)促进全球普惠包容发展
四、构建更加紧密的网络空间命运共同体的中国主张
(一)坚持尊重网络主权
(二)维护网络空间和平、安全、稳定
(三)营造开放、公平、公正、非歧视的数字发展环境
(四)加强关键信息基础设施保护国际合作
(五)维护互联网基础资源管理体系安全稳定
(六)合作打击网络犯罪和网络恐怖主义
(七)促进数据安全治理和开发利用
(八)构建更加公正合理的网络空间治理体系
(九)共建网上美好精神家园
(十)坚持互联网的发展成果惠及全人类
结束语
前言
互联网是人类社会发展的重要成果，是人类文明向信息时代演进的关键标志。随着新一轮科技革命和产业变革加速推进，互联网让世界变成了“地球村”，国际社会越来越成为你中有我、我中有你的命运共同体。发展好、运用好、治理好互联网，让互联网更好造福人类，是国际社会的共同责任。
中国全功能接入国际互联网以来，始终致力于推动互联网发展和治理。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央，坚持以人民为中心的发展思想，高度重视互联网、大力发展互联网、积极运用互联网、有效治理互联网，中国网信事业取得历史性成就，亿万人民在共享互联网发展成果上拥有更多获得感，为构建和平、安全、开放、合作、有序的网络空间作出积极贡献。
随着互联网的快速发展，网络空间治理面临的问题日益突出。习近平总书记提出构建网络空间命运共同体重要理念，深入阐释了全球互联网发展治理一系列重大原则和主张。构建网络空间命运共同体重要理念，顺应信息时代发展潮流和人类社会发展大势，回应网络空间风险挑战，彰显了中国共产党为人类谋进步、为世界谋大同的情怀，表达了中国同世界各国加强互联网发展和治理合作的真诚愿望。新时代的中国网络空间国际合作，在构建网络空间命运共同体的愿景下，不断取得新成绩、实现新突破、展现新气象。
为介绍新时代中国互联网发展和治理理念与实践，分享中国推动构建网络空间命运共同体的积极成果，展望网络空间国际合作前景，特发布此白皮书。
一、构建网络空间命运共同体是信息时代的必然选择
互联互通是网络空间的基本属性，共享共治是互联网发展的共同愿景。随着全球信息技术高速发展，互联网已渗透到人类生产生活的方方面面，同时，人类在网络空间也日益面临发展和安全方面的问题和挑战，需要携起手来，共同应对。
(一)网络空间命运共同体是人类命运共同体的重要组成部分
当前，世界百年未有之大变局加速演进，新一轮科技革命和产业变革深入发展。同时，世纪疫情影响深远，逆全球化思潮抬头，单边主义、保护主义明显上升，世界经济复苏乏力，局部冲突和动荡频发，全球性问题加剧，世界进入新的动荡变革期。互联网领域发展不平衡、规则不健全、秩序不合理等问题日益凸显，网络霸权主义对世界和平与发展构成新的威胁。个别国家将互联网作为维护霸权的工具，滥用信息技术干涉别国内政，从事大规模网络窃密和监控活动，网络空间冲突对抗风险上升。一些国家搞“小圈子”“脱钩断链”，制造网络空间的分裂与对抗，网络空间安全面临的形势日益复杂。网络空间治理呼唤更加公平、合理、有效的解决方案，全球性威胁和挑战需要强有力的全球性应对。
作为全球最大的发展中国家和网民数量最多的国家，中国顺应信息时代发展趋势，坚持以人民为中心的发展思想，秉持共商共建共享的全球治理观，推动构建网络空间命运共同体。网络空间命运共同体坚持多边参与、多方参与，尊重网络主权，发扬伙伴精神，坚持大家的事由大家商量着办，推动国际社会深化务实合作，共同应对风险挑战。构建网络空间命运共同体，这一理念符合信息时代的发展规律、符合世界人民的需求与期待，为全球在尊重网络主权的基础上，推进网络空间发展和治理体系变革贡献了中国方案。
网络空间命运共同体是人类命运共同体的重要组成部分，是人类命运共同体理念在网络空间的具体体现。网络空间命运共同体所包含的关于发展、安全、治理、普惠等方面的理念主张，与人类命运共同体理念既一脉相承，又充分体现了网络空间的客观规律和鲜明特征。同时，推动构建网络空间命运共同体，将为构建人类命运共同体提供充沛的数字化动力，构筑坚实的安全屏障，凝聚更广泛的合作共识。
(二)构建发展、安全、责任、利益共同体
构建网络空间命运共同体，坚持共商共建共享的全球治理观，推动构建多边、民主、透明的国际互联网治理体系，努力实现网络空间创新发展、安全有序、平等尊重、开放共享的目标，做到发展共同推进、安全共同维护、治理共同参与、成果共同分享，把网络空间建设成为造福全人类的发展共同体、安全共同体、责任共同体、利益共同体。
构建发展共同体。随着新一代信息通信技术加速融合创新，数字化、网络化、智能化在经济社会各领域加速渗透，深刻改变人们的生产方式和生活方式。同时，不同国家和地区在互联网普及、基础设施建设、技术创新创造、数字经济发展、数字素养与技能等方面的发展水平不平衡，影响和限制世界各国特别是发展中国家的信息化建设和数字化转型。构建发展共同体，就是采取更加积极、包容、协调、普惠的政策，推动全球信息基础设施加快普及，为广大发展中国家提供用得上、用得起、用得好的网络服务。充分发挥数字经济在全球经济发展中的引擎作用，积极推进数字产业化发展和产业数字化转型。
构建安全共同体。安全是发展的前提，一个安全稳定繁荣的网络空间，对世界各国都具有重大意义。网络安全是全球性挑战，没有哪个国家能够置身事外、独善其身，维护网络安全是国际社会的共同责任。构建安全共同体，就是倡导开放合作的网络安全理念，坚持安全与发展并重、鼓励与规范并举。加强关键信息基础设施保护和数据安全国际合作，维护信息技术中立和产业全球化，共同遏制信息技术滥用。进一步增强战略互信，及时共享网络威胁信息，有效协调处置重大网络安全事件，合作打击网络恐怖主义和网络犯罪，共同维护网络空间和平与安全。
构建责任共同体。网络空间是人类共同的活动空间，网络空间前途命运应由世界各国共同掌握。构建责任共同体，就是坚持多边参与、多方参与，积极推进全球互联网治理体系改革和建设。发挥联合国在网络空间国际治理中的主渠道作用，发挥政府、国际组织、互联网企业、技术社群、社会组织、公民个人等各主体作用，建立相互信任、协调有序的合作。完善对话协商机制，共同研究制定网络空间治理规范，更加平衡地反映各方利益关切特别是广大发展中国家利益，使治理体系更公正合理。
构建利益共同体。互联网发展治理成果应由世界各国共同分享，确保不同国家、不同民族、不同人群平等享有互联网发展红利。构建利益共同体，就是坚持以人为本，推动科技向善，提升数字经济包容性。加大政策支持，帮助中小微企业利用新一代信息技术促进产品、服务、流程、组织和商业模式的创新，让中小微企业更多从数字经济发展中分享机遇。注重对弱势群体的网络保护，加强网络伦理和网络文明建设，推动网络文化健康发展，培育良好网络生态。在全球范围内促进普惠式发展，提升广大发展中国家网络发展能力，弥合数字鸿沟，共享互联网发展成果，助力《联合国2030年可持续发展议程》有效落实。
(三)构建网络空间命运共同体的基本原则
构建网络空间命运共同体，坚持以下基本原则：
尊重网络主权。《联合国宪章》确立的主权平等原则是当代国际关系的基本准则，同样适用于网络空间。网络主权是国家主权在网络空间的自然延伸，应尊重各国自主选择网络发展道路、治理模式和平等参与网络空间国际治理的权利。各国有权根据本国国情，借鉴国际经验，制定有关网络空间的公共政策和法律法规。任何国家都不搞网络霸权，不利用网络干涉他国内政，不从事、纵容或支持危害他国国家安全的网络活动，不侵害他国关键信息基础设施。
维护和平安全。实现网络空间的安全稳定，事关人类的共同福祉。各国应坚持以对话解决争端、以协商化解分歧，统筹应对传统和非传统安全威胁，确保网络空间的和平与安全。各国应反对网络空间敌对行动和侵略行径，防止网络空间军备竞赛，防范网络空间军事冲突，防范和反对利用网络空间进行的恐怖、淫秽、贩毒、洗钱、赌博等犯罪活动。各方应摒弃冷战思维、零和博弈、双重标准，以合作谋和平，致力于在共同安全中实现自身安全。
促进开放合作。开放是开展网络空间国际合作的前提，也是构建网络空间命运共同体的重要条件。各国应秉持开放理念，奉行开放政策，丰富开放内涵，提高开放水平，共同推动互联网健康发展。积极搭建双边、区域和国际合作平台，强化资源优势互补，维护全球协同一致的创新体系，促进不同制度、不同民族和不同文化在网络空间包容性发展。反对将网络安全问题政治化。反对贸易保护主义。反对狭隘的、封闭的小集团主义，反对分裂互联网，反对利用自身优势损害别国信息通信技术产品和服务供应链安全。
构建良好秩序。网络空间同现实社会一样，既提倡自由，也保持秩序。自由是秩序的目的，秩序是自由的保障。既尊重网民交流思想、表达意愿的权利，也依法构建良好网络秩序。网络空间不是“法外之地”。网络空间是虚拟的，但运用网络空间的主体是现实的，都应遵守法律，明确各方权利义务。坚持依法管网、依法办网、依法上网，让互联网在法治轨道上健康运行。加强网络伦理、网络文明建设，发挥道德教化引导作用，用人类文明优秀成果滋润网络空间、涵养网络生态。
二、中国的互联网发展治理实践
中国的互联网，是开放合作的互联网、有秩序的互联网、正能量充沛的互联网，是造福人民的互联网。中国立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，建设网络强国、数字中国，在激发数字经济活力、推进数字生态建设、营造清朗网络空间、防范网络安全风险等方面不断取得新的成效，为高质量发展提供了有力服务、支撑和保障，为构建网络空间命运共同体提供了坚实基础。
(一)数字经济蓬勃发展
中国大力推进信息基础设施建设和互联网普及应用，依靠信息技术创新驱动，不断催生新产业新业态新模式，加快发展数字经济，促进数字经济和实体经济深度融合，用新动能推动新发展。据研究机构测算，截至2021年，中国数字经济规模达到45.5万亿元，占国内生产总值比重为39.8%，数字经济已成为推动经济增长的主要引擎之一。数字经济规模连续多年位居全球第二。
信息基础设施建设规模日益扩大。截至2022年6月，中国网民规模达10.51亿，互联网普及率提升到74.4%。截至2022年6月，中国累计建成开通5G基站185.4万个，5G移动电话用户数达4.55亿，建成全球规模最大5G网络，成为5G标准和技术的全球引领者之一。独立组网率先实现规模商用，积极开展5G技术创新及开发建设的国际合作，为全球5G应用普及作出重要贡献。骨干网、城域网和LTE网络完成互联网协议第六版(IPv6)升级改造，主要互联网网站和应用IPv6支持度显著提升。截至2022年7月，中国IPv6活跃用户数达6.97亿。
北斗三号全球卫星导航系统建成开通。2020年7月，北斗三号全球卫星导航系统正式开通，向全球提供服务。2021年，中国卫星导航与位置服务总体产业规模达到4690亿元。截至2021年底，具有北斗定位功能的终端产品社会总保有量超过10亿台/套，超过790万辆道路营运车辆、10万台/套农机自动驾驶系统安装使用北斗系统，医疗健康、远程监控、线上服务等下游运营服务环节产值近2000亿元，北斗产业体系基本形成，经济和社会效益显著。
数字技术创新应用持续深化。中国大力培育人工智能、物联网、下一代通信网络等新技术新应用，推动经济社会各领域从数字化、网络化向智能化加速跃升，进入创新型国家行列。大数据产业快速发展，“十三五”时期产业规模年均复合增长率超过30%。2021年，中国规模以上互联网和相关服务企业完成业务收入15500亿元，同比增长21.2%。智慧工业、智慧交通、智慧健康、智慧能源等领域成为产业物联网连接数快速增长的领域。
工业互联网发展进入快车道。制造业数字化转型持续深化，截至2022年2月，规模以上工业企业关键工序数控化率达55.3%，数字化研发工具的普及率达74.7%。制定《工业互联网发展行动计划(2018－2020年)》，实施工业互联网创新发展工程，带动总投资近700亿元，遴选4个国家级工业互联网产业示范基地和258个试点示范项目。《工业互联网创新发展行动计划(2021－2023年)》正在推进。通过兼容的工业互联网基础设施，有力推动企业、人、设备、物品之间的互联互通。
农业数字化转型稳步推进。5G、物联网、大数据、人工智能等数字技术在农业生产经营中融合应用，智慧农业、智慧农机关键技术攻关和创新应用研究不断加强。致力于打造农业物联网试点示范，实施智慧水利工程，积极推动水利公共基础设施的数字化管理与智慧化改造，推动农业农村大数据应用，建立农业全产业链信息服务体系。建成世界第二大物种资源数据库和信息系统，开发了“金种子育种平台”，推广农业装备数字化管理服务。
数字化水平和能力不断提升。电子商务持续繁荣。2021年中国实物商品网上零售额10.8万亿元，同比增长12%，占社会消费品零售总额比重达24.5%。2021年，中国跨境电商进出口规模达到1.92万亿元，同比增长18.6%。第三方支付交易规模持续扩大。服务业商业模式不断创新，互联网医疗、在线教育、远程办公等为服务业数字化按下了快进键。数字服务跨境支付能力不断增强。2021年，中国可数字化交付的服务贸易规模达2.33万亿元，同比增长14.4%。
(二)数字技术惠民便民
中国互联网的发展不仅有广度、有深度，更有温度。中国坚持以人为本，积极推进互联网用于教育、医疗、扶贫等公共服务事业，提高数字技术服务水平，推动数字普惠包容，提升不同群体的数字素养和技能，加快落实《联合国2030年可持续发展议程》。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
