<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社会 on 学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/</link>
    <description>Recent content in 社会 on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2022 08:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xxyws.top/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>个人养老金十问十答：去哪开户？怎么领取？个税怎样优惠？</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221105ylj/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221105ylj/</guid>
      <description>11月4日，人力资源社会保障部、财政部、国家税务总局、银保监会、证监会联合印发《个人养老金实施办法》，对个人养老金的业务管理、参加流程、信息披露等作出规定。与此同时，财政部、税务总局也发布《关于个人养老金有关个人所得税政策的公告》，明确对个人养老金实施递延纳税优惠政策。
　个人养老金制度的参加流程是怎样的，怎样开户、缴费额度如何、具体怎样个税优惠、何时可以领取、账户资产是否可以继承？
　1.什么是个人养老金？
　个人养老金是指政府政策支持、个人自愿参加、市场化运营、实现养老保险补充功能的制度。个人养老金实行个人账户制，缴费完全由参加人个人承担，自主选择购买符合规定的储蓄存款、理财产品、商业养老保险、公募基金等金融产品(以下统称个人养老金产品)，实行完全积累，按照国家有关规定享受税收优惠政策。
　2.哪些人可以参加个人养老金？
　在中国境内参加城镇职工基本养老保险或者城乡居民基本养老保险的劳动者。
　3.如何开户，有哪些账户？
　参加个人养老金，需要开通个人养老金账户和个人养老金资金账户。
　参加人参加个人养老金，应当通过全国统一线上服务入口或者商业银行渠道，在信息平台开立个人养老金账户；其他个人养老金产品销售机构可以通过商业银行渠道，协助参加人在信息平台在线开立个人养老金账户。
　参加人可以选择一家商业银行开立或者指定本人唯一的个人养老金资金账户，也可以通过其他符合规定的个人养老金产品销售机构指定。
　两个账户都是唯一的，且互相对应。通过商业银行渠道，可以一次性开立这两个账户。
　4.个人养老金账户和个人养老金资金账户有什么区别？
　个人养老金账户用于登记和管理个人身份信息，并与基本养老保险关系关联，记录个人养老金缴费、投资、领取、抵扣和缴纳个人所得税等信息，是参加人参加个人养老金、享受税收优惠政策的基础。
　个人养老金资金账户作为特殊专用资金账户，参照个人人民币银行结算账户项下Ⅱ类户进行管理。个人养老金资金账户与个人养老金账户绑定，为参加人提供资金缴存、缴费额度登记、个人养老金产品投资、个人养老金支付、个人所得税税款支付、资金与相关权益信息查询等服务。
　5.缴纳个人养老金每年是否有额度上限？
　有，参加人每年缴纳个人养老金额度上限为12000元，参加人每年缴费不得超过该缴费额度上限。人力资源社会保障部、财政部根据经济社会发展水平、多层次养老保险体系发展情况等因素适时调整缴费额度上限。参加人可以按月、分次或者按年度缴费，缴费额度按自然年度累计，次年重新计算。
　6.个税具体如何优惠？
　在缴费环节，个人向个人养老金资金账户的缴费，按照12000元/年的限额标准，在综合所得或经营所得中据实扣除；在投资环节，计入个人养老金资金账户的投资收益暂不征收个人所得税；在领取环节，个人领取的个人养老金，不并入综合所得，单独按照3%的税率计算缴纳个人所得税，其缴纳的税款计入“工资、薪金所得”项目。
　7.个人养老金资金账户能否变更？
　可以。参加人可以在不同商业银行之间变更其个人养老金资金账户。参加人办理个人养老金资金账户变更时，应向原商业银行提出，经信息平台确认后，在新商业银行开立新的个人养老金资金账户。
　参加人在个人养老金资金账户变更后，信息平台向原商业银行提供新的个人养老金资金账户及开户行信息，向新商业银行提供参加人当年剩余缴费额度信息。参与金融机构按照参加人的要求和相关业务规则，为参加人办理原账户内资金划转及所持有个人养老金产品转移等手续。
　8.个人养老金何时可以领取、怎样领取？
　个人养老金资金账户封闭运行，参加人达到以下任一条件的，可以按月、分次或者一次性领取个人养老金。
　(一)达到领取基本养老金年龄；
　(二)完全丧失劳动能力；
　(三)出国(境)定居；
　(四)国家规定的其他情形。
　参加人已领取基本养老金的，可以向商业银行提出领取个人养老金。商业银行受理后，应通过信息平台核验参加人的领取资格，获取参加人本人社会保障卡银行账户，按照参加人选定的领取方式，完成个人所得税代扣后，将资金划转至参加人本人社会保障卡银行账户。
　参加人符合完全丧失劳动能力、出国(境)定居或者国家规定的其他情形等领取个人养老金条件的，可以凭劳动能力鉴定结论书、出国(境)定居证明等向商业银行提出。商业银行审核并报送信息平台核验备案后，为参加人办理领取手续。
　9.是否可以选择分月领取或按次领取？
　可以。参加人按月领取时，可以按照基本养老保险确定的计发月数逐月领取，也可以按照自己选定的领取月数逐月领取，领完为止；或者按照自己确定的固定额度逐月领取，领完为止。
　参加人选取分次领取的，应选定领取期限，明确领取次数或方式，领完为止。
　10.个人养老金资金账户内的资产能否继承？
　可以。参加人身故的，其个人养老金资金账户内的资产可以继承。参加人出国(境)定居、身故等原因社会保障卡被注销的，商业银行将参加人个人养老金资金账户内的资金转至其本人或者继承人指定的资金账户。
　参加人完成个人养老金资金账户内资金(资产)转移，或者账户内的资金(资产)领取完毕的，商业银行注销该资金账户。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>此供销社非彼供销社    “重出江湖”背后：你所不知道的供销社</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221103gxs/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221103gxs/</guid>
      <description>来源：北京商报 陶凤
　连日来，有关“供销社重出江湖”的讨论此起彼伏。二级市场上供销社概念股持续走高，与供销社相关的话题占据各种热搜榜。
　无论是谁，那些高呼着“供销社回来了”“供销社重启，零售格局变天”的人，未必真的了解供销社的前世今生，他们不假思索地喊出来，不分青红皂白地燥起来。
　供销社有属于自己的时代。上个世纪五六十年代，国家经济发展水平较低，商品丰富程度不高，供销社存在于市场经济触达不到的“末梢”，能够保障大多数居民的基本生活需要。
　改革开放以后，随着市场经济发展，超市和便利店等购物场所迅速崛起，它们无孔不入地走进城市和村落，供销社的角色自然发生了改变。
　原本由供销社垄断经营的棉花等农产品流通逐渐实现市场化运作，在多元主体竞争下，供销社和所有其他业态一样，有过盛极一时的万丈光芒，也有褪去光环失灵的一天。
　而供销社自身，也在经历时代定位，身份角色、功能与运作模式的优化与变革。改革的部署层面甚广，虽周折不断，亦步履向前。
　直到今天，供销社还叫供销社，但已不是我们尘封中计划经济下的产物。一味地将重回公众视野的供销社和计划经济联系起来则是一种误解。
　对于再度火起来的供销社，先要完成一次盲目上头后的理性祛魅。和随处可见的超市、便利店一样，成为居民日常生活供应必要的补充，是市场经济业态中的百花一朵。
　党的二十大报告中明确指出，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。
　站在新发展格局中，曾作为国家调控农产品流通最重要抓手的供销社体系，如今的意义更多是在为乡村振兴服务。除此之外，作为专门为农服务的合作经济组织，供销社在粮食供销安全层面提供了更稳定的支撑。
　市场经济坚若磐石，任何业态的改革都要同频共振。新时代的乡村振兴，不仅需要基层社组织，还需要农民、技术人员、研究机构、大型互联网企业等各类主体的加入。
　数十年风雨变迁，当前中国农业生产经营方式发生深刻变化。比起供销社重回大众视野，我们更应看到面向农民的多层次、多样化服务仍存在大量市场空白。
　这场对以供销社之名的大讨论，无论为城市居民提供生活的基本保障，还是让农民在乡村振兴中有更多获得感、幸福感、安全感，最终都将由市场来投票。
来源：中新经纬
　中新经纬11月2日电 (马静 闫淑鑫)家住北京市朝阳区的王阿姨近期发现，家门口多了一家“供销社”。和周边的农贸市场相比，供销社里的菜品价格更为优惠，吸引了周边不少居民前来购物。门口写着“供销社”三字的浮雕等怀旧元素也让不少人充满好奇：这家供销社和过去的供销社有何区别？曾带有计划经济印记的供销社“重出江湖”，还会是记忆中那个乡村里的“百货公司”吗？
　“现在的供销社已经不是过去的概念”
　1日，中新经纬实地探访北京市团结湖供销便民服务中心，正在购买生鲜产品的王阿姨称，这里的水果蔬菜都比较新鲜，有时还有特价，已经成为了她近期买菜的不二之选。
　中新经纬观察到，该处供销便民中心除生鲜农产品外，还有理发、手机维修等便民服务，并设有助力乡村振兴专柜。
　供销社曾是60后、70后等一代人的儿时回忆，作为计划经济时代的产物，曾关乎每个家庭的吃穿用度。布匹、搪瓷盆、油盐等日用品摆放在柜台一角，凭票供应，逢年过节总是排着长长的队。
　在中国已有近百年历史的供销社，最早可追溯至1922年。历经百年时光，供销社经历了哪些变革？
　1922年7月，根据中共二大的相关决议，“安源路矿工人消费合作社”建立，这是最早的合作社。新中国成立初期，全国性供销合作社组织体系建立。此后，供销社在曲折中快速发展，又逐渐沉寂。直到1982年，在机构改革中，全国供销合作总社第三次与商业部合并，但保留了全国供销合作总社的牌子，设立了中华全国供销合作总社理事会，保留了省以下供销合作社的独立组织系统。
　20世纪90年代开始，供销社合作社开始了市场化艰难转型。1995年中华全国供销合作总社恢复成立，推行以市场化为特征、扭亏增盈为目标的改革。在政策的支持和市场化机制倒逼下，供销合作社逐步构建起以企业为龙头、以连锁经营为主要业态的遍布城乡的经营网络。
　2013年，中央一号文件明确提出支持供销合作社开展农产品流通，充分发挥供销合作社在农业社会化服务中的重要作用，为供销合作社的改革发展和转型升级带来契机。此后，供销合作社多次被写入中央一号文件和《政府工作报告》，涉及深化供销合作社综合改革等方面。
　2018年，中央一号文件就全面实施乡村振兴战略作出全面部署，明确提出全面深化供销合作社综合改革，支持供销、邮政及各类企业把服务网点延伸到乡村，健全农产品产销稳定衔接机制。2021年，再次明确提出深化供销合作社综合改革，开展生产、供销、信用“三位一体”综合合作试点，健全服务农民生产生活综合平台，并自当年7月开始，在东北、华北、华东、中南、西北、西南选择若干个省(自治区、直辖市)作为省级试点单位开展为期两年的试点工作。
　自2013年的深化改革以来，供销社的恢复重建在湖北、宁夏、陕西等各地都取得了较快发展。以湖北为例，截至2021年底，全省基层社(即供销合作社在县以下直接面向农民的综合性经营服务组织)总数达1373个，基本实现乡镇全覆盖。目前，湖北基层社社员达到45.2万人，其中，农民社员人数5年增长5倍多，由2016年5.15万人增至2021年33.3万人。
　如今的供销社和过去的供销社究竟有何区别？中国政法大学资本金融研究院副院长武长海在接受中新经纬采访时表示，大众需要正确理解今天的供销社。供销社是计划经济的产物，作为国有机构的一种保留至今，但经过这么多年，“虽然从名称上还是供销社，但已经完全不是过去的概念了。”
　武长海指出，当前的供销社没有过去那么强的行政属性，已成为了公司制，“将现在的供销社和计划经济联系起来是一种误解。现在更多是类似日本的农业协会，相当于村民的自助组织，为农民科学种植提供产销服务等。”
　供销社未来会走向哪里？
　据中华全国供销合作总社官网介绍，其是全国供销合作社的联合组织，由国务院领导。供销合作总社的职责包括宣传“三农”方针，指导全国供销合作事业发展；根据授权，对重要农业生产资料、农副产品经营进行组织、协调和管理等。
　中华全国供销合作总社第七届理事会第四次全体会议曾披露，供销合作社全系统2021年销售总额创历史新高，达6.26万亿元，同比增长18.9%。6.26万亿元的销售总额包括农产品、日用品等销售、物流业营业额等。直观对比，6.26万亿元约是2021年全国全年社会消费品零售总额44.08万亿元的1/7，约是北京市社会消费品零售总额1.49万亿元的4.2倍。
　“供销社在农村重建的重要意义在于乡村振兴，通过它们(供销社)渠道为乡村振兴做更多的事情。”对外经贸大学公共政策研究所首席研究员苏培科在接受中新经纬采访时提到，重建供销社不可能跟计划经济挂钩。供销社重建释放的信号，更多是要放弃过去那种垄断模式，参与到市场竞争中来谋求发展，获取更多的竞争力，“商品采购和物资供应的市场空间巨大，供销社如果能够在农村里卖更多货真价实、物美价廉的东西，那么意义会更大一些，更好一些。”
　香颂资本董事沈萌在接受中新经纬采访时提到，“过去的供销社体系是完全计划经济的产物，对多数领域采取统购统销管理，但是改革开放四十余年来，供销社在经过一段时期的载浮载沉后也不断与时俱进，未来供销社并不会重走老路、搞彻底垄断，更可能积极成为市场主体的一员，以竞争推进市场秩序合理、抑制不公平现象。”
　沈萌称，在需求收缩、供给冲击、预期转弱的经济周期，通过改革推进供销社体系的建设，有助于强化、整顿市场秩序，加强国资在流通环节的控制力，以国资为主导、为基础的市场流通体系有助于稳定国内大循环和统一大市场的发展。
　中新经纬注意到，湖北省供销合作总社近日发布的文章中提到，目前，湖北省基层社已经从传统的、单一的日用品、农资经营，向构建综合性、规模化、现代化、可持续的为农服务体系转变。土地托管、统防统治、收储加工、配方施肥、电子商务、农村合作金融已成为基层社为农服务的主攻方向。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九部门：统筹推进碳达峰碳中和标准计量体系建设</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221101c/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 06:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221101c/</guid>
      <description>中新网10月31日电 据国家市场监督管理总局微信官方账号31日消息，近日，市场监管总局、国家发展改革委、工业和信息化部、自然资源部、生态环境部、住房城乡建设部、交通运输部、中国气象局、国家林草局等九部门联合发布《建立健全碳达峰碳中和标准计量体系实施方案》(以下简称《实施方案》)。
　《实施方案》作为国家碳达峰碳中和“1+N”政策体系的保障方案之一，明确我国碳达峰碳中和标准计量体系工作总体部署，为相关行业、领域、地方和企业开展碳达峰碳中和标准计量体系建设工作起到指导作用。
　《实施方案》提出，到2025年，碳达峰碳中和标准计量体系基本建立。到2030年，碳达峰碳中和标准计量体系更加健全。到2060年，技术水平更加先进、管理效能更加突出、服务能力更加高效、引领国际的碳中和标准计量体系全面建成，服务经济社会发展全面绿色转型，有力支撑碳中和目标实现。
　《实施方案》围绕建立完善碳达峰碳中和标准计量体系，提出了完善碳排放基础通用标准体系、加强重点领域碳减排标准体系建设、加快布局碳清除标准体系、健全市场化机制标准体系、完善计量技术体系、加强计量管理体系建设、健全计量服务体系7个方面的24项重点任务，明确了实施碳计量科技创新工程、碳计量基础能力提升工程、碳计量标杆引领工程、碳计量精准服务工程、碳计量国际交流合作工程5项重点工程，开展双碳标准强基行动、百项节能降碳标准提升行动、低碳前沿技术标准引领行动、绿色低碳标准国际合作行动4项重点行动，并对协调推动各项工作落实提出相应要求。
　下一步，市场监管总局、国家发展改革委、工业和信息化部、自然资源部、生态环境部、住房城乡建设部、交通运输部、中国气象局、国家林草局将会同有关部门，扎实抓好《实施方案》贯彻落实，统筹推进碳达峰碳中和标准计量体系建设，支撑如期实现碳达峰碳中和目标。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国际合作社联盟</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gjhzlm/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gjhzlm/</guid>
      <description>国际合作社联盟五大中国会员 国际合作社联盟美国会员 国际合作社联盟台湾会员 国际合作社联盟国际分布 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>供销社</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gxs/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gxs/</guid>
      <description>看了下中华全国供销合作总社决算公开，摘抄如下。有些很有意思的点。
  不是只有中国有供销合作社， 国际上也有， 叫【 国际合作社联盟 International Cooperative Alliance】。 国际合作社联盟（英文简称ICA），1895年成立于英国伦敦，是一个独立的非政府性的国际组织，它的目标是团结、服务和代表世界各地的合作社以及合作社运动。
  供销社主要两块支出是 ：【 商业服务业】等支出 141766.01 万元，主要用于供销合作总社本级人员经费、机构运行和“新网工程”专项资金支出。【 粮油物资储备】支出 13,059.56 万元，主要用于供销合作社承担国家化肥、农药和边销茶储备任务的利息补贴等支出。
  新网工程 ，全称 - 新农村现代流通服务网络工程”（简称“新网工程”）。“新网工程”旨在大力发展农业生产资料现代经营服务网络、农副产品市场购销网络、日用消费品现代经营网络和再生资源回收利用网络。
  农村的经济形态以集体经济为主， 所以农村的公，是指集体。
  新领导班子去延安不仅是为了弘扬革命精神， 同时在关注三农。 新领导班子不仅去了延安，还去了安阳。  附录 https://image.chinacoop.gov.cn/data/1/images/2022/0826/16615023610691790.pdf?spm=zm1158-001.0.0.1.H2G8Mf&amp;amp;file=16615023610691790.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>义乌市委书记谈“取暖神器热销欧洲”：不能因短时市场需求暴增盲目扩大产能</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221021yiwu/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221021yiwu/</guid>
      <description>中新社北京10月21日电 (记者 冉文娟 张斌)受多重因素影响，浙江义乌生产的电热毯、热水袋等取暖产品近来畅销欧洲，订单呈现爆发式增长。二十大期间，中共二十大代表，浙江省金华市委常委、义乌市委书记王健在北京受访时表示，不能因短时市场需求暴增盲目扩大产能，目光要放长远。
　义乌海关数据显示，今年1至8月，义乌市出口电热毯等保暖用品共计1.9亿元人民币，同比增长41.6%。
　王健表示，欧洲市场对产品质量要求较高，订单暴增一方面体现了这些年义乌抓市场转型和产业转型有了新的提升，得到国外消费者认可。与此同时也要保持清醒，防止盲目增产造成产能过剩。“我们在对外贸易中要更多着眼和布局战略性新兴产业，进一步推动产业结构优化升级。”
　有着“世界超市”之称的义乌，被视为中国外贸的“晴雨表”。近三年来，新冠肺炎疫情显著冲击国际贸易，义乌如何应对？对此王健表示，义乌正高效推动数字化贸易改革来破解外贸领域的突出问题。
　他举例，针对疫情造成的“外商进不来、货物出不去、结汇较为困难”等新的痛点堵点，义乌集成打造了小商品数字自贸应用，实现贸易履约全链条线上服务，为中小微主体企业降本、增效、赋能。“外商在线上平台发出订货需求后，通过算法可精准匹配有供货能力的商家，线上下单。此后的货物报关、物流、结汇等过程都可通过线上平台高效推进。”
　“义乌是吃改革饭成长起来，是走开放路发展起来的。”2022年恰逢义乌市场建设40年，王健说，从最初的“鸡毛换糖”到如今“买卖全球”，义乌跨越式发展的每一步都离不开改革和创新。未来，义乌要继续坚定不移走改革创新之路，推进高水平对外开放。
　具体而言，王健表示，义乌将围绕加快建设“世界小商品之都”的目标任务，聚力建设数据枢纽、贸易枢纽、物流枢纽、产业枢纽、文化枢纽等“五大枢纽”，高水平打造内陆开放样板，为中国外贸高质量发展、全球供应链产业链稳定贡献义乌力量。(完)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>医研学三领域专家解答：食品添加剂能吃吗？</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221013sptjj/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221013sptjj/</guid>
      <description>　(经济观察)海天味业数百亿元市值蒸发 医研学三领域专家解答：食品添加剂能吃吗？
　中新社北京10月11日电 (赵斌)海天酱油添加剂国内外“双标”相关消息近日几度登上热搜，拖累海天味业股价持续走低，10日开市后市值蒸发超350亿元人民币，11日继续下跌超2%。围绕此次风波的核心——食品添加剂，一直以来便争议不断。食品添加剂到底能不能吃？
　海天味业事件，源于“苯甲酸钠”这种食品添加剂。苯甲酸钠是常用的食品防腐剂，有防止变质发酸、延长保质期的效果，在世界各国被广泛使用。但近年来，出于对其毒性的顾虑，该添加剂应用受到一定限制。
　多位专家分析认为，苯甲酸钠和山梨酸钾等食品防腐剂，的确会对人的肝肾带来一定影响。但在严格按照国家标准规范添加、正确标注的情况下，人体可以正常适应。
　江北四大酱园之一的济宁玉堂酱园有300多年历史，济宁玉堂酱园总工程师田书义接受中新社采访时表示，酱油作为发酵类调味品，营养丰富，包装开启后常温条件下较难保存。高级别酱油自身抗腐能力强，保存期稍长；不加防腐剂的酱油，开启包装后的使用过程中极易受微生物污染，一旦变质所产生有害菌对人体伤害甚于防腐剂。
　“没有食品添加剂，就没有现代食品工业革命。”北京林业大学生物科学与技术学院副教授李慧颖表示，不必把食品添加剂妖魔化。色香味的合理调整，是人们通过饮食获得更多幸福感的必要渠道。比如，我们喝到的酸奶绝大部分是经过调制的风味酸牛乳，如不调味绝大部分人可能很难下咽。消化系统虚弱人群和胃炎、胃溃疡病人，甚至有可能被未经调和的酸奶刺激和轻微灼伤胃黏膜。
　用甜味素替代糖亦是如此，对大多数人而言，这将对身体的不良影响降至更低。李慧颖表示，只要严格按照国家规定生产的食品，其添加剂用量和用法符合行业标准要求，普通人都可以放心食用。但相对于孕妇、婴幼儿、肝肾功能不全等特殊人群而言，要对含食品添加剂的食品更加谨慎。现实中，更需要关注的是非法添加与不明确标注，尤其一些散装、现场加工的食品存在此类风险更大。
　著名临床营养师、解放军总医院第八医学中心营养科原主任张晔在接受中新社采访时也表示，面对规范使用的食品添加剂不必恐慌。
　但张晔也强调，不仅是食品添加剂，对于一些纯天然植物制成的调味香辛料也越少食用越好。
　首先是婴幼儿、少年儿童，其身体器官功能尚未发育完全，相对脆弱，对色素、防腐剂等需要肝肾代谢、分解、排出的食品添加剂更敏感，越少食用越好。此外，孕妇也是肝肾功能负担很重的群体，在面对同等食品添加剂时存在更大风险，用量要少，不用更好。
　张晔说，试验发现，在家只用最简单的葱姜盐等调味品制作的酱牛肉等食品，食用同等时间和量的情况下，肾功能检测指标变化状态会明显好于食用外购熟食。即便正常健康人群，在连续食用一些植物调味香辛料后，身体大都会出现不适。人的味蕾有记忆，儿童自幼少或不接触食品添加剂，便不会产生过度向往或依赖。
　李慧颖认为，当前广大消费者对食品添加剂和某些调味品表现出来一定“迷茫”情绪，可体现出人们对食品添加剂使用、规范以及用量和危害的理解不够清晰。在加大对食品安全宣传力度的同时，进一步完善细化添加剂的使用标准、标注规范等相关法律法规，将有助于更好保障消费者选择权。(完)
 没有添加剂，人类就不可能活，这话一点都不武断。 我曾经自己做过面包并坚持吃，发现怎么做也做不出面包房的味道，吃到最后我实在忍受不了面包那枯燥的问道，把面包机卖了；我母亲说“你没看到过农村做酱、做臭豆腐，看了你肯定吃不下”；另外我本身就是学化学的； 我们需要做的是提高食品安全标准，提高工业生产标准，保障消费者知情权，并且谨防路边摊。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
