<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社会 on 学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/</link>
    <description>Recent content in 社会 on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 08:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xxyws.top/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>供销社</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gxs/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221031gxs/</guid>
      <description>看了下中华全国供销合作总社决算公开，摘抄如下。有些很有意思的点。
  不是只有中国有供销合作社， 国际上也有， 叫【 国际合作社联盟 International Cooperative Alliance】。 国际合作社联盟（英文简称ICA），1895年成立于英国伦敦，是一个独立的非政府性的国际组织，它的目标是团结、服务和代表世界各地的合作社以及合作社运动。
  供销社主要两块支出是 ：【 商业服务业】等支出 141766.01 万元，主要用于供销合作总社本级人员经费、机构运行和“新网工程”专项资金支出。【 粮油物资储备】支出 13,059.56 万元，主要用于供销合作社承担国家化肥、农药和边销茶储备任务的利息补贴等支出。
  新网工程 ，全称 - 新农村现代流通服务网络工程”（简称“新网工程”）。“新网工程”旨在大力发展农业生产资料现代经营服务网络、农副产品市场购销网络、日用消费品现代经营网络和再生资源回收利用网络。
  农村的经济形态以集体经济为主， 所以农村的公，是指集体。
  新领导班子去延安不仅是为了弘扬革命精神， 同时在关注三农。 新领导班子不进去了延安，还去了安阳。  附录 https://image.chinacoop.gov.cn/data/1/images/2022/0826/16615023610691790.pdf?spm=zm1158-001.0.0.1.H2G8Mf&amp;amp;file=16615023610691790.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>义乌市委书记谈“取暖神器热销欧洲”：不能因短时市场需求暴增盲目扩大产能</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221021yiwu/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221021yiwu/</guid>
      <description>中新社北京10月21日电 (记者 冉文娟 张斌)受多重因素影响，浙江义乌生产的电热毯、热水袋等取暖产品近来畅销欧洲，订单呈现爆发式增长。二十大期间，中共二十大代表，浙江省金华市委常委、义乌市委书记王健在北京受访时表示，不能因短时市场需求暴增盲目扩大产能，目光要放长远。
　义乌海关数据显示，今年1至8月，义乌市出口电热毯等保暖用品共计1.9亿元人民币，同比增长41.6%。
　王健表示，欧洲市场对产品质量要求较高，订单暴增一方面体现了这些年义乌抓市场转型和产业转型有了新的提升，得到国外消费者认可。与此同时也要保持清醒，防止盲目增产造成产能过剩。“我们在对外贸易中要更多着眼和布局战略性新兴产业，进一步推动产业结构优化升级。”
　有着“世界超市”之称的义乌，被视为中国外贸的“晴雨表”。近三年来，新冠肺炎疫情显著冲击国际贸易，义乌如何应对？对此王健表示，义乌正高效推动数字化贸易改革来破解外贸领域的突出问题。
　他举例，针对疫情造成的“外商进不来、货物出不去、结汇较为困难”等新的痛点堵点，义乌集成打造了小商品数字自贸应用，实现贸易履约全链条线上服务，为中小微主体企业降本、增效、赋能。“外商在线上平台发出订货需求后，通过算法可精准匹配有供货能力的商家，线上下单。此后的货物报关、物流、结汇等过程都可通过线上平台高效推进。”
　“义乌是吃改革饭成长起来，是走开放路发展起来的。”2022年恰逢义乌市场建设40年，王健说，从最初的“鸡毛换糖”到如今“买卖全球”，义乌跨越式发展的每一步都离不开改革和创新。未来，义乌要继续坚定不移走改革创新之路，推进高水平对外开放。
　具体而言，王健表示，义乌将围绕加快建设“世界小商品之都”的目标任务，聚力建设数据枢纽、贸易枢纽、物流枢纽、产业枢纽、文化枢纽等“五大枢纽”，高水平打造内陆开放样板，为中国外贸高质量发展、全球供应链产业链稳定贡献义乌力量。(完)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>医研学三领域专家解答：食品添加剂能吃吗？</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221013sptjj/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221013sptjj/</guid>
      <description>　(经济观察)海天味业数百亿元市值蒸发 医研学三领域专家解答：食品添加剂能吃吗？
　中新社北京10月11日电 (赵斌)海天酱油添加剂国内外“双标”相关消息近日几度登上热搜，拖累海天味业股价持续走低，10日开市后市值蒸发超350亿元人民币，11日继续下跌超2%。围绕此次风波的核心——食品添加剂，一直以来便争议不断。食品添加剂到底能不能吃？
　海天味业事件，源于“苯甲酸钠”这种食品添加剂。苯甲酸钠是常用的食品防腐剂，有防止变质发酸、延长保质期的效果，在世界各国被广泛使用。但近年来，出于对其毒性的顾虑，该添加剂应用受到一定限制。
　多位专家分析认为，苯甲酸钠和山梨酸钾等食品防腐剂，的确会对人的肝肾带来一定影响。但在严格按照国家标准规范添加、正确标注的情况下，人体可以正常适应。
　江北四大酱园之一的济宁玉堂酱园有300多年历史，济宁玉堂酱园总工程师田书义接受中新社采访时表示，酱油作为发酵类调味品，营养丰富，包装开启后常温条件下较难保存。高级别酱油自身抗腐能力强，保存期稍长；不加防腐剂的酱油，开启包装后的使用过程中极易受微生物污染，一旦变质所产生有害菌对人体伤害甚于防腐剂。
　“没有食品添加剂，就没有现代食品工业革命。”北京林业大学生物科学与技术学院副教授李慧颖表示，不必把食品添加剂妖魔化。色香味的合理调整，是人们通过饮食获得更多幸福感的必要渠道。比如，我们喝到的酸奶绝大部分是经过调制的风味酸牛乳，如不调味绝大部分人可能很难下咽。消化系统虚弱人群和胃炎、胃溃疡病人，甚至有可能被未经调和的酸奶刺激和轻微灼伤胃黏膜。
　用甜味素替代糖亦是如此，对大多数人而言，这将对身体的不良影响降至更低。李慧颖表示，只要严格按照国家规定生产的食品，其添加剂用量和用法符合行业标准要求，普通人都可以放心食用。但相对于孕妇、婴幼儿、肝肾功能不全等特殊人群而言，要对含食品添加剂的食品更加谨慎。现实中，更需要关注的是非法添加与不明确标注，尤其一些散装、现场加工的食品存在此类风险更大。
　著名临床营养师、解放军总医院第八医学中心营养科原主任张晔在接受中新社采访时也表示，面对规范使用的食品添加剂不必恐慌。
　但张晔也强调，不仅是食品添加剂，对于一些纯天然植物制成的调味香辛料也越少食用越好。
　首先是婴幼儿、少年儿童，其身体器官功能尚未发育完全，相对脆弱，对色素、防腐剂等需要肝肾代谢、分解、排出的食品添加剂更敏感，越少食用越好。此外，孕妇也是肝肾功能负担很重的群体，在面对同等食品添加剂时存在更大风险，用量要少，不用更好。
　张晔说，试验发现，在家只用最简单的葱姜盐等调味品制作的酱牛肉等食品，食用同等时间和量的情况下，肾功能检测指标变化状态会明显好于食用外购熟食。即便正常健康人群，在连续食用一些植物调味香辛料后，身体大都会出现不适。人的味蕾有记忆，儿童自幼少或不接触食品添加剂，便不会产生过度向往或依赖。
　李慧颖认为，当前广大消费者对食品添加剂和某些调味品表现出来一定“迷茫”情绪，可体现出人们对食品添加剂使用、规范以及用量和危害的理解不够清晰。在加大对食品安全宣传力度的同时，进一步完善细化添加剂的使用标准、标注规范等相关法律法规，将有助于更好保障消费者选择权。(完)
 没有添加剂，人类就不可能活，这话一点都不武断。 我曾经自己做过面包并坚持吃，发现怎么做也做不出面包房的味道，吃到最后我实在忍受不了面包那枯燥的问道，把面包机卖了；我母亲说“你没看到过农村做酱、做臭豆腐，看了你肯定吃不下”；另外我本身就是学化学的； 我们需要做的是提高食品安全标准，提高工业生产标准，保障消费者知情权，并且谨防路边摊。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
