<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>上海，社会 on 学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/tags/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%A4%BE%E4%BC%9A/</link>
    <description>Recent content in 上海，社会 on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2022 08:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xxyws.top/tags/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%A4%BE%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>再见，螺蛳壳</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221116shjg/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221116shjg/</guid>
      <description>工人日报—中工网记者 裴龙翔
　赶在今年国庆节之前，胡荣干夫妇搬了家。
　新家在上海市黄浦区五里桥街道一个普通的小区里，是这对老年夫妻人生中的第一套楼房住宅。
　在此前50多年时间里，胡荣干和妻子一直住在位于黄浦区建国东路的老房子中。在上海，那样的房子被称为“二级旧里以下房屋”，年久、破旧、逼仄，已不适宜居住。
　上海中心城区是全国住房矛盾最突出的区域之一。20世纪90年代初的一组数据显示：在上海，数十万户家庭人均居住面积低于4平方米，其中3万多户家庭人均居住面积不足2.5平方米。因为涉及人口多，历史遗留问题多，矛盾纠葛多，上海的旧城改造工作向来被称为“天下第一难”。
　2022年7月24日，随着建国东路68街坊、67街坊东块旧改方案生效，上海成片二级旧里以下房屋改造完成，包括胡荣干夫妇在内的165万户居民住房条件得到了根本性改善。
　这一天，距离上海正式启动旧改工作，已过去了30年。
　拎着马桶看东方明珠
　一张泛黄的老照片里，今年84岁的孤老郑忠宪还是牙牙学语的孩童。拍完照片没多久，他就随父母搬家到了建国东路143弄48号。那是旧时上海最典型的联接式住宅，楼与楼之间挨得近，大多数屋子都接收不到阳光照射，白天也要亮灯。
　48号总面积20多平方米，随着更多孩子出生、长大、成家，郑家越来越拥挤。据郑忠宪回忆，最多的时候家里蜗居了14个人。
　螺蛳壳里做道场，不大的空间逐渐被用到了极致。人们先把屋子从中间隔开，这样有了前屋和后屋；后来后屋又被从半空中隔一下，隔出了一个阁楼。只是无论主人心思如何巧妙，屋里的局促感依然在不断增强，“半夜上厕所，还要注意别踩到睡在地上的人。” 郑忠宪说。
　那时候，女孩子们洗澡是需要全家总动员的大事。备好热水后，男人们就要出门回避，熬足了时间才能回家。至于他们自己，基本都是用热水简单擦擦身子就算洗澡了。
　后来，郑忠宪的父母离世，弟妹陆续搬走，可他想在家里洗个澡的愿望还是没实现：屋子太小，安装热水器有安全隐患。“冬天到公共浴室里去汰浴，夏天就只能随便凑合”。就这样，近80年时间过去了。
　在老式里弄，郑忠宪的家其实算是“豪宅”了。胡荣干夫妇过去的家只有10平方米出头，餐桌、衣柜、冰箱……居家过日子必需的每样东西都在与人争抢空间。实在没办法了，马桶直接装在床尾，无遮无拦。为了容下不断增加的房客，有的后屋被隔成了“三层楼”，因为楼梯陡，每级台阶只踩得下半个脚掌。
　要论条件最艰苦，弄堂居民公认的是住在水塔下的人家。当年弄堂里见缝插针地建房，保志华与马桂珍的家就被单位分在了水塔之下。一楼狭窄的空间是几家人共用的厨房，爬楼梯到二楼，保志华家的 “入户门”是一块在楼梯口上下开启的板子，还被郑重地贴上了“福”字。屋子不到10平方米，层高不足1.8米，一个成年人置身其中，在床桌之间想转个身都得小心翼翼。
　地方小还不是保志华和马桂珍最大的心病。由于房屋年久失修，每到下大雨，屋内就墙壁渗水、屋顶漏水。久而久之墙壁“酥”了，有邻居曾装过空调，结果没多久挂机就从墙上掉了下来。再加上头上有个大水塔，马桂珍时时都觉得提心吊胆。据她说，几年前，水塔那儿就有大块墙皮掉下来，虽然相关人员做了维修，但她总怕“什么时候还会有东西往下落”。
　仅在郑忠宪和保志华夫妇安家的区域，就有2300多户、4300余位居民。他们的房屋绝大多数是二级以下旧里。距这些老房子直线距离不到1公里的地方是上海繁华的新天地步行街，而每天早上拎着马桶看东方明珠，曾是数以百万计的上海老城区百姓生活真实且无奈的写照。
　从青丝等到白头
　20世纪90年代，上海中心城区的成片二级旧里以下房屋改造始于黄浦区打浦桥街道，巧合的是，它也结束于打浦桥街道。起点和终点之间，有的人等了很久。
　“1924年建的老房子，该拆就得拆了。”王勤的家地处最后完成旧改的区域。上世纪40年代，她的父母在这里开了一家小加工厂，“我今年78岁，家就安在这里78年。你看看我，头发全白了”。
　随着王勤年龄越来越大，屋子的诸多不便日益凸显。“抽水马桶在二楼，做饭在一楼，洗澡在阳台，走几步就要爬楼梯，现在还能慢慢往上走，以后爬不动了怎么办？” 在旧改征收消息确定前，她已经打探了无数次，“黄浦区的老房子就剩这几处了，啥辰光轮到我们？”
　此前希望最大的一次是2010年上海世博会动迁，“言之凿凿”的小道消息不胫而走，大家开心了好一阵，可最后还是不了了之。期望落空，王奶奶特别沮丧：“最悲观的时候，我都怀疑自己有生之年还能不能住上楼房。”
　今年7月31日，王勤召集全家人在老屋重聚并拍下合影，她要把照片带到新家去。“几代人的根全在这里，要走了希望大家都能再好好看它一眼”。虽然有不舍，但王奶奶心里更多还是夙愿得偿的喜悦，“看到弄堂里动迁的横幅我就开心，这次是真的要搬了。”
　今年上半年，上海持续的新冠肺炎疫情让还住在老旧里弄的居民吃尽了苦头。“为了防疫，我们只能在每条弄堂口都装上门板”。 黄浦区建三居民区党总支书记陈瑜至今对那段日子记忆犹新。因为条件差、空间窄、人员多，封控在老街坊里的每一天都格外难熬。那一轮疫情出现前，相关旧改工作已经启动。后来，陈瑜与其他居委会工作人员走街串巷送物资、组织核酸检测时，和居民之间相互打气的话就变成了“等到旧改生效，一切都好了”。
　到了6月，上海疫情形势趋于平稳，此前中断的旧改工作继续开展，陈瑜他们明显感觉到一些原本对动迁态度暧昧的居民发生了变化，房屋征收等工作的进度也显著加快。“经历了来势汹汹的疫情，街坊们意识到旧改不再只关乎居住环境的改善，在当下更关系到一家人的健康和安全。”陈瑜说。
　没有住过上海弄堂的人大概很难想象其中的逼仄，自然也难以体会长久等待后圆梦时的激动。陈瑜知道一位百岁老人，年轻时住在后来成为上海网红景点的田子坊街的老房子里，年纪大了随子女搬到建国东路。在身体还硬朗时，老人总是念叨着想住新房。后来她因病卧床，言语功能减退，但家里人都知道老人心里始终想着这件事。到了搬家那天，工人们刚走进家门，老人的女儿发现母亲的血压一下子窜到了200/110mmHg，“妈妈平时血压都很稳定，她是知道要搬新房了，高兴！”
　量准每一平方厘米
　旧区居民“天天盼旧改，日日望动迁”，可这一天真来临时，每户人的想法和做法又不尽相同。
　2020年8月，黄浦区宝兴里居民区一轮征收意愿启动投票，当时93岁的原居委会干部须松青第一个投下赞同票。可惜老人没能等到二轮征收方案征询签约就过世了。签约仪式首日，须松青的儿子特意赶在第一个签字，只为完成父亲的遗愿。
　有人爽快签约，就有人会“拿起姿态”。扭捏的原因无外乎几点，苦了一辈子终于等来翻身的机会，每平方米都意味着真金白银，先看看别人家能拿多少，自己闹一闹拖一拖说不定就能多分些；家家有本难念的经，有的房子人户不符，面对征收补偿款，挂着户口的家庭成员也想分一杯羹……房子要征收了，许多沉睡多年的遗留问题和历史纠葛被瞬间 “激活”，有人就在家里放话说：“我不签字，谁也拿不到钱。”
　宝兴里居民区位于金陵东路，距中共一大会址、上海市政府所在的人民广场、外滩等地均只有一公里左右的距离，是典型的老旧小区。地块内老年人多、外来人口多、困难群众多。有数据显示，宝兴里户均居住面积仅12.6平方米。有一栋最初设计给一家人居住的石库门房子，到后来墙上共有两排18只电表，每一只电表就对应着一户人家。
　新中国成立后，宝兴里诞生了“申城第一居委”。随着旧城改造进入攻坚阶段，这里又成为上海市委主要负责人的基层调研点和支部工作联系点，承担起以点带面推动全市旧改工作的重任。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
