<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/</link>
    <description>Recent content on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2022 08:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://blog.xxyws.top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>2022年美国国家安全战略报告</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:29:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/ -&lt;p&gt;从我担任总统的最初几天起，我就认为我们的世界正处在一个转折点。我们如何应对今天所面临的巨大挑战和前所未有的机遇，将决定我们世界的方向，影响美国人民后代的安全与繁荣。《2022年国家安全战略》概述了我国政府将如何抓住这个决定性的十年，推进美国的重大利益，定位美国超过我们的地缘政治竞争对手，应对共同的挑战，坚定地把我们的世界引向更光明和更有希望的明天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界各地，对美国领导地位的需求比以往任何时候都大。我们正在进行战略竞争，以塑造国际秩序的未来。与此同时，影响世界各地人民的共同挑战要求加强全球合作，各国在这一挑战变得更加困难的时刻加紧履行其责任。作为回应，美国将以我们的价值观带头，我们将与我们的盟友和伙伴以及所有分享我们利益的人齐步努力。我们不会让我们的未来易受那些不赞同我们对一个自由、开放、繁荣和安全的世界抱有远见的人的冲动。随着世界继续驾驭这一流行病和全球经济不确定性的持续影响，没有哪个国家比美利坚合众国更有能力以力量和目的发挥领导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从我宣誓就职以来，我的政府一直专注于投资于美国的核心战略优势。我们的经济增加了1000万个就业机会，失业率已经接近历史最低点。制造业的工作岗位已经迅速回到美国。我们正在自下而上和中间重建我们的经济。我们进行了一次代际投资，以提升国家基础设施，并对创新进行历史性投资，以提升未来的竞争力。在世界各地，各国正在再次看到，为什么对美利坚合众国打赌从来不是好赌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还重振了美国无与伦比的联盟和伙伴关系网络，以维护和加强在过去75年中促成如此多的稳定、繁荣和增长的原则和体制。我们加深了在欧洲和印度洋太平洋的核心联盟。北约比以往任何时候都更强大，更加团结，因为我们期待在芬兰和瑞典欢迎两个有能力的新盟友。我们正在采取更多行动，通过我们与澳大利亚和联合王国（AUKUS）的安全伙伴关系等举措，将我们的伙伴和战略跨区域联系起来。我们正在创造创造性的新方法，在共同关心的问题上与合作伙伴共同工作，就像我们在一起一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲联盟、印度-太平洋四方、印度-太平洋经济框架和美洲经济繁荣伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些伙伴关系增强了我们应对共同挑战和处理直接影响数十亿人民生活的问题的能力。如果父母不能养活孩子，那么其他事情就无关紧要。当各国一再遭受气候灾难的蹂躏时，整个未来就会化为乌有。正如我们大家所经历的那样，当大流行病扩散和传播时，它们会加剧不平等，使整个世界陷于停顿。美国将继续同我们的伙伴一道，优先领导国际社会应对这些跨国挑战，即使我们面对重新确定各国相互关系方式的协同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在争夺我们世界的未来时，我的政府清楚了解这项挑战的范围和严重性。尽管美国仍然致力于负责任地管理我们各国之间的竞争，但中华人民共和国仍然怀有重塑国际秩序的意图，也越来越怀有重塑国际秩序的能力，而重塑国际秩序有利于为全球竞争铺平道路。俄罗斯对邻国乌克兰残酷无端的战争破坏了欧洲的和平，影响了世界各地的稳定，其鲁莽的核威胁危及全球不扩散制度。独裁者正在加班加点破坏民主，并输出以国内镇压和海外胁迫为特点的治理模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些竞争者错误地认为，民主比专制政体弱，因为他们不了解一个国家的权力来自人民。美国在国外很强大，因为我们在国内很强大。我们的经济是动态的。我们的人民富有韧性和创造力。我们的军队仍然无与伦比——我们将保持这种状态。正是我们的民主使我们能够不断重新构思自己，更新我们的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，美国将继续捍卫世界各地的民主，尽管我们继续在国内开展工作，以便更好地实现我们创始文件中所载的美国理念。我们将继续投资于提升美国在全球的竞争力，吸引来自世界各地的梦想家和奋斗者。我们将与任何与我们同样基本信念的国家结成伙伴，即基于规则的秩序必须仍然是全球和平与繁荣的基础。我们将继续展示，美国如何通过持久的领导才能，以远见和清晰的眼光，应对今天和明天的挑战，是美国人民实现目标的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个以当今世界为基础的360度战略，阐明了我们寻求的未来，并为我们将如何实现这一目标提供了路线图。这些都不容易或不会遇到挫折。但我比以往任何时候都更加相信，美国拥有赢得21世纪竞争所需的一切。我们在每一次危机中都变得更强大。没有什么超出我们的能力。我们可以这样做——为了我们的未来和世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——乔·拜登&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一部分：下一阶段的竞争 6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的持久愿景 6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的持久作用 7&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主政体和民主政体之间竞争的性质 8&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合作应对竞争时代的共同挑战 9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的战略方针概述 10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二部分：投资于我们的力量 14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资国力保持竞争优势 14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实施现代工业创新战略 14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资我们的人民 15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加强我们的民主 16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用外交手段建立最有力的联盟 16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转型合作 16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个包容的世界 18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;繁荣的世界 19&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代化和加强军队 20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三部分：我们的全球优先事项 23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对外竞争与俄罗斯的制约 23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国 23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯 25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合作应对共同挑战 27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候和能源安全 27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大流行病与生物防御 28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粮食安全 29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军备控制和不扩散 29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐怖主义 30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塑造道路规则 32&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术 32&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保障网络空间 34&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易与经济 34&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四部分：按区域分列的战略 37&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;促进自由开放的印度-太平洋 37&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深化与欧洲的联盟 38&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西半球民主与共同繁荣 40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持中东的逐步升级和一体化 42&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建设21世纪美非伙伴关系 43&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保持一个和平的北极 44&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保护海洋、空气和空间 45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五部分：结论 48&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一部分：下一阶段的竞争&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世界正在发生变化。我们正处于世界历史的一个重要转折点。我们的国家和世界——美利坚合众国始终能够描绘出当今时代的未来巨大的变化。我们已经能够不断更新自己。我们一次又一次地证明了这一点作为一个国家，当我们一起做这件事的时候——我的意思是——不是一个单独的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小约瑟夫·R·拜登&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国海岸警卫队学院140tli启动演习&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的持久愿景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在正处于美国和世界决定性十年的初期。大国之间的地缘政治竞争条件将确定。应对气候变化等共同威胁的机会之窗将大幅缩小。我们现在采取的行动将决定这个时期是否被称为冲突和不和的时代，还是一个更稳定和繁荣的未来的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们面临两个战略挑战。第一，后冷战时代已经结束，大国之间正在展开竞争，以决定接下来会发生什么。只要我们同那些与我们共同展望一个自由、开放、安全和繁荣的世界的人共同努力，就没有哪个国家比美国更有能力在这场竞争中取得成功。这意味着必须尊重自决、领土完整和政治独立的基本原则，必须加强国际机构，各国必须自由决定自己的外交政策选择，必须允许信息自由流动，必须维护普遍人权，全球经济必须在公平的竞争环境中运作，为所有人提供机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二，在这场竞争进行期间，全世界人民正在努力应对跨界共同挑战的影响——无论是气候变化、粮食不安全、传染病、恐怖主义、能源短缺还是通货膨胀。这些共同挑战并非地缘政治次要的边缘问题。它们是国家和国际安全的核心，必须作为核心对待。就其性质而言，这些挑战要求各国政府合作，才能解决这些挑战。但我们必须清醒地看到，我们必须在一个竞争的国际环境中应对这些挑战，在这种环境中，地缘政治竞争、民族主义和民粹主义的加剧使这种合作更加困难，并将要求我们以新的方式思考和行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项国家安全战略提出了我们实现一个自由、开放、安全和繁荣的世界的更美好未来的计划。我们的战略植根于我们的国家利益：保护美国人民的安全；扩大经济繁荣和机会；实现并捍卫美国生活方式的核心民主价值观。我们不能单独做这件事，我们也不必这样做。世界上大多数国家都以符合我们的方式界定自己的利益。我们将建立最强大、最广泛的各国联盟，寻求相互合作，同时与那些提出更黑暗愿景并阻挠它们威胁我们利益的力量竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的持久作用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在世界上发挥强大和有目的的作用的需要从未像现在这样强烈。世界正变得更加分裂和不稳定。自从新冠肺炎疫情开始以来，全球通货膨胀率上升，使许多人的生活更加困难。指导国家间关系的基本法律和原则，包括《联合国宪章》及其为所有国家提供的保护，使其免受邻国的侵犯或边界以武力重新划定，都受到攻击。大国之间发生冲突的风险正在增加。民主政体和专制政体正在开展一场竞赛，以表明哪种治理制度最适合其人民和世界。开发和部署将改变我们安全和经济的基础技术的竞争正在加剧。就共同利益进行的全球合作已经受到削弱，尽管这种合作的必要性具有现实意义。这些变化的规模逐年增加，不作为的风险也逐年增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国际环境已变得更加激烈，但美国仍是世界领先大国。我们的经济、我们的人口、我们的创新和我们的军事力量继续增长，往往超过了其他大国。我们固有的国家力量——美国人民的聪明才智、创造力、韧性和决心；我们的价值观、多样性和民主机构；我们的技术领导能力和经济活力；以及我们的外交使团、发展专业人员、情报界和军队——仍然无与伦比。我们有经验，在使用和运用我们的权力，与我们的盟友和合作伙伴，大大增加了我们自己的力量。我们从失败和成功中吸取了教训。我们应该与主要专制大国竞争以塑造国际秩序的想法得到了国内外两党一致和深化的广泛支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是一个大而多样的民主，包括来自世界每一个角落的人、生活的每一个角落、每一个信仰体系。这意味着我们的政治并不总是平稳的——事实上，它们往往相反。我们生活在一个充满激情的政治紧张和动荡的时刻，有时会撕裂国家的结构。但我们不会回避这一事实，也不会以此为借口从更广阔的世界撤退。我们将继续公开和谦虚地考虑我们的分歧，我们将以透明和民主的方式通过我们的政治开展工作。我们知道，我们所付出的一切努力，我们的民主是值得的。这是确保人民真正能够过上有尊严和自由生活的唯一途径。这一美国项目永远不会完成——民主始终是一项正在进行的工作——但这不会阻止我们捍卫我们的价值观并继续在世界上追求我们的国家安全利益。我国国内的民主质量影响我国在国外领导的力量和信誉——正如我们所居住的世界的特性影响我国在国内享有安全、繁荣和自由的能力一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的竞争对手面临的挑战是深远的。无论在国内还是国外，他们的问题与高度个人化的专制统治所固有的病症有关，并且比我们更容易得到补救。相反，美国传统上把国内和国外的挑战转变为推动国内改革和振兴的机会。这是美国衰落的预言在过去一再被反驳的一个原因——以及为什么它从来不是打赌美国的好赌。我们一直都取得了成功，因为我们对世界抱有积极的愿景，应对共同的挑战，并将其与我们民主的活力以及战胜对手的决心结合起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主政体和民主政体之间竞争的性质&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持我们建立一个自由、开放、繁荣和安全世界的愿景的国家范围很广，也很强大。它包括我们在欧洲和印度洋-太平洋的民主盟友，以及世界各地的主要民主伙伴，它们与我们对区域和国际秩序的愿景有着很大相似之处，即使它们在所有问题上不同意我们的意见，也包括不接受民主体制但仍然依赖和支持基于规则的国际制度的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国人民将支持普遍人权，声援那些寻求自由和尊严的海外人，正如我们继续确保国内公平和平等待遇的关键工作一样。我们将努力加强世界各地的民主，因为民主治理在保护人的尊严方面一贯优于威权主义，导致社会更加繁荣和复原，为美国创造更强大和更可靠的经济和安全伙伴，并鼓励建立一个和平的世界秩序。特别是，我们将采取步骤，表明民主政体能够兑现承诺——不仅要确保美国及其民主伙伴领导我们时代的最严峻挑战，而且还要与其他民主政府和私营部门合作，帮助新兴民主政体为本国人民带来切实利益。然而，我们不认为，任何地方的政府和社会必须重新塑造美国的形象，使我们安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们愿景面临的最紧迫的战略挑战是来自那些将专制治理与修正主义外交政策层层化的国家。正是他们的行为对国际和平与稳定构成挑战——特别是发动或准备发动侵略战争，积极破坏其他国家的民主政治进程，利用技术和供应链进行胁迫和镇压，并出口国际秩序的非自由模式。许多非民主国家与世界民主国家一道放弃这些行为。不幸的是，俄罗斯和中华人民共和国(PRC)没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和中华人民共和国提出了不同的挑战。俄罗斯对自由和开放的国际体系构成直接威胁，无视当今国际秩序的基本法律，正如其对乌克兰的残酷侵略战争所表明的那样。相比之下，中华人民共和国是意图重塑国际秩序的唯一竞争对手，也是推动这一目标的经济、外交、军事和技术力量日益壮大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如美国和世界各国从冷战后的国际秩序中受益匪浅一样，中华人民共和国和俄罗斯也是如此。中华人民共和国的经济和地缘政治影响力迅速增长。俄罗斯加入了8国集团和20国集团，并在2000年代经济复苏。然而，他们的结论是，自由和开放的基于规则的国际秩序的成功对其政权构成威胁，扼杀了他们的野心。他们现在以自己的方式，寻求重塑国际秩序，创造一个有利于他们高度个性化和压制式的专制统治的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们对这一愿景的追求因若干因素而变得复杂。中华人民共和国（PRC）的自信行为导致其他国家出于自己的正当理由，反击并捍卫自己的主权。由于气候、经济和公共卫生方面的各种相互依存关系，中华人民共和国还与其他国家，包括美国保持共同利益。俄罗斯对乌克兰的侵略战争暴露了它的战略局限性。莫斯科也有兴趣与不赞同其愿景的国家合作，特别是在全球南部。因此，美国和我们的盟友和伙伴有机会塑造中华人民共和国和俄罗斯的外部环境，影响他们的行为，即使我们与他们竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界某些地区对美国和世界上最大的独裁者之间的竞争感到不安。我们理解这些关切。我们还希望避免一个竞争升级为僵硬集团世界的世界。我们不寻求冲突或新的冷战。相反，我们正在努力支持每个国家，无论其规模或实力如何，行使作出符合其利益的选择的自由。这是我们的愿景与竞争对手的愿景之间的重大差异，我们的愿景旨在维护权力较小的国家的自治和权利，而竞争对手的愿景并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合作应对竞争时代的共同挑战&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主政体和专制政体之间日益激烈的竞争只是我们面临的两个关键趋势之一。另一个是共同的挑战——有些人称之为跨国挑战——它们不尊重边界并影响所有国家。这两个趋势相互影响——地缘政治竞争变化，而且往往使共同挑战得以解决的背景复杂化，而这些问题往往会加剧地缘政治竞争，正如我们在中华人民共和国不愿与国际社会合作这一 CO VID-19 大流行病早期阶段所看到的那样。如果我们没有计划与其他国家合作应对共同挑战，我们就无法在与对世界提出不同愿景的主要大国的竞争中取得成功，除非我们了解一个更具竞争力的世界如何影响合作，以及合作的需要如何影响竞争，否则我们就无法做到这一点。我们需要一种战略，不仅处理两者，而且承认它们之间的关系，并相应调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们面临的所有共同问题中，气候变化是所有国家面临的最大且潜在的生存问题。在这个关键的十年里，如果不立即采取全球行动，全球温度将跨越1.5摄氏度的临界升温门槛，在此之后，科学家警告说，一些最严重的气候影响将是不可逆转的。气候影响和人道主义紧急情况今后只会恶化——从美国更强大的野火和飓风到欧洲的洪水、大洋洲海平面上升、中东缺水、北极冰川融化，以及撒哈拉以南非洲的干旱和致命温度。随着各国争夺资源和能源优势——日益增长的人道主义需求、粮食不安全和健康威胁，以及不稳定、冲突和大规模移徙的潜力，紧张局势将进一步加剧。全球保护森林、使运输部门电气化、调整资金流动方向和创造能源革命以阻止气候危机的必要性，由于地缘政治迫切需要减少我们集体对俄罗斯等国的依赖，这些国家寻求将能源武器化用于胁迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不仅仅是气候变化。COVID-19已经表明，重大战争的破坏性力量可以打击跨国挑战。新冠肺炎已造成数百万人死亡，数亿人的生计受损，如果不是更多。它暴露了我们全球卫生架构和供应链的不足，扩大了不平等，抹去了多年的发展进步。它还削弱了粮食系统，使人道主义需求达到创纪录的水平，并加强了我们必须加倍努力，减少贫穷和饥饿，扩大受教育的机会，以便回到到2030年实现可持续发展目标的轨道。与此同时，埃博拉等传染病继续重新蔓延，只有我们及早采取行动并与其他国家一道采取行动，才能得到治疗。这一大流行病表明，需要国际领导和采取行动，建立更强大、更公平和更有复原力的卫生系统，以便我们能够在下一次大流行病或卫生紧急情况开始前预防或做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎疫情造成的全球经济挑战在全球范围得到扩大和深化，因为需求不均衡，需求恢复速度超过供应商，给供应链带来压力。世界各地的消费者和决策者也在应对飙升的能源价格和日益加剧的粮食不安全，这加剧了移民和腐败等安全挑战。此外，独裁政府经常滥用全球经济秩序，将其相互联系及其优势武器化。他们可以通过阻止关键货物的流动而任意提高成本。它们利用市场准入和控制全球数字基础设施，以达到强制性目的。他们在主要经济体通过空壳公司和幌子公司洗钱和隐藏其财富，通常是外国腐败行为的收益。邪恶的行为者——有些由国家赞助，有些不是——正在利用数字经济筹集和转移资金，支持非法武器计划、恐怖袭击、助长冲突，并通过勒索软件或网络攻击对国家卫生系统、金融机构和重要基础设施敲诈勒索普通公民。这些不同的因素限制了我们的政策选择，以及我们的盟友和伙伴的政策选择，以促进我们的安全利益，满足我们公民的基本需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还经历了一场全球能源危机，俄罗斯将其控制的石油和天然气供应武器化，欧佩克对其自身供应的管理加剧了这场危机。这种情况突出表明，需要加速、公正和负责任的全球能源过渡。这就是为什么——尽管我们继续与我们的盟友和伙伴一起探索稳定能源市场、向需要者提供供应的所有机会——我们也把重点放在执行我国历史上最重要的气候立法上，以便尽快推广创新能源技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们必须与其他国家合作，应对共同的挑战，以改善美国人民和世界各地人民的生活。我们认识到，我们将在竞争环境中进行这种努力，在这种环境中，大国将积极努力推进不同的愿景。我们将利用竞争时代产生的冲动，创造登上顶峰的竞赛，在共同挑战方面取得进展，无论是通过在国内投资，还是通过深化与与我们有共同愿景的其他国家的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的战略方针概述&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的目标是明确的——我们希望有一个自由、开放、繁荣和安全的国际秩序。我们寻求一种自由的秩序，因为它使人民享有其基本的普遍权利和自由。它是开放的，因为它为签署这些原则的所有国家提供了参与规则并在制定规则方面发挥作用的机会。它之所以繁荣，是因为它授权所有国家不断提高本国公民的生活水平。而且安全，因为它没有侵略、胁迫和恐吓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实现这一目标需要三线努力。我们将：1）投资于美国实力和影响力的根本来源和工具；2）建立尽可能最强大的国家联盟，以加强我们的集体影响力，塑造全球战略环境，解决共同挑战；3）现代化和加强我们的军事力量，使之适应与大国进行战略竞争的时代，同时保持打击对祖国的恐怖主义威胁的能力。这一战略第二部分对此作了阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将利用这些能力击败我们的战略竞争对手，激发应对全球挑战的集体行动，塑造技术、网络安全、贸易和经济道路的规则。第三部分涵盖了这一点。我们的办法包括国家权力的所有要素——外交、发展合作、工业战略、经济治国法、情报和国防——并以几个关键支柱为基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，我们打破了外交政策与国内政策的分界线。我们知道，美国要想在国外取得成功，就必须在国内投资我们的创新和产业实力，建设我们的抗灾能力。同样，为了促进国内共同繁荣和维护所有美国人的权利，我们必须根据我们的利益和价值观积极塑造国际秩序。在一个竞争激烈的世界里，其他国家为了获得对美国和我们盟国的优势而采取胁迫性或不公平的做法，这具有特殊的重要性。我们必须以现代工业战略补充私营部门的创新力量，该战略对美国劳动力、战略部门和供应链进行战略性公共投资，特别是微电子技术、先进计算、生物技术、清洁能源技术和先进电信等关键和新兴技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二，我们在世界各地的联盟和伙伴关系是我们最重要的战略资产，也是促进国际和平与稳定的不可或缺的因素。一个强大和统一的北约、我们在印度洋-太平洋的联盟以及我们在其他地方的传统安全伙伴关系不仅阻止侵略；它们为加强国际秩序提供了互利合作的平台。我们高度重视我们在印度-太平洋和欧洲的民主盟友和伙伴之间的结缔组织——技术、贸易和安全——的发展，因为我们认识到，它们相辅相成，两个区域的命运交织在一起。美国是具有全球利益的全球大国。我们在每个区域都更强大，因为我们积极介入其他区域。如果一个地区陷入混乱，或者被一个敌对势力所控制，它将不利地影响我们在其他地区的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，这一战略承认中华人民共和国（PRC）是美国地缘政治上最重要的挑战。虽然印度洋-太平洋地区的成果将受到最深刻的影响，但这一挑战具有重大的全球层面。俄罗斯对欧洲的区域安全秩序构成直接和持续的威胁，是全球动荡和不稳定的根源，但它缺乏中华人民共和国（PRC）的各种能力。我们还认识到，其他较小的专制大国也在以侵略性和破坏稳定的方式行事。最值得注意的是，伊朗干涉邻国的内政，通过代理人扩散导弹和无人机，密谋伤害包括前官员在内的美国人，并且正在推进一项超出任何可信的民用需要的核计划。朝鲜民主主义人民共和国(DPRK)继续扩大其非法核武器和导弹计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四，我们将避免仅仅通过战略竞争的棱镜来看待世界的诱惑，并将继续按照各国自己的条件进行接触。我们将推行一个积极的议程，促进和平与安全，促进每个区域的繁荣。一个更加一体化的中东能够增强我们的盟友和伙伴的能力，这将促进区域和平与繁荣，同时减少该区域长期对美国的资源需求。在非洲，该区域的活力、创新和人口增长使其成为解决复杂全球问题的核心。西半球对美国的直接影响比任何其他地区都大，因此我们将继续恢复和深化在那里的伙伴关系，以促进经济复原力、民主稳定和公民安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五，我们认识到，全球化给美国和世界带来了巨大的利益，但现在需要作出调整，以应对急剧的全球变化，例如各国内部和各国之间日益扩大的不平等，中华人民共和国(中华人民共和国)成为我们最重要的竞争对手和最大的贸易伙伴之一，超出现有规则和条例范围的新兴技术。我们有一个积极的议程，让全球经济抓住21世纪的全部经济利益，同时促进美国工人的利益。认识到我们必须超越传统的自由贸易协定，我们正在制定新的经济安排，以深化同我们的伙伴的经济接触，如《印度-太平洋繁荣经济框架》；一项全球最低税率，确保企业在世界任何地方缴纳其公平份额的税；全球投资和基础设施伙伴关系(PGII)帮助低收入和中等收入国家确保关键基础设施的高标准投资；更新技术、网络空间、贸易和经济道路规则；确保向清洁能源过渡能够释放世界各地的经济机会和良好就业机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，我们共同展望国际秩序未来的国际社会是广泛的，包括每个大陆的国家。我们共同希望各国之间的关系受《联合国宪章》管辖；希望维护所有个人的普遍权利——政治、公民、经济、社会和文化；希望我们的环境、空气、海洋、空间、网络空间和国际商业动脉受到保护和普及；希望包括联合国在内的国际机构，(b)实现现代化和加强，以更好地应对全球挑战，为我们的公民带来更切实的利益。我们寻求的秩序是建立在以前的基础上的，但要解决严重的缺点、新的现实和一些国家试图推行一种少得多的自由和开放的模式。为了在竞争时代维护和加强国际合作，我们将采取双重办法。一方面，我们将与愿意与我们开展建设性合作应对共同挑战的任何国家合作，包括我们的地缘政治对手。我们还将与国际机构充分接触并努力加强国际机构。另一方面，我们将深化与民主国家和其他志同道合的国家的合作。从印度-太平洋四方（澳大利亚、印度、日本、美国）到美国-欧盟贸易和技术理事会，从澳大利亚、英国、美国）到12-U2（印度、以色列、阿联酋、美国），我们正在创造一个牢固、有韧性、相辅相成的关系的格子，证明民主国家可以为其人民和世界带来好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界现在是一个转折点。这个十年对于确定我们与中华人民共和国竞争的条件、应对俄罗斯构成的严重威胁以及我们应对共同挑战，特别是气候变化、流行病和经济动荡的努力具有决定性意义。如果我们不采取紧急和创造性的行动，我们塑造国际秩序的未来和处理共同挑战的机会之窗将关闭。这些行动必须首先发展执行我们战略的手段，在国内外重新投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二部分：投资于我们的力量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将带头。我们将领导我们时代的所有最大挑战——从共同关注气候、和平与安全、人的尊严和人权。但我们不会去独自一人。我们将与我们的盟友和合作伙伴一起领导，并与所有那些人合作像我们一样相信，这是我们应对这些挑战的能力，是建立一个未来提升我们所有人民，保护这个星球。但这一点都不是不可避免的；这是一个选择。我你可以告诉你美国的立场：我们将选择建设一个更美好的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小约瑟夫·R·拜登&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国大会第七十六届会议&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资国力保持竞争优势&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了击败我们的竞争对手，应对共同的挑战，美国将需要通过进行关键的国内投资来维持和改进其竞争优势。在一个相互关联的世界中，外交和国内政策之间没有亮点。美国未来在世界上的成功取决于我们在国内的实力和韧性——尤其是中产阶级的力量，中产阶级作为经济增长的引擎和民主活力和凝聚力的关键源泉，对我们的国家安全至关重要。反之亦然。我们在国内的成功需要按照我们的利益和价值观，在世界上进行强有力的战略参与，以使美国人民生活更美好、更安全、更公平。因此，我们必须在建设抗灾能力的同时，对自然力量的来源进行意义深远的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实施现代工业创新战略&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私营部门和开放市场一直是并继续是我们国家实力的重要来源和创新的主要动力。然而，仅靠市场无法应对技术变革的迅速步伐、全球供应中断、中华人民共和国和其他行为者的非市场滥用，或日益加深的气候危机。战略性公共投资是21世纪全球经济强大产业和创新基础的支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么美国正在推行现代工业和创新战略。我们正在查明私营工业本身没有动员起来保护我们的核心经济和国家安全利益，包括增强我们的国家复原力的关键领域并进行投资。我们正在保护我们的关键基础设施，推动从管道到水的关键部门的基础网络安全，并与私营部门合作，改善技术产品的安全防护。我们正在保护我们的供应链，包括通过新的公私合作形式，并利用关键市场的公共采购来刺激对创新的需求。2021年，我们实施了近一个世纪以来规模最大的有形基础设施投资，包括交通、宽带、清洁用水和能源基础设施方面的历史性投资，这将在未来几十年里促进经济增长，从而提高了我们的竞争力。我们认识到半导体供应链对我们的竞争力和国家安全的重要性，我们正在努力振兴美国的半导体工业。《CHIPS和科学法》授权2 800亿美元用于民间研发投资，特别是在半导体和先进计算机、下一代通信、清洁能源技术和生物技术等关键部门。通过国家生物技术和生物制造倡议，我们正在投资20多亿美元，以充分发挥生物技术和生物制造的潜力，在国内创造就业机会，加强供应链，减少碳排放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，我们颁布了《减少通货膨胀法》，将对国内能源生产和制造进行投资，到2030年将碳排放量减少约40% 。应对气候危机，加强能源安全，加快清洁能源过渡，是我们工业战略、经济增长和安全的组成部分。我们正在酝酿和部署新技术和解决方案，使我们能够领导世界，同时创造新的市场和可扩展的方法。这些投资将共同使美国保持领先地位，提高经济能力，并在未来十年内支持数百万个工作岗位和数万亿美元的经济活动。通过这些努力，我们正在动员美国工人的才能、勇气和创新，他们能够超越任何人。我们还将公平放在优先地位，投资于区域经济发展，以确保全美所有美国人都能实现未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在进行这项工作时，我们还通过追踪、归属和防御网络空间恶意行为者的活动，保护我们的投资，增强它们的复原力。我们正在打击知识产权盗窃、强迫技术转让，以及通过加强投资筛选、出口管制和反情报资源来降低我们的技术优势的其他企图。正如我们寻求与我们的盟友和伙伴汇集技术专长和互补的工业能力一样，我们也在提高我们的集体能力，以抵御破坏我们共同技术优势的企图，包括通过投资筛选和出口控制，以及发展仍然存在差距的新制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资我们的人民&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的重点是通过自下而上和中外的建设来加强经济。为此，我们知道，影响最大的公共投资是我们在人民中做出的投资。我们力求增加公平获得负担得起的保健和儿童照料的机会；职业长期培训和技能建设；以及包括科学、技术、工程和数学在内的高质量教育和培训，特别是对妇女和女孩。这些投资将通过确保我们的劳动力得到更好的教育、健康和生产力来提高我们的经济能力。这支更强大的员工队伍还将创造持久的优势，增强我们的实力和韧性。我们还通过促进工会组织和集体谈判以及提高工人的工作质量来支持工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们为人民繁荣创造条件时，我们也将继续使美国成为全世界人才的首选目的地。自从我们国家成立以来，美国被寻求机会和避难的移民所加强和更新——这是独特的战略优势。我们将继续与国会合作，并采取行政行动，确保我们的移民和难民制度是公平、有序、人道、易于驾驭，并符合我们的价值观和法律。我们还将采取进一步措施，确保美国仍然是世界上人才最多的目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加强民主&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的民主是我们的核心，美国的民主试验长期以来一直是全世界人民的灵感来源。我们的政府制度崇尚法治，努力保护所有人的平等和尊严。深思熟虑和明智的辩论促使我们改正错误，更好地满足公众需求，扩大机会圈。我们并不总是符合我们的理想，近年来，我们的民主受到来自内部的挑战。但是，我们从未放弃过我们的理想，在每一个具有挑战性的时刻，公民们都站出来维护理想。在危机或判断失误的时期，我们期待更多的民主——而不是更少——来开创前进的道路。我们的民主是一项正在进行的工作——通过考虑和补救我们自己的缺点，我们可以激励世界各地的其他人也这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国人，我们都必须同意，人民在选举中表达的裁决必须得到尊重和保护。我们还认为，继续需要进行重大改革，以加强我们的治理制度。正因为如此，我们采取了行政行动，敦促制定必要的立法，保护和促进投票权，扩大民主参与，以及为什么我们正在以几代积极分子的工作为基础，推动公平，根除我们的法律、政策和体制中的系统性差异。事实上，在一个迅速变化的世界中，多元化、包容和多样性是国家力量的源泉。我们重申言论自由、新闻自由、和平集会和其他核心公民自由的权利。与此同时，我们正通过执行我国有史以来第一个《打击国内恐怖主义国家战略》并处理诸如武器化腐败、信息操纵行动、政治干预、以及包括选举在内的对法治的攻击等全球力量来应对国内恐怖主义等对我们民主的威胁。美国不会容忍外国干涉我们的选举。我们将采取果断行动，捍卫并遏制对我们民主进程的干扰，我们将利用一切适当的国家权力工具对未来的干涉作出反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用外交手段建立最有力的联盟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国无与伦比的盟友和伙伴网络保护和促进我们在世界各地的利益——也是我们的对手羡慕的。在这个网络的基础上，我们将聚集最强大的联盟来推动和捍卫一个自由、开放、繁荣和安全的世界。这些联盟将包括共同实现这些目标的所有国家。为确保该联盟尽可能具有变革性，这个联盟的核心是民主国家，它们分享我们的利益和价值观。为了使我们的联盟尽可能具有包容性，我们还将与支持基于规则的秩序的任何国家合作，同时继续敦促所有伙伴尊重和促进民主和人权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转型合作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要解决世界面临的最棘手的问题，我们需要大幅度提高合作水平。这样做的关键是要认识到，我们包容性联盟的核心是那些与我们最密切分享利益的伙伴。美国与其他民主国家的条约联盟是我们战略的基础，也是我们使世界更加和平与繁荣的几乎所有工作的核心。我们的北约和双边条约盟国绝不应怀疑我们同他们站在一起反对侵略和恐吓的意愿和能力。在我们实现军事现代化和努力加强国内民主时，我们将呼吁我们的盟友也这样做，包括投资于能力类型，开展必要的规划，在一个日益对抗的世界中加强威慑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八十年来，美国的联盟和伙伴关系在我们的国家安全政策中发挥了关键作用，必须深化和现代化，以便将来这样做。北约齐心协力，以遏制俄罗斯在欧洲的进一步侵略，尽管北约还在 2022 年马德里首脑会议上通过了一项广泛的新议程，以应对中华人民共和国的系统性挑战和从网络到气候的其他安全风险，并同意芬兰和瑞典加入北约的申请。新成立的美欧贸易和技术委员会正在协调各种办法，根据共同的民主价值观制定全球技术、经济和贸易问题的道路规则。我们与澳大利亚和联合王国的安全伙伴关系促进了印度-太平洋地区的稳定，同时深化了防务和技术一体化。我们继续深化与&amp;quot;五眼&amp;quot;(澳大利亚、加拿大、新西兰和联合王国)的合作。振兴后的四方使美国与日本、印度和澳大利亚一道应对区域挑战，并表明它有能力为印度洋-太平洋交付、应对新冠肺炎和气候变化、深化网络安全伙伴关系和促进基础设施和卫生安全的高标准。我们与盟友的情报关系是一种战略资产，它将日益成为我们与竞争对手竞争的因素，特别是在技术竞争中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将继续优先寻找新的途径来整合我们在印度-太平洋和欧洲的联盟，并发展新的和更深入的合作手段。我们振兴了作为世界先进工业民主国家指导委员会的七国集团，并认为它在支持我们对国际秩序的共同愿景方面可以发挥关键作用。七国集团在正式与其他目标一致的国家接触时处于最强势，例如在2022年峰会上，阿根廷、印度、印度尼西亚、塞内加尔、南非和乌克兰也参加了会议。美国。我们的欧洲盟国和伙伴在印度洋-太平洋地区发挥积极作用，包括支持航行自由，维护台湾海峡的和平与稳定，最符合我们的利益。同样，我们希望我们的印度-太平洋盟国与我们的欧洲盟国合作，共同塑造我们大家都渴望的秩序，并挺身面对俄罗斯，与欧洲联盟和联合王国合作，共同与中华人民共和国竞争。这对美国不利。我们的盟国认识到，一个区域的国际秩序的崩溃最终将危及其他区域的国际秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些民主盟友和伙伴对于支持世界各地的民主和人权也至关重要。加强民主和捍卫人权的行动对美国至关重要，这不仅是因为这样做符合我们的价值观，而且因为尊重民主和支持人权促进全球和平、安全和繁荣。全球对负责任和透明治理的威胁也威胁到我们自己的民主制度。我们将不断更新我们的各种工具，以促进民主和反对威权主义。总统民主复兴倡议在质量上增强了我们打击界定2020年代挑战的能力，如大腐败、数字镇压、对选举和独立媒体的攻击。同样，我们正对威权主义者企图颠覆全球秩序的不断演变的方式作出反应，特别是将信息武器化，破坏民主政体和分化社会。我们正在与政府、民间社会、独立媒体和私营部门合作，防止可信信息被挤出，揭露虚假信息运动，并加强媒体环境的完整性，这是民主政体繁荣的基石。我们还与我们的盟友和伙伴一道，要求国家对侵犯人权，包括侵犯少数民族和宗教少数群体的行为负责，将反腐败斗争视为国家安全的核心利益，打击跨国镇压，并与全世界人民站在争取尊严、平等和正义斗争的前线。我们重申，我们承诺与国际社会合作，通过重新安置等途径，实现可持续、长期地解决第二次世界大战以来最严重的难民危机。我们把每年接纳难民的人数提高到12.5万，并且正在重建和改善美国。难民接纳方案使我们能够实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个包容的世界&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数国家希望建立一个稳定和开放的、以规则为基础的秩序，尊重它们的主权和领土完整，提供与其他国家进行经济交流的公平手段，促进共同繁荣，并能够就共同挑战开展合作。他们强烈反对侵略、胁迫和外部干涉。他们无意推翻长期的规则和规范，使世界免于侵略和压迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将帮助建立和维护联系所有这些国家的联盟，并利用它们的集体力量。我们认识到，有些人可能对美国的权力和我们的外交政策持有保留意见。另一些国家可能不民主，但取决于基于规则的国际制度。然而，我们共有的共同点，以及建立一个更自由和更开放的世界的前景，使这样一个广泛的联盟变得必要和有价值。我们将听取并考虑我们的伙伴建议如何做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建立这一包容性联盟需要加强多边体系，以维护联合国的创始原则，包括尊重国际法。141个国家在联合国大会表示支持一项谴责俄罗斯无端侵略乌克兰的决议。我们继续通过让所有区域参与所有问题来表明这种办法，而不是从我们反对的是什么角度看我们是为了什么。今年，我们与东盟合作，推进本区域的清洁能源基础设施和海上安全。我们启动Prosper Africa Build Together Campaign，促进整个非洲大陆的经济增长，促进清洁能源、卫生和数字技术部门的贸易和投资。我们正在努力与大西洋各国建立伙伴关系，以建立和实施共同办法，推动我们的共同发展、经济、环境、科学和海洋治理目标。我们推动采取区域行动，应对西半球面临的核心挑战，率先推动美洲经济繁荣伙伴关系，推动经济复苏，并通过《洛杉矶移徙和保护宣言》，动员该区域采取大胆和前所未有的移徙办法。在中东，我们一直在努力加强对伊朗的威慑，缓和区域冲突，深化该地区一系列不同伙伴之间的一体化，并加强能源稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度洋-太平洋经济繁荣框架(IPEF)是包容性联盟的一个典型例子，我们与占世界GDP 40% 的十几个区域合作伙伴共同启动了IPEF。这一框架的四大支柱——贸易和数字经济、供应链和复原力、清洁能源和脱碳以及税收和反腐败——将使这一伙伴关系能够决定经济上至关重要的区域乃至全球经济的道路规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与七国集团伙伴一道发起了全球投资和基础设施伙伴关系，以满足中低收入国家巨大的基础设施需求。全球投资和基础设施伙伴关系（PGII）正在推动公共和私人融资，以推动气候和能源安全、健康和卫生安全、数字连接和两性平等——所有这些都为美国企业创造了机会。我们获得海湾合作委员会30多亿美元的承诺，用于与全球投资和基础设施伙伴关系目标相一致的项目。我们在其他一些发展倡议中采取了类似的做法，这些倡议还围绕着多方利益攸关方联盟建立，这些联盟可以调动大量资源，以各种方式展示“民主交付”，包括长期存在的总统艾滋病救济紧急计划(PEPFAR)和全球基金。我们正在动员全世界采取大胆行动，提高我们的集体野心，争取在今后三年实现全球基金180亿美元的目标，防治艾滋病毒/艾滋病、结核病和疟疾，并请求在我们的2023财政年度预算中提供20亿美元，作为美国三年期60亿美元的认捐。这一投资将加强卫生系统，加快实现全民医保方面的进展，并扩大全球卫生工作人员队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国将与愿意与我们一道建设性地解决问题、加强和建立基于共同利益的新关系的任何伙伴进行务实的合作。这不仅包括民族国家，还包括民间社会团体、私营公司、慈善事业以及国内和世界各地的次国家政府。通过盖维（Gavi）、疫苗联盟（Vaccine Alliance）、新平台（如COVAX）以及旨在改善全球卫生安全融资的新的历史性努力，包括大流行病预防、防备和应对金融中介基金，我们将建立适合目的的联盟和公私联盟，以应对世界最艰巨的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;繁荣的世界&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还将建立新的途径，同盟国和伙伴一道在发展和扩大人的尊严方面合作，因为我们认识到它们是所有美国人的安全和繁荣的组成部分。传染病、恐怖主义、暴力极端主义、非正常移徙和其他威胁由于更深的发展挑战而经常出现或加速，一旦出现或加速，它们就不承认国界。跨国威胁反过来损害发展，助长贫困和人类痛苦，助长恶性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎疫情侵蚀了发展成果，暴露了长期存在的不平等现象。旷日持久的冲突、日益脆弱、威权主义重新抬头，以及日益频繁的气候冲击威胁着人民的生命和生计以及全球稳定。俄罗斯对乌克兰的战争只会加剧这些威胁，导致粮食和能源价格飙升，加剧贫困并破坏全世界的粮食安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将努力应对这些共同挑战，并再次承诺推进可持续发展目标，具体做法是建立更具包容性的发展伙伴关系，特别是将地方伙伴置于主导地位，并采用一套更为广泛的工具，包括催化性筹资和综合的人道主义、发展和建设和平行动。我们已经运用这一方法，通过总统的《适应和恢复气候变化紧急计划》，帮助脆弱国家建立抵御气候危机破坏性影响的能力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过民主发展伙伴关系支持民主复兴。我们还在执行这一发展办法，以促进全球卫生安全和系统，并采取有原则的人道主义行动，同时解决脆弱性、冲突和危机的根源，包括通过《全球脆弱性法》。我们将更加一致地使用我们的人道主义、发展和建设和平工具。我们将投资于妇女和女孩，响应声音并关注最边缘化群体，包括男女同性恋、双性恋、变性者和变性者+社区的需要；广泛推动包容性发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个发展工作中，我们将继续采用将美国和我们的伙伴与我们的竞争者区分开来的最佳做法：透明度和问责制；高的环境、社会、劳工和包容标准；尊重人权；以及得到外国援助和健全、可持续融资支持的地方伙伴关系。国际金融机构，包括世界银行和国际货币基金组织，也是我们价值观和利益的乘数。国外更强劲、更稳定的增长意味着国内经济更强劲。随着其他经济体的繁荣，对美国的需求。商品和服务出口增加，创造了美国。工作。我们将努力提高这些机构对美国的反应能力。优先事项，包括如何更好地支持发展中国家渡过大流行病，以及目前俄罗斯战争对乌克兰的溢出效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代化和加强军队&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军队是世界上已知的最强大的战斗力量。美国将毫不犹豫地在必要时使用武力捍卫我们的国家利益。但是，我们将这样做，作为最后手段，而且只有在目标和使命是明确和可实现的，符合我们的价值观和法律，同时遵守非军事工具，并在得到美国人民知情同意的情况下执行任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年国防战略详细描述了我们的国防方法。我们的出发点是一个强大的美国。军事帮助推进和保障至关重要的美国。通过支持外交，对抗侵略，遏制冲突，突出实力，保护美国人民及其经济利益来维护国家利益。在日益激烈的竞争中，军队的作用是保持和获得作战优势，同时限制我们的竞争对手。军队将采取紧急行动来维持和加强威慑，以中华人民共和国作为其起步挑战。我们将就国防作出有纪律的选择，并将我们的注意力集中在军队的主要责任上：保卫祖国，威慑对美国、我们的盟友和伙伴的攻击和侵略，同时准备在外交和威慑失败时打赢国家的战争。为此，我们将结合我们的力量，在遏制侵略行为方面实现最大效果——我们称之为综合威慑（见第22页文本框）。我们将利用竞选心态来操作我们的军队——按逻辑顺序安排与军事活动有关的活动，以推进与战略相一致的优先事项。此外，我们将建设一个弹性力量和防御生态系统，以确保我们能够在未来几十年内履行这些职能。我们结束了美国在阿富汗持续时间最长的战争，也结束了重塑其他社会的重大军事行动的时代，尽管我们保持了应对美国人民面临的恐怖主义威胁的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有战斗力的军队是威慑力量和美国在冲突中获胜能力的基础。我们将使联合部队现代化，使其具有致命性、韧性、可持续性、生存性、敏捷性和响应性，将作战概念和更新的作战能力列为优先事项。乌克兰战争突显了美国及其盟国和伙伴国充满活力的国防工业基地的重要性。它不仅必须能够迅速制造经证明的防御敌方侵略的能力，而且必须能够随着战场条件的演变，创新和创造性地设计解决方案。随着新兴技术改变战争，对美国和我们的盟友和合作伙伴构成新威胁，我们正在投资一系列先进技术，包括网络和空间领域的应用、导弹打击能力、可信的人工智能和量子系统，同时及时在战场上部署新的能力。将盟友和伙伴纳入防务规划的每个阶段对有意义的合作至关重要。我们还寻求消除与盟国和伙伴更深入合作的障碍，包括与联合能力开发和生产有关的问题，以保障我们共同的军事技术优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核威慑仍然是国家的最高优先事项，也是综合威慑的基础。一支安全、可靠和有效的核部队通过威慑战略攻击、向盟国和伙伴国保证以及在威慑失败时允许我们实现我们的目标来巩固我们的国防优先事项。我们的竞争对手和潜在对手正在大力投资新核武器。到2030年代，美国将首次需要威慑两个主要核大国，每个大国将部署现代和多样化的全球和区域核力量。为了确保我们的核威慑力量继续应对我们面临的威胁，我们正在实现核三联制、核指挥、控制和通信以及我们的核武器基础设施的现代化，并加强我们对盟国的广泛威慑承诺。我们仍然同样致力于减少核战争的风险。这包括采取进一步步骤，减少核武器在我们的战略中的作用，努力实现相互、可核查的军备控制的现实目标，这有助于我们的威慑战略和加强全球不扩散制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最重要的投资是陆军、海军陆战队、海军、空军、空间部队、海岸警卫队等非凡的全体志愿者部队，以及我们的国防部文职人员。我们的服务人员是美国国防的支柱，我们致力于他们的福祉和他们的家庭在服务期间和其他方面。我们将坚持平民控制军队的基本原则，认识到建立在相互尊重基础上的健康的军民关系对军事效力至关重要。我们将通过促进多样性和包容性、加强防止自杀的努力、消除性攻击、骚扰和其他形式的暴力、虐待和歧视等祸害以及根除暴力极端主义来加强部队的效力。我们还将坚持我们的国家神圣的义务，照顾退伍军人及其家属时，我们的部队回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合威慑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在遏制中华人民共和国、俄罗斯和其他国家的侵略方面有着至关重要的利益。更有能力的竞争者和威胁行为低于或高于传统冲突门槛的新战略意味着我们不能仅仅依靠常规力量和核威慑。我们的防御战略必须维持和加强威慑，以中华人民共和国作为我们的步调挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的国防战略依靠综合威慑：使潜在对手相信其敌对活动的代价大于其利益的能力的无缝结合。这需要：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 跨领域的集成，认识到我们竞争对手的战略跨越军事（陆地、空中、海上、网络和空间）和非军事（经济、技术和信息）领域——我们也必须。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 跨地区整合，了解我们的竞争对手将扩张的野心与日益增长的威胁美国的能力结合起来。主要地区和祖国的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 跨越冲突范围的一体化，以防止竞争者以损害我们重大利益的方式改变现状，同时徘徊在武装冲突门槛之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 美国一体化。政府充分利用美国的各种优势，从外交、情报和经济工具到安全援助和武力态势决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 通过投资于互操作性和联合能力发展、合作态势规划以及协调的外交和经济方法，与盟国和伙伴国整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合威慑要求我们更有效地协调、网络和创新，以便任何想在一个领域争取优势的竞争者都明白，我们也可以在许多其他领域作出反应。这加强了传统上支持具有战斗力的常规和战略能力，使我们能够更好地塑造对手对核心美国行动的风险和代价的看法。利益，在任何时间和跨任何领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三部分：我们的全球优先事项&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们面临的今天确实是巨大的挑战，但我们的能力更大。我们的承诺必须更大些。因此，让我们一起再次宣布明确的决心世界各国团结一致，坚持联合国的价值观。我们依旧相信通过共同努力，我们可以把历史的弧线转向一个更自由、更公正的世界尽管我们没有人完全做到这一点。我们不是被动的证人历史，我们是历史的作者。我们可以做到——我们必须做到——为了我们自己，也为了人类的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小约瑟夫·R·拜登&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国大会第七十七届会议&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一节概述的步骤——在国内建设实力以保持竞争优势；利用我们的外交力量建立最强大的联盟，以支持一个开放、自由、繁荣和安全的世界；军事现代化和加强，将使美国加强几十年来为美国人民带来广泛利益的国际秩序，击败我们的对手。我们全球利益的广度和复杂性意味着我们需要战略性地利用这一力量。三项相互关联的努力至关重要——应对我们的战略竞争对手对国际秩序构成的挑战，应对共同的全球挑战，以及制定技术、网络安全、贸易和经济道路规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对外竞争与约束俄罗斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华人民共和国和俄罗斯日益相互结盟，但在重要方面，它们构成的挑战截然不同。我们将优先保持比中华人民共和国（中国）持久的竞争优势，同时限制仍然极其危险的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华人民共和国是意图重塑国际秩序的唯一竞争对手，也是重塑国际秩序的经济、外交、军事和技术力量的唯一竞争对手。北京有志于在印度洋-太平洋建立一个更强大的势力范围，并成为世界领先大国。它正在利用其技术能力和对国际机构的越来越大的影响力，为自己的专制模式创造更宽松的条件，并塑造全球技术使用和规范，以维护其利益和价值观。北京经常利用其经济力量来胁迫国家。它受益于国际经济的开放性，同时限制进入其国内市场，并寻求使世界更加依赖中华人民共和国，同时减少其自身对世界的依赖。中华人民共和国还投资于一个快速现代化、印度洋-太平洋地区能力日益强大、实力不断壮大、遍及全球的军队——所有这些都试图侵蚀美国。该区域和世界各地的联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中华人民共和国也是全球经济的核心，对共同的挑战，特别是气候变化和全球公共卫生，具有重大影响。美国和中华人民共和国可以和平共处，共同分享和促进人类进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对中华人民共和国的战略有三个方面：1）投资于我们国内实力的基础——我们的竞争力、我们的创新、我们的韧性、我们的民主；2）使我们的努力与我们的盟友和伙伴网络保持一致，以共同的目标和共同的事业采取行动，(3)以负责任的态度与中华人民共和国竞争，捍卫我们的利益，建设我们对未来的愿景。前两个要素——投资和结盟——在上一节中描述，对于在技术、经济、政治、军事、情报和全球治理领域与中华人民共和国展开竞争至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与中华人民共和国的竞争在印度洋-太平洋最为明显，但它也日益全球化。在世界各地，围绕着经济、技术、外交、发展、安全和全球治理，围绕着制定道路规则和塑造管理全球事务的关系的竞赛正在每个地区展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与中华人民共和国（中国）的竞争中，与其他领域一样，显然未来十年将是决定性的十年。我们现在处于转折点，我们做出的选择和我们追求的今天的优先次序将使我们走上一个决定我们未来竞争地位的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的许多盟友和伙伴，特别是在印度洋-太平洋，站在中华人民共和国（中国）胁迫的前线，并理所当然地决心寻求确保自己的自治、安全和繁荣。我们将支持它们根据自己的利益和价值观作出主权决定的能力，不受外部压力，并努力提供高标准和规模化的投资、发展援助和市场。我们的战略将要求我们与伙伴国家的经济和发展需要合作、支持和满足，不是为了竞争，而是为了竞争。我们将共同努力解决一系列问题，包括不可信的数字基础设施和供应链中的强迫劳动以及非法、未报告和无管制的捕捞活动。我们将让北京对暴行负责——在新疆的种族灭绝和危害人类罪、在西藏的侵犯人权行为，以及破坏香港的自治和自由——尽管北京试图迫使国家和社区保持沉默。我们将继续优先投资于一支打击可信的军事力量，以遏制对本地区盟国和伙伴的侵略，并帮助这些盟国和伙伴自卫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们长期关心维护台湾海峡的和平与稳定，这对区域和全球安全与繁荣至关重要，也是国际关切和关注的问题。我们反对任何一方单方面改变现状，不支持台湾独立。我们继续奉行以《台湾关系法》、《三个联合公报》和《六项保证》为指导的“一个中国”政策。我们将坚持根据《台湾关系法》作出的承诺，支持台湾的自卫，保持我们抵抗对台湾使用武力或胁迫的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然盟国和伙伴国对中华人民共和国(PRC)可能有不同的看法，但我们的外交方式，以及中华人民共和国(PRC)自己的行为，为调整方式和取得成果带来了巨大和日益增长的机会。在欧洲、亚洲、中东、非洲和拉丁美洲，各国对中华人民共和国所构成的挑战的性质十分清楚。政府需要可持续的公共财政。工人们希望得到尊严和尊重。创新者希望因其独创性、冒险性和坚持不懈的努力而受到奖励。而富有进取精神的企业则需要开放和自由的水域来交易他们的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在激烈的竞争中，我们将负责任地管理竞争。我们将采取措施，减少意外军事升级的风险，加强危机沟通，建立相互透明度，并最终让北京参与更正式的军备控制努力，从而寻求更大的战略稳定。我们将始终愿意与中华人民共和国合作，我们的利益一致。我们不能让分裂我们的分歧阻止我们在需要我们共同努力、造福人民和造福世界的优先事项上前进。这包括气候、大流行病威胁、不扩散、打击非法和非法麻醉品、全球粮食危机和宏观经济问题。简而言之，我们将尽可能与中华人民共和国进行建设性接触，不是为了对我们或其他任何人有利，也不是为了换取放弃我们的原则，而是因为共同努力解决重大挑战是世界对大国的期望，而且因为它直接符合我们的利益。由于双边分歧，任何国家都不应阻挠在气候危机等存在性的跨国问题上取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我们与中国共产党和中国政府有着深刻的分歧，但这些分歧是政府和制度之间的分歧，而不是我们的人民之间的分歧。家庭和友谊的关系继续连接着美国和中国人民。我们深切尊重他们的成就、历史和文化。在一代又一代移民建立的国家里，种族主义和仇恨无处可寻，无法兑现为所有人提供机会的承诺。我们打算共同努力，解决两国人民最关心的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，俄罗斯政府选择奉行帝国主义外交政策，目的是推翻国际秩序的关键要素。这最终导致对乌克兰的全面入侵，企图推翻乌克兰政府并将其置于俄罗斯的控制之下。但是，这次袭击并非偶然；此前，俄罗斯2014年入侵乌克兰，对叙利亚进行军事干预，利用情报和网络能力破坏邻国稳定的长期努力，以及公然破坏欧洲、中亚和世界各国内部民主进程的企图。俄罗斯也在美国公然干涉。政治和努力在美国人民中制造分裂。俄罗斯破坏稳定的行动不仅限于国际舞台。在国内，普京领导下的俄罗斯政府侵犯了其公民的人权，镇压了其反对派，并关闭了独立媒体。俄罗斯目前的政治制度停滞不前，无法满足人民的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国历届政府都在多个方面作出了相当大的努力，与俄罗斯接触，限制我们的竞争，并确定务实的合作领域。普京总统宣布了这些努力，现在很明显他不会改变。俄罗斯现在对国际和平与稳定构成直接和持久的威胁。这不是西方和俄罗斯之间的斗争。它涉及《联合国宪章》的基本原则，俄罗斯是该宪章的缔约国，特别是尊重主权、领土完整和禁止通过战争获取领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正在领导对俄罗斯入侵作出统一、有原则和果断的反应，我们动员全世界支持乌克兰人民勇敢捍卫自己的国家。我们与一个广泛和持久的国际联盟合作，汇集了近乎创纪录的安全援助水平，以确保乌克兰有能力自卫。我们提供了人道主义、经济和发展援助，以加强乌克兰的主权、民选政府，帮助数百万被迫逃离家园的难民。我们将继续与乌克兰人民一道反击俄罗斯赤裸裸的侵略。我们将团结全世界，要求俄罗斯对他们在乌克兰各地犯下的暴行负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与我们的盟友和伙伴一道，正在帮助俄罗斯对乌克兰的战争成为战略失败。在整个欧洲，北约和欧洲联盟团结起来对抗俄罗斯，捍卫共同的价值观。我们正在限制俄罗斯的战略经济部门，包括国防和航空航天，我们将继续反击俄罗斯试图削弱和破坏主权国家稳定、破坏多边机构的企图。我们同北约盟国一道，正在加强我们的防卫和威慑，特别是在联盟的东翼。欢迎芬兰和瑞典加入北约将进一步改善我们的安全和能力。我们再次将重点放在加强我们的集体抗御来自俄罗斯的共同威胁，包括非对称威胁。更广泛地说，普京的战争大大削弱了俄罗斯相对于中国和印度及日本等其他亚洲大国的地位。莫斯科的软实力和外交影响力已经减弱，其能源武器化努力适得其反。俄罗斯对乌克兰战争的历史性全球反应发出了一个响亮的信息，即各国不能在践踏《联合国宪章》的核心原则的同时享受全球一体化的好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我们做法的某些方面将取决于乌克兰战争的轨迹，但若干因素已经明确。首先，美国将继续支持乌克兰争取自由，我们将帮助乌克兰经济复苏，我们将鼓励其与欧洲联盟的区域一体化。第二，美国将捍卫北约的每一寸领土，并将继续建立和深化与盟国和伙伴的联盟，以防止俄罗斯进一步损害欧洲的安全、民主和体制。第三，美国将威慑并视需要应对威胁美国核心力量的俄罗斯行动。利益，包括俄罗斯对我们的基础设施和民主的攻击。第四，俄罗斯的常规军事力量将被削弱，这可能会增加莫斯科在军事规划中对核武器的依赖。美国不允许俄罗斯或任何大国通过使用或威胁使用核武器来实现其目标。美国仍然关心维护战略稳定，发展一个更为广泛、透明和可核查的军备控制基础设施，以继《新裁武条约》之后，以及重建由于俄罗斯的行动而失修的欧洲安全安排。最后，美国将维持和发展务实的互动模式，处理与俄罗斯打交道可以互利的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几十年来，美国尊重俄罗斯人民及其对科学、文化和建设性双边关系的贡献。尽管俄罗斯政府在进攻乌克兰方面有战略误判，但俄罗斯人民将决定俄罗斯的未来，成为能够在国际事务中再次发挥建设性作用的大国。美国将欢迎这样一个未来，与此同时，将继续反击俄罗斯政府的侵略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合作应对共同挑战&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在国家间竞争加剧的时代，美国也必须保持和加强关于共同挑战的国际合作。在一个理想的世界里，政府会在利益分歧的地方负责任地竞争，并在共同点进行合作——但实际上并非总是如此。例如，美国已明确表示，我们不会以合作应对共同挑战的方式支持各种问题的联系，但北京的一些代表同样清楚地表明，中华人民共和国(中华人民共和国)应当期望在不相关的问题上作出让步，作为就气候变化等共同挑战进行合作的先决条件。我们还看到，中华人民共和国（中华人民共和国）选择不与世界卫生组织和国际社会就全球应对新冠肺炎进行充分合作，包括调查新冠肺炎的来源。它还继续威胁世界，国内对气候变化采取的行动不足，特别是在大规模利用和积累煤电方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们应对需要全球合作的共同挑战的战略涉及两个同时进行的轨道：在一个轨道上，我们将使所有国家和机构充分参与合作，应对共同威胁，包括在机构反应证明不够充分的情况下推动改革。与此同时，我们还将加倍努力，深化与志同道合的伙伴的合作。在两条轨道上，我们也将努力利用竞争的积极影响，推动竞争进入高层，以加强国际社会应对这些挑战的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候和能源安全&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候危机是我们时代的生存挑战。地球变暖危及美国人和世界各地的人民——危及粮食和水供应、公共卫生和基础设施以及我们的国家安全。如果不立即采取全球行动减少排放，科学家告诉我们，我们将很快超过1.5度的变暖，锁定进一步的极端高温和天气，海平面上升，以及灾难性的生物多样性丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球行动始于国内，我们正在通过爱尔兰共和军对清洁能源过渡进行史无前例的代际投资，同时创造数百万高薪工作岗位，加强美国工业。我们正在加强联邦、州和地方应对日益严重的极端天气威胁的准备和复原力，我们正在将气候变化纳入国家安全规划和政策。这种国内工作对于我们的国际信誉和促使其他国家提高自己的野心和行动至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正在激励世界，鼓励采取进一步行动。在领导人气候峰会、主要经济体论坛和巴黎协定进程的基础上，我们正在帮助各国汇聚并加强它们国家确定的贡献，减少排放，处理甲烷和其他超级污染物，促进二氧化碳清除，适应气候变化最严重影响，并在未来十年结束毁林。我们也在利用我们的经济实力推动脱碳。我们与欧盟的钢铁协议是解决碳强度和全球产能过剩问题的首次钢铁和铝协议，是未来以气候为重点的贸易机制的典范。此外，我们正在结束为无节制的煤电提供公共资金，并调动资金以加快适应和能源过渡方面的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯对乌克兰的侵略战争等事件表明，迫切需要加快从化石燃料的过渡。我们知道，长期能源安全取决于清洁能源。认识到这种过渡不会在一夜之间发生，我们将与合作伙伴和盟友合作，确保能源安全和负担得起，确保进入关键矿物供应链，并为受影响的工人创造公正的过渡。通过在国际能源机构、美国-欧盟欧洲能源安全工作队、清洁能源部长和使命创新、能源非洲、东地中海天然气论坛、跨大西洋能源和气候合作伙伴关系以及其他重要论坛开展协作，我们将推动采取具体行动，实现能源安全的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多低收入和中低收入国家需要援助，特别是缓解和适应努力。正因为如此，我们的目标是每年提供110多亿美元的气候资金，并且是增加自己捐款的紧迫伙伴。我们正在将气候变化纳入我们的发展金融机构的投资战略，包括通过全球投资和基础设施伙伴关系，并与世界银行和区域开发银行等国际组织合作这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大流行病与生物防御&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎已造成全世界近650万人死亡，其中包括100多万美国人，但下一次大流行可能更糟糕——传染性更强，但致命性更强。我们有一个狭窄的机会，可以在国家和国际两级采取步骤，为下一次大流行病做准备，并加强我们的生物防御。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，这需要为灾难性生物风险作好准备，包括改进预警和疾病监测、数据共享和预测；加速发展、国内制造和提供医疗对策；推动安全生物技术开发和制造；克服护理质量和获取方面的不平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国际上，它需要在多个领域采取行动。美国已再次向COVAX作出承诺，我们是COVAX的最大捐助国世界卫生组织，并对全球卫生安全采取合作办法。我们认识到，没有人是安全的，除非每个人都是安全的，这就是为什么我们在国际上捐赠的疫苗比其他任何国家都多，没有附加任何政治条件。我们正在与盟友和伙伴，包括慈善组织和私营部门合作，促进非洲和南亚的可持续疫苗生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们认识到，我们必须就全球公共卫生问题与所有国家接触，包括我们不同意的国家，因为流行病不分国界。我们还承认，我们的一些国际机构过去没有做到，需要改革。虽然我们认为，这些改革中的许多改革可以在本届政府任期内商定和实施，但我们也认识到，最终有些改革可能不够，因为其他国家不赞同我们关于提高透明度和与国际社会分享关键数据的信念。因此，在我们通过全球和国际机构参与时，我们还将加深我们与志同道合的国家的合作，推动大流行病防备改革，并在必要时更密切地共同努力，制定其他人可以效仿的更高标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还将处理蓄意和意外生物风险造成的日益增加的风险，包括通过我们快速发现、识别和鉴定药剂以及制定医疗对策的能力。我们将与合作伙伴和盟国合作，加强《生物武器公约》，以威慑国家生物战能力；防止恐怖分子获取或使用生物武器；并加强禁止发展和使用生物武器的国际规范。我们还将通过建立和加强国际生物安全和生物安保规范和做法等途径，减少与技术和两用研究和开发进步有关的生物风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粮食安全&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球粮食系统今天受到各种来源的威胁，包括俄罗斯入侵乌克兰、CO VID-19大流行病的经济影响、气候事件和长期冲突——所有这些都可能导致2022年的极端贫困人口比大流行病前多7 500万至9 500万。由于俄罗斯对乌克兰的侵略，粮食不安全危机变得特别危险，乌克兰的大部分粮食从市场上运走，加剧了已经恶化的全球粮食不安全问题。为了满足目前因此而遭受苦难的数亿人民的需要，美国比以往任何时候都提供更多的人道主义援助。我们仍然是世界粮食计划署的最大捐助国，也是几乎每一个经历人道主义粮食危机的国家的主要捐助国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从长远来看，我们正在召集世界寻找办法，应对世界粮食供应面临的一系列广泛挑战，实现持续的全球粮食安全，需要各国政府与多边机构和非政府组织合作，不断保持警惕并采取行动。我们与合作伙伴合作，启动了《全球粮食安全路线图：行动呼吁》，敦促100多个签署国采取若干行动，包括保持粮食和农业市场的开放、增加化肥生产、投资于气候适应型农业。美国还在执行《全球粮食安全战略》，该战略的重点是通过支持包容性和可持续的农业主导的经济增长，减少全球贫穷、饥饿和营养不良；加强人民和粮食系统的复原力；支持营养良好的健康人口，特别是妇女和儿童。这需要贯穿整个粮食系统，考虑从种植到消费的每一步骤，并将这些努力纳入更大的气候、健康、缓解冲突和建设和平工作。为确保这些努力持久和可持续，需要以公平和包容为中心，并与当地伙伴和国际机构建立伙伴关系。展望未来，美国必须继续满足紧迫需求，并协同努力，建立长期的持续粮食安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军备控制和不扩散&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核生化武器扩散是一项极其重要和持久的全球挑战，需要持续合作，防止大规模毁灭性武器和裂变材料、其运载工具和扶持技术的扩散。美国将与盟国和伙伴、民间社会和国际组织合作，加强军备控制和不扩散机制，特别是在冲突升级风险更大的时候。我们将通过新的军备控制和不扩散领导，解决核武器扩散构成的生存威胁。我们将继续寻求与竞争者在战略稳定和减少风险方面的务实接触。我们的做法将强调防止昂贵的军备竞赛、减少误判的可能性和补充美国的措施。盟军威慑战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将领导双边和多边军备控制努力，加强现有制度、框架和机构，包括《不扩散核武器条约》、全面禁止核试验条约组织、国际原子能机构和其他联合国机构，以延长70多年的不使用核武器的记录。我们将支持禁止化学武器组织和《生物武器公约》，加强禁止拥有和使用化学武器和生物武器的规范。我们将继续领导世界协调努力，锁定核材料和放射性材料，防止恐怖分子获取。我们将确保多边出口管制制度能够应对破坏稳定的新兴技术，并使志同道合的国家的出口政策与关注国家保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐怖主义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的恐怖主义威胁在思想上比二十年前更加多样，在地理上更加分散。基地组织、伊拉克和黎凡特伊斯兰国和相关部队已从阿富汗和中东扩大到非洲和东南亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚、也门和索马里仍然是恐怖分子的庇护所；地方分支已成为区域冲突中根深蒂固的行为者。其中许多团体仍然打算实施或鼓励他人攻击美国和我们在国外的利益，尽管多年来持续的反恐和执法压力限制了它们的能力，加强安全措施和信息共享改善了我们的防御。与此同时，美国境内一系列国内暴力极端分子的威胁急剧增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国仍然坚定不移地保护我国、我国人民和海外设施免受我们在21世纪面临的各种恐怖主义威胁。随着威胁的演变，我们的反恐办法也必须如此。为此，去年我们结束了美国在阿富汗最长的战争，很久以前我们就实现了向乌萨马·本·拉丹和“基地”组织其他主要领导人伸张正义的目标。我们相信，我们有能力继续从地平线以外打击“基地”组织、伊拉克和黎凡特伊斯兰国和相关部队，我们在杀害Ayman al-Zawahiri的行动中证明了这一点。我们将确保阿富汗永远不再成为对美国或我们的盟国进行恐怖袭击的避风港，我们将要求塔利班对其在反恐方面的公开承诺负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界各地，我们将加强对可信赖伙伴的合作和支持，从“美国主导、伙伴支持”的战略转向“伙伴主导、美国”。-启用。”这需要建立或扩大预防、侦查和应对威胁发展的系统，包括加强合作伙伴的执法和司法系统，改进威胁信息共享，加强边界安全，打击资助恐怖主义行为，针对预防恐怖主义和极端主义脱离接触方案，以及防止网上和线下恐怖分子招募和动员使用暴力。它还需要利用美国来解决激进化的根源。以及支持有效治理、促进稳定和经济发展以及解决当前冲突的伙伴努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必要时，我们将使用武力，破坏和贬低正在策划袭击美国、我国人民或我国驻外外交和军事设施的恐怖主义团体。我们将按照国内法和国际法，以尽量减少平民伤亡的方式这样做，同时促进更大的透明度和问责制。我们致力于继续与国会合作，以狭隘和具体的框架取代过时的军事使用武力授权，以确保我们能够继续保护美国人免受恐怖主义威胁。在国内，我们将继续与国家、地方、部落和领土伙伴和私营部门合作，分享信息，破坏威胁我国公民的恐怖主义阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国国内，我们面临着一系列国内暴力极端分子的日益严重的威胁，包括那些出于种族或族裔偏见以及反政府或反政府情绪的极端分子。继续执行我国有史以来第一个《打击国内恐怖主义国家战略》将使我们能够更好地了解和分享关于国内恐怖主义威胁的信息，防止招募人员和动员人员实施暴力，并破坏和阻止国内恐怖主义活动和任何跨国联系，同时加强对公民权利和公民自由的尊重。我们已经越来越多地提供关于国内暴力极端主义威胁国家、地方、领土和部落伙伴的信息，并利用基于智能手机的应用程序等新机制来实时这样做。我们正在投资数百万美元用于数据驱动的暴力预防工作，包括通过向联邦、州、领土、部落和非营利伙伴提供的赠款方案，以及在面临更多威胁的礼拜场所提供的赠款方案。我们正在与志同道合的政府、民间社会和技术部门合作，解决网上的恐怖主义和暴力极端主义内容，包括通过创新研究合作。此外，我们正面对国内暴力极端主义威胁的长期贡献者，包括与国会合作，推进常识性的枪支法律和政策，并处理往往通过社会和其他媒体平台传播的虚假信息和错误信息的危机，这些危机可能会加剧极端两极分化，导致一些人遭受暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打击国际有组织犯罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨国有组织犯罪影响到越来越多的受害者，同时放大了其他随之而来的全球性挑战，从移徙到网络攻击。跨国犯罪组织(TCOs)参与贩毒和其他非法货物、洗钱、盗窃、偷运和贩运、网络犯罪、欺诈、腐败以及非法捕鱼和采矿等活动。这些活动滋生我们社区的暴力，危害公共安全和健康，每年在美国造成数万人吸毒过量死亡。它们破坏法治，助长腐败，充当敌对国家活动的代理人，剥削和危害弱势群体，从而破坏我们邻国和伙伴的安全与稳定。我们将加快努力，遏制跨国有组织犯罪构成的威胁，将执法的重要工作与外交、金融、情报和其他工具相结合，并与外国伙伴协调。作为这一努力的一部分，我们将努力减少美国非法药物的供应，特别是芬太尼和甲基安非他明日益严重的祸害，为此将利用政府的所有工具来阻截毒品，破坏TCO的供应链和助长其腐蚀性活动的金融网络。认识到这是一个全球性的问题，我们将与我们的国际伙伴密切合作，制止跨国犯罪组织获得前体化学品，并与私营工业密切合作，提高警惕，防止化学品转用于非法芬太尼生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塑造道路规则&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1945年以来，美国率先创立了国际贸易和投资、经济政策和技术的机构、规范和标准。这些机制推动了美国的经济和地缘政治目标，并通过塑造政府和经济体之间互动的方式——并以符合美国利益和价值观的方式这样做——使世界各地的人民受益。这些机制没有跟上经济或技术变革的步伐，今天面临无关紧要的风险，或在某些情况下，对解决我们目前面临的挑战——从不安全的供应链，到日益扩大的不平等，再到中华人民共和国非市场经济行为的滥用——产生积极有害的影响。我们正在努力加强和更新联合国系统和多边机构。这比更新技术、网络空间、贸易和经济学的道路规则更为迫切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这样做，我们将与我们的盟友和伙伴密切协调，建立公平的规则，同时保持我们的经济和技术优势，塑造一个由公平竞争界定的未来——因为当美国工人和公司在平等的竞争环境中竞争时，他们就赢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术是当今地缘政治竞争和我们国家安全、经济和民主未来的核心。美国。而盟军在技术和创新方面的领导力长期支撑着我们的经济繁荣和军事实力。在接下来的十年里，关键和新兴技术正准备重整经济，转变军队，重塑世界。美国致力于一个未来，这些技术增加了美国人民和志同道合的民主国家的安全、繁荣和价值观。我们的技术战略将使美国和志同道合的民主国家能够共同努力，开拓新药，治疗疾病，增加可持续生长的健康食品的生产，多样化和加强我们的制造业供应链，在不依赖化石燃料的情况下获得能源，同时为美国人民、我们的盟友和合作伙伴提供新的就业和安全。在两党的支持下，我们启动了一项现代工业战略，并已在清洁能源、微电子制造、研究和开发以及生物技术方面获得历史性投资，我们将与国会合作，为历史性的新研发授权提供充足的资金。我们也正在加倍发挥我们长期和不对称的战略优势：吸引和留住世界上最优秀的人才。吸引更多的全球科学、技术、工程和数学（STEM）人才是我们国家安全和供应链安全的一个优先事项，因此我们将积极实施最近的签证行动，并与国会合作做更多的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些投资将使美国能够巩固一个同盟的技术工业基础，从而维护我们的共同安全、繁荣和价值观。这意味着与盟友和合作伙伴合作，利用和推广新技术，并促进21世纪的基础技术，特别是微电子技术、先进计算和量子技术、人工智能、生物技术和生物制造、先进电信和清洁能源技术。我们还将与志同道合的国家合作，共同开发和部署技术，造福所有人，不仅惠及强国，并建立健全和持久的供应链，使各国不能利用经济战来胁迫其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经召集志同道合的行为者，推动建立一个国际技术生态系统，保护国际标准发展的完整性，促进数据和想法的信任自由流动，同时保护我们的安全、隐私和人权，并提高我们的竞争力。这包括通过美国-欧盟贸易和技术委员会(U.S.-EU Trade and Technology Council)开展工作，促进跨大西洋半导体和关键矿产供应链的协调、可信赖的人工智能、虚假信息、滥用威胁安全和人权的技术、出口管制和投资筛查，以及通过印度洋-太平洋四国就关键和新兴技术、开放、下一代数字基础设施和人与人之间的交流开展工作。在这项工作中，我们寻求支持美国。联合技术领导，推动包容性和负责任的技术发展，缩小监管和法律差距，加强供应链安全，加强隐私、数据共享和数字贸易方面的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们必须确保战略竞争者不能利用美国和盟国的基础技术、专门技能或数据来破坏美国和盟国的安全。因此，我们正在更新和加强我们的出口管制和投资甄别机制，并采取有针对性的新办法，例如甄别对外投资，以防止战略竞争者以威胁我们国家安全的方式利用投资和专门知识，同时保护联盟技术生态系统和市场的完整性。我们还将努力打击对美国敏感数据的利用以及包括商业间谍软件和监控技术在内的非法使用技术，我们将反对数字威权主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了实现这些目标，现代经济的数字主干必须是开放的、可信的、可互操作的、可靠的和安全的。这需要与广泛的合作伙伴合作，提高5G和其他先进通信技术的网络基础设施复原力，包括通过促进供应商多样性和确保供应链安全。这些投资不能仅仅在富裕国家进行；我们还必须侧重于在中低收入国家提供高质量的数字基础设施，通过强调边缘化群体之间的接触来弥合数字鸿沟。为了确保这些投资支持积极的技术成果，我们将与工业界和政府合作，制定确保质量、消费者安全和全球互操作性的技术标准，并推进开放和透明的标准进程，使创新、增长和互联性得以持续数十年。在我们所做的所有工作中，我们将努力确保技术支持而不是破坏民主，并且根据人权发展、部署和管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络空间的安全&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的社会，以及支持它们的关键基础设施，从权力到管道，越来越数字化，容易受到网络攻击的破坏和破坏。俄罗斯等国利用这种攻击来破坏各国向公民提供服务和胁迫民众的能力。我们正在与盟友和伙伴，如四方密切合作，确定关键基础设施的标准，以迅速提高我们的网络复原力，并建立快速应对攻击的集体能力。面对犯罪分子发动的破坏性网络攻击，我们建立了创新的伙伴关系，以扩大执法合作，拒绝为网络犯罪分子提供庇护，并打击非法使用加密货币清洗网络犯罪所得的行为。作为一个开放的社会，美国显然有兴趣加强减轻网络威胁和加强网络空间稳定的规范。我们的目标是遏制国家和非国家行为者的网络攻击，并将用一切适当的国家权力工具对网络空间中的敌对行动作出果断反应，包括破坏或破坏重要国家职能或关键基础设施的行为。我们将继续促进遵守联合国大会认可的网络空间负责任的国家行为框架，该框架承认国际法在网上适用，就像它在线一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易和经济&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的繁荣还依赖于公平和开放的贸易和国际经济体系。长期以来，美国一直受益于国际贸易促进全球经济增长、降低消费价格和进入外国市场促进美国的能力。出口和就业。与此同时，规范贸易和其他经济交流手段的长期规则遭到了诸如中华人民共和国等非市场行为者的违反；其目的是使公司的流动性优先于工人和环境，从而加剧不平等和气候危机；未能涵盖现代经济的边界，包括数字贸易。美国必须再次让伙伴们团结起来，共同创造公平的竞争环境，使美国工人和企业——以及世界各地的伙伴和盟友——能够茁壮成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如我们最近为创建印度-太平洋经济繁荣框架和美洲繁荣促进经济繁荣所做的工作所显示的那样，我们正在努力更新现有的贸易体系，以促进公平和有弹性的增长——鼓励强劲的贸易，打击反竞争做法，将工人的声音带到决策桌上，并确保高劳工和环境标准。我们将寻求新的出口机会，使美国工人和公司，特别是中小型企业受益，反击非市场经济体的虐待行为，执行禁止不公平贸易和劳工做法的规则，包括知识产权盗窃、歧视性条例、强迫劳动、剥夺组织权和其他形式的劳工镇压。我们还将利用贸易工具推进气候优先事项，正如我们正在与欧盟签署具有里程碑意义的钢铁和铝协议。这些安排将伴随着真正的调整援助，确保所有美国人在我们的共同未来中有一个体面的地位。总之，这些努力将创造增长和创新，不仅惠及美国人，而且惠及全世界人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了贸易，我们正在努力建立一个适合当代现实的国际经济体系。我们将解决对美国造成的危害。工人、消费者和企业通过货币操纵；打击腐败和非法融资；通过促进经合组织的全球最低税率来结束企业税的争夺。我们将在可持续发展方面与各国合作，包括通过全球投资和基础设施伙伴关系应对全球债务挑战和为优质基础设施融资。我们将探讨数字资产（包括数字美元）的优势和负责任地领导发展，为稳定、隐私和安全提供高标准和保护，以有利于强大和包容性的美国。金融体系并加强其全球主导地位。我们将解决阻碍妇女和边缘化群体参与劳动力增长的法律、结构和文化障碍。我们还将支持国际金融机构的努力也需要继续发展，以应对我们时代的挑战。当今世界面临的许多最大挑战——例如流行病和健康、气候变化、脆弱性、移徙和难民流动——跨越国界，不成比例地影响到最贫穷、最脆弱的人口。加强这些机构对于应对国际秩序面临的严重长期挑战也至关重要，例如中华人民共和国提出的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人质和不当被拘留者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以人为棋子，与美国的价值观和我们渴望的全球秩序背道而驰。然而，当政府、政权和非国家行为者把美国人作为人质和不法被拘留者，违背他们的意愿时，他们就是这样做的。我们正在与我们的伙伴合作，遏制和挫败这些不人道的策略。这包括我们在2022年7月发布执行最近美国行政命令的决定。法律称之为《莱文森法案》，为惩罚那些在国外非法绑架或拘留美国人的人提供了新的手段。它还包括与主要国际伙伴合作，促进和执行加拿大发起的《反对国与国关系中的任意拘留宣言》，以便扭转这一不人道做法的潮流，并形成反对这一做法的国际准则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐败&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败对法治构成根本威胁。当政府官员滥用公共权力谋取私利时，就会破坏商业环境，破坏经济机会，加剧不平等。腐败还导致公众对国家机构的信任减少，这反过来又会增加利用民众冤情谋取政治好处的非法行为者的吸引力。在当今的全球化世界中，国际金融体系被用来把非法财富存入国外，并跨国行贿。美国反腐败战略承认腐败对我国国家安全构成的独特威胁，并特别强调承认腐败行为者利用美国的方式。金融系统和其他以法治为基础的系统洗钱非法所得。为应对俄罗斯继续入侵乌克兰，美国加大了旨在追回腐败所得，以及查明和遣返洗钱犯罪所得。最后，美国将提高和扩大外交接触和外国援助的规模，包括通过加强与美国合作的伙伴政府打击腐败的能力。执法当局，加强愿意政府的预防和监督能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四部分：按区域分列的战略&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们各自国家和作为一个全球社会，21世纪的根本真理是，我们自己的成功也与其他成功联系在一起。为了为我们自己的人民服务，我们还必须与世界其他国家进行深入接触。为了确保我们自己的未来，我们必须与其他伙伴——我们的伙伴——一道努力实现一个共享的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来，我们的安全、我们的繁荣和我们的自由是相互关联的以前。因此，我相信我们必须一如既往地共同努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小约瑟夫·R·拜登&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国大会第七十六届会议&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有与世界各国和人民合作，美国才能迎接这一决定性十年的挑战。美国人依赖并受益于我们在每个地区的广泛和深刻关系；投资于几乎每个国家并与之贸易；学习、工作和生活在每个大陆。我们的未来和世界是相互关联的。这就是为什么我们的战略是全球性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;促进自由开放的印度-太平洋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度洋-太平洋地区是世界经济增长的大部分动力，将成为21世纪地缘政治的中心。作为一个印度洋-太平洋大国，美国在实现一个开放、相互关联、繁荣、安全和有复原力的区域方面具有至关重要的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国将与其他区域国家合作，保持印度洋-太平洋地区的开放性和开放性，并确保各国根据国际法规定的义务自由作出自己的选择。我们通过投资于民主机构、新闻自由和民间社会，支持开放社会，并与伙伴合作，打击信息操纵和腐败。我们将申明海洋自由，并为开放进入南海建立共同的区域支持——这是近三分之二的全球海洋贸易和四分之一的全球贸易的必由之路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有建设集体能力，才能实现自由和开放的印度-太平洋。我们正在深化我们的五个区域条约联盟和最密切的伙伴关系。我们肯定了东盟的中心地位，并寻求与东南亚伙伴更深入的联系。我们将扩大我们的区域外交、发展和经济接触，特别注重东南亚和太平洋岛屿。在我们与南亚区域合作伙伴合作应对气候变化、新冠肺炎疫情以及中华人民共和国的胁迫行为时，我们将促进整个印度洋区域的繁荣和经济互联互通。&amp;ldquo;四方&amp;quot;和&amp;quot;澳元&amp;quot;对于应对区域挑战也至关重要，我们将通过把我们的盟国和伙伴组织得更紧密，包括鼓励志同道合的印度-太平洋和欧洲国家之间加强联系，进一步加强我们的集体力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通美国人的繁荣与印度洋-太平洋地区有关，美国长期以来一直是地区贸易和投资的领导者。我们正在与我们的区域伙伴一起制定印度-太平洋繁荣经济框架(IPEF)，以推动包容性、基础广泛的繁荣，并促进我们在有弹性、公平、数字和低碳经济体中的共同利益。通过亚太经济合作组织(APEC)发挥领导作用将补充这些努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;75年来，美国一直保持强大和一贯的国防存在，并将继续为该区域的稳定与和平作出有意义的贡献。我们重申我们对印度-太平洋条约盟友——澳大利亚、日本、大韩民国、菲律宾和泰国——的坚定承诺，我们将继续使这些联盟现代化。我们重申，我们坚定不移地致力于根据涵盖尖阁诸岛的相互安全条约保卫日本。由于印度是世界上最大的民主国家，也是主要的国防伙伴，美国和印度将双边和多边合作，支持我们建立一个自由和开放的印度-太平洋的共同愿景。我们将寻求与朝鲜的持续外交，以便在朝鲜半岛完全无核化方面取得切实进展，同时加强针对朝鲜大规模毁灭性武器和导弹威胁的扩大威慑。缅甸的残酷军事政变破坏了地区稳定，我们将继续与包括东盟在内的盟友和伙伴密切合作，帮助恢复缅甸的民主过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还将努力加强伙伴对包括气候和生物威胁在内的跨国挑战的抗御能力。印度洋-太平洋地区是气候危机的中心，但也是解决气候问题的关键，我们共同应对气候危机是政治当务之急，也是经济机遇。我们还正在结成伙伴关系，帮助该区域建立抗流行病能力，加强其卫生系统，推动对全球卫生安全的投资，并扩大该区域预防、发现和应对紧急情况的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们进入了一个美国外交政策的新时期，它将要求美国在印度洋-太平洋地区拥有比第二次世界大战以来要求更多的东西。没有一个地区比印度洋-太平洋地区对世界和普通美国人更有意义。我们雄心勃勃，因为我们知道我们和我们的盟友和伙伴对其未来有着共同的愿景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深化与欧洲的联盟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于两国关系植根于共同的民主价值观、共同利益和历史纽带，跨大西洋关系是建立我国外交政策许多其他要素的重要平台。欧洲一直是并将继续是我们应对各种全球挑战的基本伙伴。为了有效地推行一个共同的全球议程，我们正在扩大和深化跨大西洋的纽带——加强北约，提高美欧关系的野心水平，并与我们的欧洲盟国和伙伴站在一起，捍卫支撑我们安全、繁荣和价值观的基于规则的体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，欧洲站在捍卫自由、主权和不侵略原则的斗争的前线，我们将继续齐心协力确保自由占上风。美国仍然毫不含糊地致力于北约第 5 条所载的集体防御，并将与我们的北约盟国一道，威慑、防卫、建设抵御一切形式的侵略和胁迫的能力。在我们加大对北约能力和战备准备的巨大贡献时——包括通过加强防卫部队和能力，以及坚持我们对扩大威慑的长期承诺——我们将指望我们的盟国继续承担更大的责任，增加它们的支出、能力和贡献。通过或补充北约的欧洲防务投资，对于确保我们在竞争加剧这一时刻的共同安全至关重要。我们支持北约继续适应现代安全挑战，包括强调网络空间防御、气候安全，以及中华人民共和国政策和行动带来的日益严重的安全风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国坚持我们对追求一个完整、自由和和平的欧洲的根本承诺。俄罗斯对乌克兰的进一步入侵对这一愿景构成严重威胁，这就是为什么我们决心支持乌克兰捍卫其主权和领土完整，同时为莫斯科的侵略付出沉重代价。我们向乌克兰提供了安全、人道主义和财政援助。我们与欧洲和全球的盟友和伙伴一道实施制裁和出口管制，这将削弱俄罗斯发动未来侵略战争的能力。我们与欧盟委员会合作，制定了一项雄心勃勃的计划，以减少欧洲对俄罗斯化石燃料的依赖，加强欧洲能源安全，推进共同的气候目标。通过这些努力，由4.5亿多人组成的一体化市场欧盟是一个不可或缺的伙伴，我们支持促进欧盟团结的努力。我们还鼓励在欧盟和联合王国共同关心的问题上密切合作。此外，我们强调，我们支持《耶稣受难日协定》，它是北爱尔兰和平、稳定和繁荣的基石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们支持乌克兰时，我们还将努力增强其他民主国家的稳定和复原力。我们将支持格鲁吉亚和摩尔多瓦的欧洲愿望及其对重要体制改革的承诺。我们将协助合作伙伴加强西巴尔干地区的民主体制、法治和经济发展。我们将支持解决南高加索冲突的外交努力。我们将继续与土耳其接触，以加强其与西方的战略、政治、经济和体制联系。我们将与盟国和伙伴合作，处理俄罗斯在乌克兰战争造成的难民危机。而且，我们将努力防止对欧洲的恐怖主义威胁。在欧亚大陆其他地方，我们将继续支持中亚的独立、主权和领土完整。我们将促进该区域五个国家加强复原力和民主发展的努力。我们将继续通过C5+1外交平台(哈萨克斯坦、吉尔吉斯共和国、塔吉克斯坦、土库曼斯坦、乌兹别克斯坦和美国)开展工作，推动气候适应，改善区域能源和粮食安全，加强区域内的一体化，并增强与全球市场的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们与欧洲盟友和伙伴的议程固然植根于跨大西洋的力量和稳定，但却是全球性的。我们将与欧盟合作，加强基于共同民主价值观的贸易、投资和技术合作——促进开放和包容性的全球经济，为贸易制定高标准，确保公平竞争，支持劳工权利，推动脱碳运动，打击腐败，保护我们的创新免遭与我们的利益和价值观背道而驰的用途。通过七国集团，我们将与法国、德国、意大利和联合王国合作，推动就世界上最紧迫的挑战开展国际合作。无论在白俄罗斯还是在新疆，我们都将共同捍卫人权。为了颁布这一雄心勃勃的议程，我们将深化我们的战略调整——定期磋商、分享信息和情报，以及共同行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西半球民主与共同繁荣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有哪个区域比西半球对美国的影响更直接。每年有1.9万亿美元的贸易、共同的价值观和民主传统，以及家庭纽带，西半球国家，特别是北美国家，是美国的主要贡献者。繁荣和复原力。但是，新冠肺炎疫情和随之而来的衰退加剧了长期的结构性挑战，加剧了政治和社会动荡，破坏了对民主交付能力的信心，并刺激了前所未有的非正常移民到美国和整个地区。美国认识到该区域的繁荣与安全同我们自己的繁荣与安全之间的直接联系，因此必须振兴我们的伙伴关系，以便在本半球建立和维护经济复原力、民主稳定和公民安全。我们将通过定期互动、多边和机构合作以及区域倡议，并通过履行在第九届美洲首脑会议上所作的承诺，推动这些努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美洲各地人民的流动，包括2015年以来被迫离开家园的600多万委内瑞拉人的流动，影响到整个拉丁美洲和加勒比地区，并更加需要区域行动。《洛杉矶移民与保护宣言》补充了美国。在国内努力使其边界基础设施现代化，并建立一个公平、有序和人道的移民制度，并在整个半球建立以责任分担、稳定和援助受影响社区、扩大法律途径、人道的移民管理和协调一致的应急反应为核心的大胆伙伴关系。美国还领导这项指控，以扩大移徙的法律途径，并打击非法偷运和贩运人口，以掠夺弱势移徙者。这些努力的共同目标是稳定移民人口，用能够促进美国和整个区域经济增长的有序流动取代非正常移徙。我们将继续这些合作努力，同时确保从根本上公平、有序和人道的移民管理办法，以加强边界安全和保护我们的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结束和减轻CO VID-19大流行病的影响和促进卫生安全对于整个半球的福祉至关重要。除了捐赠7 200多万种疫苗外，我们还通过《美洲卫生和复原力行动计划》与该区域合作，预防、防范和应对未来的大流行病威胁和其他公共卫生紧急情况，同时扩大向偏远、脆弱和边缘化人口公平提供医疗保健和公共服务。除了支持各国，特别是中美洲和加勒比国家，使新冠肺炎疫苗接种率达到70% 之外，相关伙伴关系正在提高疫苗生产能力，帮助到2027年通过美洲保健队培训50万名公共卫生和医疗专业人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正在与区域伙伴一道深化经济合作，以确保持久和包容性的经济增长，为我们的工作人民服务。我们的首要任务是与加拿大和墨西哥合作，推动北美对未来的愿景，该愿景利用我们的共同优势，支持美国。全球竞争力。同样，美洲经济繁荣伙伴关系将指导我们的区域经济参与，重点关注自下而上和中外增长的最大推动力，更新工具，应对我们今天面临的新复杂挑战，并在今后几十年重点关注振兴区域经济机构、确保供应链、创造清洁能源就业和促进脱碳，确保可持续和包容性的贸易，进行改变博弈的投资，提高公共行政的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应对气候危机和利用本区域的活力将是我们办法的核心，我们将利用缓解和适应努力，促进可持续经济复苏和保护森林生态系统，促进清洁能源贸易和投资，以实现到2030年本区域电力部门可再生能源发电装机率达到70% 的集体目标，并调动资金和其他形式的支持，促进保护亚马孙。美国和加勒比共同体还启动了&amp;quot;应对2030年气候危机伙伴关系&amp;rdquo;，以扩大项目融资渠道，吸引私人投资于清洁能源基础设施和气候适应项目，并加强地方评估、规划、预测、缓解和应对气候变化中的极端天气事件和相关风险的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的安全和经济利益来自该区域的民主稳定和体制，因为我们的共同价值观为合作和和平解决争端提供了基础。为了帮助维护和加强这些传统，我们将支持努力建设透明、包容和负责任的机构的合作伙伴。我们将共同支持应对公民需求的有效民主治理，捍卫人权，打击基于性别的暴力，打击腐败，防止外来干涉或胁迫，包括来自中华人民共和国、俄罗斯或伊朗的干涉或胁迫。通过振兴具有代表性的美洲机构，并与民间社会和其他政府合作，我们将支持委内瑞拉、古巴、尼加拉瓜人民以及民众意志受到压制的任何国家的民主自决。在海地，我们将动员国际社会帮助恢复安全，重建治理机构，支持繁荣的基础，海地人民能够据此决定自己的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还将协助合作伙伴应对安全威胁。这些挑战可能是内部挑战——包括来自地方帮派的挑战，也可能是跨国挑战，包括来自贩运毒品和人类并开展其他非法行动的犯罪组织的挑战——也可能是外部挑战，因为恶意行为者寻求在该地区获得军事或情报立足点。这些威胁影响到整个美洲的安全，包括在国内的安全，因此，我们将促进协作，帮助协助民警，加强美洲的司法制度，扩大与我们的伙伴的信息共享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些优先事项——扩大经济机会、加强民主和建设安全——是相辅相成的，有助于国家、区域和全球的稳定。我们具有压倒一切的战略利益，即在推进一个安全、中产阶级和民主的区域的愿景从根本上符合美国的国家安全利益的前提下，通过加强与半球伙伴和机构的外交接触，谋求和加强协作。地缘政治和地缘经济动荡加剧、气候变化、全球大流行病和大规模移徙等现象构成的相互关联的挑战，以及承认美国的安全与繁荣取决于我们邻国的安全与繁荣，都加剧了这一工作的挑战和利害关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持中东的逐步升级和一体化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的二十年里，美国。外交政策主要侧重于来自中东和北非的威胁。我们常常不遵守以军事为中心的政策，这种政策是以不切实际地相信武力和政权变革来取得可持续成果为依据的，同时未能充分说明竞争全球优先事项或意外后果的机会成本。现在应该避开宏伟的设计，采取更加实际的措施来推进美国。利益和帮助地区伙伴为中东人民和美国人民更加稳定、繁荣和机会奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国为美国提出了一个新的框架。该地区的政策基于美国在建立伙伴关系、联盟和联盟以加强威慑方面无可比拟的相对优势，同时利用外交手段缓和紧张局势，减少新冲突的风险，并为稳定奠定长期基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个框架有五项原则。第一，美国将支持并加强与遵守基于规则的国际秩序的国家的伙伴关系，我们将确保这些国家能够抵御外国威胁。第二，美国不会允许外国或地区大国破坏通过中东水道的航行自由，包括霍尔木兹海峡和巴布艾·曼达卜海峡，也不会容忍任何国家通过军事集结、入侵或威胁来统治另一个国家——或地区。第三，即使美国努力遏制对区域稳定的威胁，我们也将努力通过外交手段尽可能减少紧张局势、缓和并结束冲突。第四，美国将在美国之间建立政治、经济和安全联系，促进区域一体化。合作伙伴，包括通过一体化的空防和海防结构，同时尊重各国的主权和独立选择。第五，美国将始终促进人权和《联合国宪章》所载的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新框架建立在区域国家在弥合其持久分歧方面最近取得的进展。我们将继续与盟友和伙伴合作，增强其威慑和打击伊朗破坏稳定活动的能力。我们将进行外交，以确保伊朗永远不能获得核武器，同时保持姿态，并准备在外交失败时使用其他手段。伊朗对美国的威胁。美国现任和前任人员。官员不会被容忍，正如我们已经表明的那样，我们将在攻击我们的人民和利益时作出反应。在我们这样做的时候，我们将永远支持伊朗人民争取德黑兰政权长期剥夺他们的基本权利和尊严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更广泛地说，我们将把外交、经济援助和对当地伙伴的安全援助结合起来，以减轻痛苦，减少不稳定，防止恐怖主义出口或从也门、叙利亚和利比亚大规模移徙，同时与区域政府合作，管理这些挑战的更广泛影响。我们将寻求扩大和深化以色列与其邻国和其他阿拉伯国家日益增长的联系，包括通过《亚伯拉罕协定》，同时保持我们对其安全的坚定承诺。我们还将继续促进可行的两国解决方案，维护以色列作为一个犹太和民主国家的未来，同时满足巴勒斯坦人建立一个自己安全和有生存能力的国家的愿望。正如拜登总统2022年7月访问西岸时所说，“1967年边界沿线的两个国家，加上双方商定的互换，仍然是巴勒斯坦人和以色列人在安全、繁荣、自由和民主方面实现平等程度的最佳途径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新框架依靠以可持续和有效的军事态势，重点是威慑、加强伙伴能力、促成区域安全一体化、打击恐怖主义威胁和确保全球商业的自由流动。这些军事活动与利用其他国家权力手段一道，也有助于对抗外部行为者在该区域的军事扩张。我们不会利用我们的军队来改变政权或改造社会，而是将使用武力限制在需要保护我们的国家安全利益并符合国际法的情况下，同时使我们的伙伴能够保护其领土免受外部和恐怖主义威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将鼓励经济和政治改革，帮助发掘该区域的潜力，包括促进更大的经济一体化，以推动增长和创造就业。我们将鼓励能源生产商利用其资源稳定全球能源市场，同时为清洁能源未来做好准备，保护美国消费者。我们还将继续支持我们的民主伙伴，要求对侵犯人权的行为追究责任，同时认识到，虽然真正的改革只能来自内部，但美国仍然可以发挥重要作用。美国是人道主义援助的最大双边捐助者，是坚持原则、基于需求的人道主义行动的长期拥护者。我们将继续领导人道主义援助，处理长期的难民和流离失所危机，这有助于实现人的尊严和加强稳定。而且我们将加速对区域伙伴的支持，以帮助它们建立更大的复原力，因为中东的未来将取决于气候、技术和人口变化，也取决于传统安全事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建设21世纪美非伙伴关系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲的政府、机构和人民是一股重要的地缘政治力量，将在未来十年在解决全球挑战方面发挥关键作用。非洲比以往任何时候都更加年轻、机动、受过教育、相互联系。非洲国家是联合国最大的区域投票集团之一，其公民是主要的国际机构。非洲大陆蓬勃发展的人口、重要的自然资源和充满活力的创业精神，加上非洲大陆自由贸易区，具有推动转型经济增长的潜力。过去三十年来，我们与非洲国家的伙伴关系为这一增长奠定了基础。为了加快速度，美非伙伴关系必须适应，以反映非洲国家在全球发挥的重要地缘政治作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推进美国的国家利益将部分取决于不仅与非洲国家更密切地合作，而且与区域机构更密切地合作，例如非洲联盟、国家以下各级政府、民间社会、私营部门和侨民社区。我们将继续投资该地区最大的州，如尼日利亚、肯尼亚和南非，同时加深我们与中小州的联系。我们将让非洲国家作为平等伙伴参与实现我们的共同优先事项，从保健和大流行病防备到气候变化。我们还将向合作伙伴宣传人权、腐败或专制行为，并深化与朝着更开放和民主治理方向取得进展的国家的伙伴关系。我们将与国际伙伴和区域机构协调，通过为政变付出代价和迫切推动平民过渡取得进展，对抗民主倒退。我们将听取非洲领导人和人民表达他们对外国伙伴关系的愿景，包括对透明度、问责制、公平、包容和公平的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加强非洲的和平与繁荣将提高非洲解决区域和全球问题的能力。该区域对恢复民主的承诺和能力，以及预测、预防和处理新出现和长期的冲突，都可能给非洲人和美国人带来有利的结果。我们将支持非洲主导的努力，努力寻求政治解决代价高昂的冲突、日益增加的恐怖活动和人道主义危机，如喀麦隆、刚果民主共和国、埃塞俄比亚、莫桑比克、尼日利亚、索马里和萨赫勒地区的冲突，并投资于地方和国际建设和平与维持和平，以防止新的冲突出现。按照我们更广泛的反恐办法，我们将破坏和降低对美国的恐怖主义威胁，同时支持伙伴防止恐怖主义扩散。我们将与我们的非洲和国际伙伴合作，消除恐怖主义的根源，包括反腐败、加强问责制和正义、投资于包容性经济发展、促进人权，包括妇女权利，以及抵制俄罗斯支持的瓦格纳集团破坏稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将通过私营部门投资支持加速增长，帮助非洲开启数字经济，加倍努力解决粮食不安全问题，并通过&amp;quot;繁荣非洲&amp;quot;、&amp;ldquo;养活未来&amp;quot;和&amp;quot;非洲强国&amp;quot;倡议扩大清洁能源基础设施。我们将支持气候适应、养护和公正的能源转型，因为撒哈拉以南非洲国家已经在经历严重的气候影响、土地使用加剧、移民挑战以及粮食和商品价格上涨，俄罗斯进一步入侵乌克兰使这种情况更加严重。优质保健系统对于经济增长至关重要，我们将以数十年的伙伴关系为基础，投资于保健安全和保健系统基础设施，以及正在进行的新冠肺炎应对措施。我们还将与非洲各国政府合作，创造商业环境，在人力资本和能力发展方面进行投资，以吸引投资者，发展企业，在各部门创造良好就业机会，并加强美非贸易，为美国创造新的机会。企业。我们将寻求提供机会，体现美国的竞争优势，促进包容性增长，尊重工人的权利，并为后代保护该地区的资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保持一个和平的北极&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国寻求一个和平、稳定、繁荣和合作的北极地区。气候变化正使北极比以往任何时候都更易接近，威胁北极社区和重要生态系统，创造新的潜在经济机会，并加剧竞争以塑造该区域的未来。过去十年来，俄罗斯为在北极的存在进行了大量投资，使其军事基础设施现代化，加快了演习和培训行动的步伐。其侵略行为加剧了北极地区的地缘政治紧张局势，造成了意外冲突的新风险，阻碍了合作。中华人民共和国还寻求通过迅速增加其在北极地区的投资、开展新的科学活动以及利用这些科学活动开展具有情报或军事用途的两用研究，来提高其在北极地区的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将维护美国。通过提高我们对海洋领域的认识、通信、救灾能力和破冰能力来准备在该区域开展更多的国际活动，实现该区域的安全。我们将锻炼美国。政府根据需要在该区域派驻人员，同时减少风险和防止不必要的升级。北极国家对应对区域挑战负有主要责任，我们将深化与北极盟国和伙伴的合作，并与它们合作，维持北极理事会和其他北极机构，尽管俄罗斯在乌克兰的战争对北极合作构成挑战。我们将继续保护航行自由并决定美国。按照国际规则扩展大陆架。我们必须在该区域建立抵御和减轻气候变化的能力，包括通过减少排放的协定和更多的跨北极研究合作。随着北极地区经济活动的增加，我们将投资于基础设施，改善生计，鼓励美国、我们的盟友和我们的伙伴进行负责任的私营部门投资，包括投资于关键矿物，并改进对国家安全的投资筛选。通过这些努力，我们将通过与阿拉斯加土著社区定期、有意义和强有力的协商和协作，维护我们对尊重部落主权和自治的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保护海洋、空气和空间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全世界人民依靠海洋、空气和空间来保障他们的安全和繁荣。世界相互关联的海洋、土地、水道和其他生态系统创造了经济机会，并使关键的商业和军事活动得以进行。它们包含对粮食安全、洁净的空气和水、稳定的气候以及健康和福祉至关重要的生物多样性。对这些系统的威胁——包括过度的海洋和空域要求、污染和无管制的砍伐森林、野生动植物贩运和非法、未报告和无管制的捕捞——影响政府满足基本人类需求并促进政治、经济和社会不稳定的能力。我们将坚持国际法和准则，包括《联合国海洋法公约》中的习惯国际法规则，支持航行和飞越自由，支持环境保护，反对破坏性的远洋捕鱼做法。我们将根据1959年《南极条约》的规定，促进南极洲作为一个为和平与科学保留的大陆的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间探索和利用有益于人类，从创造经济机会到开发新技术和启用气候监测。美国将保持我们作为世界太空领袖的地位，与国际社会一道努力确保该领域的可持续性、安全、稳定和安全。我们必须率先更新外层空间治理，建立空间交通协调系统，并为未来的空间规范和军备控制制定道路。我们将与盟国和伙伴国合作，制定政策法规，使美国能够蓬勃发展。商业空间部门参与国际竞争。我们将加强美国的韧性。我们依靠的空间系统发挥关键的国家和国土安全功能。这些努力旨在保护美国。对空间的兴趣，避免破坏稳定的军备竞赛，负责任地管理空间环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锐化我们的雕塑工具&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的国家安全机构和劳动力支撑着美国的全球领导地位以及美国人民的安全、繁荣和自由。为了实现我们的宏伟目标，我们必须现代化并调整我们的治国工具，以应对当今的挑战。例如，我们是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 加强美国外交，使国务院现代化，包括最近设立一个新的网络空间和数字政策局以及关键和新兴技术特使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 调整情报界（Intelligence Community）(IC)，包括调整我们的组织以更好地应对竞争，采用新的数据工具，以及加强开放源码材料的集成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 加强美国。通过增加对疾病控制和预防中心(CDC)爆发、预测和分析中心的支持以及对全球卫生安全的外国援助，对传染病威胁和流行病进行全球预警和预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 重组主管政策的国防部副部长办公室，使其更加注重新兴技术，并提高高级领导人对关键区域的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过重新解释DHS如何招聘、发展和保留顶级和多样化的网络人才，支持国土安全部(DHS)网络安全服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 通过增加25% 的美国的参与和转移，使发展援助更容易获得和公平。国际开发署(美援署)向当地伙伴提供资金，并将美援署在增强妇女和女童权能方面的工作增加一倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 扩大与利益攸关方的接触，建设与私营部门、慈善事业、侨民社区和民间社会的伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 将白宫科学技术政策办公室提升为内阁级机构和国家安全委员会正式成员，以此优先重视技术在国家安全中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些努力和我们的外交政策的成功将需要通过征聘和留住多样化的高素质人才来加强国家安全队伍。我们是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 优先考虑多样性、公平、包容和无障碍性，以确保国家安全机构反映他们所代表的美国公众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 特别是在科学、技术、工程和数学（STEM）领域、经济学、关键语言和区域事务中，创建更有效和高效的招聘、招聘、留用和人才开发实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 支持各级劳动力的专业发展机会，包括领导能力和技术能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 为国家安全工作人员在政府内外的机构之间调动，并将他们掌握的技能带回本国机构创造机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 为员工配备尖端技术，更好地整合数据和分析工具，以支持决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 优先考虑人力资源能力和人员，这些人员将推动和管理所有这些举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的国家安全机构和劳动力的健康有赖于我们对联邦执法机构、情报共同体(情报共同体)、我们的外交官、公务员、联邦资助的研究和发展机构以及军队非政治性质的信念，因为我们在国家服务部门共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五部分：结论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们相信，美国与我们的盟友和伙伴一道，有能力成功地追求一个自由、开放、繁荣和安全的全球秩序。根据这项战略概述的关键要素，我们将应对我们时代的双重挑战：超越我们的竞争对手，塑造国际秩序，同时应对气候变化、大流行病防备和粮食安全等共同挑战，这些挑战将界定人类历史的下一阶段。我们将加强世界各地的民主和多边机构，我们期待着未来为新兴技术、网络安全、贸易和经济制定新的公平规则。我们将利用我们的巨大优势和无与伦比的盟国和伙伴联盟，开展所有这些和更多的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们执行这一战略时，我们将不断评估和重新评估我们的方法，以确保我们最好地为美国人民服务。我们将遵循一个无可争辩的事实，即美国在国内的项目的力量和质量与我们在世界上的领导作用和我们塑造世界秩序条件的能力密不可分。这项《国家安全战略》将以一个压倒一切的标准来评估：它是否使美国人民的生活更美好、更安全、更公平，它是否提升了全世界那些与我们共同展望未来的国家和人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对于这个决定性十年结束时取得成功的前景有了明确的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过加强我们的工业能力、投资于人民和加强我们的民主，我们将加强我们的经济基础、加强我们的国家复原力、提高我们在世界舞台上的信誉，并确保我们的竞争优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过深化和扩大我们的外交关系，不仅与我们的民主盟友，而且与所有与我们共同展望更美好未来的国家保持外交关系，我们将制定与我们的战略对手的竞争条件，这些对手有利于我们的利益和价值观，并为加强在共同挑战方面的合作奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过军事现代化、追求先进技术、投资国防力量，我们将在一个地缘政治对抗日益加剧的时代加强威慑，并将美国定位于捍卫我们的祖国、我们的盟友、合作伙伴和海外利益以及我们在全球的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过发挥国家实力，团结盟友和伙伴的广泛联盟，我们将推进我们对一个自由、开放、繁荣和安全世界的愿景，击败竞争对手，在气候变化、全球健康和粮食安全等问题上取得有意义的进展，以改善不仅仅是美国人民的生活，而且是全世界人民的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我们在这个决定性的十年里必须实现的目标。正如我们在整个历史上所做的那样，美国将抓住这一时刻，迎接挑战。没有时间浪费。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>医研学三领域专家解答：食品添加剂能吃吗？</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221013sptjj/</link>
        <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221013sptjj/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/20221013sptjj/ -&lt;p&gt;　　(经济观察)海天味业数百亿元市值蒸发 医研学三领域专家解答：食品添加剂能吃吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　中新社北京10月11日电 (赵斌)海天酱油添加剂国内外“双标”相关消息近日几度登上热搜，拖累海天味业股价持续走低，10日开市后市值蒸发超350亿元人民币，11日继续下跌超2%。围绕此次风波的核心——食品添加剂，一直以来便争议不断。食品添加剂到底能不能吃？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　海天味业事件，源于“苯甲酸钠”这种食品添加剂。苯甲酸钠是常用的食品防腐剂，有防止变质发酸、延长保质期的效果，在世界各国被广泛使用。但近年来，出于对其毒性的顾虑，该添加剂应用受到一定限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　多位专家分析认为，苯甲酸钠和山梨酸钾等食品防腐剂，的确会对人的肝肾带来一定影响。但在严格按照国家标准规范添加、正确标注的情况下，人体可以正常适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　江北四大酱园之一的济宁玉堂酱园有300多年历史，济宁玉堂酱园总工程师田书义接受中新社采访时表示，酱油作为发酵类调味品，营养丰富，包装开启后常温条件下较难保存。高级别酱油自身抗腐能力强，保存期稍长；不加防腐剂的酱油，开启包装后的使用过程中极易受微生物污染，一旦变质所产生有害菌对人体伤害甚于防腐剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“没有食品添加剂，就没有现代食品工业革命。”北京林业大学生物科学与技术学院副教授李慧颖表示，不必把食品添加剂妖魔化。色香味的合理调整，是人们通过饮食获得更多幸福感的必要渠道。比如，我们喝到的酸奶绝大部分是经过调制的风味酸牛乳，如不调味绝大部分人可能很难下咽。消化系统虚弱人群和胃炎、胃溃疡病人，甚至有可能被未经调和的酸奶刺激和轻微灼伤胃黏膜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　用甜味素替代糖亦是如此，对大多数人而言，这将对身体的不良影响降至更低。李慧颖表示，只要严格按照国家规定生产的食品，其添加剂用量和用法符合行业标准要求，普通人都可以放心食用。但相对于孕妇、婴幼儿、肝肾功能不全等特殊人群而言，要对含食品添加剂的食品更加谨慎。现实中，更需要关注的是非法添加与不明确标注，尤其一些散装、现场加工的食品存在此类风险更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　著名临床营养师、解放军总医院第八医学中心营养科原主任张晔在接受中新社采访时也表示，面对规范使用的食品添加剂不必恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但张晔也强调，不仅是食品添加剂，对于一些纯天然植物制成的调味香辛料也越少食用越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　首先是婴幼儿、少年儿童，其身体器官功能尚未发育完全，相对脆弱，对色素、防腐剂等需要肝肾代谢、分解、排出的食品添加剂更敏感，越少食用越好。此外，孕妇也是肝肾功能负担很重的群体，在面对同等食品添加剂时存在更大风险，用量要少，不用更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　张晔说，试验发现，在家只用最简单的葱姜盐等调味品制作的酱牛肉等食品，食用同等时间和量的情况下，肾功能检测指标变化状态会明显好于食用外购熟食。即便正常健康人群，在连续食用一些植物调味香辛料后，身体大都会出现不适。人的味蕾有记忆，儿童自幼少或不接触食品添加剂，便不会产生过度向往或依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　李慧颖认为，当前广大消费者对食品添加剂和某些调味品表现出来一定“迷茫”情绪，可体现出人们对食品添加剂使用、规范以及用量和危害的理解不够清晰。在加大对食品安全宣传力度的同时，进一步完善细化添加剂的使用标准、标注规范等相关法律法规，将有助于更好保障消费者选择权。(完)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;没有添加剂人类就不可能活这话一点都不武断--我曾经自己做过面包并坚持吃发现怎么做也做不出面包房的味道吃到最后我实在忍受不了面包那枯燥的问道把面包机卖了我母亲说你没看到过农村做酱做臭豆腐看了你肯定吃不下另外我本身就是学化学的-我们需要做的是提高食品安全标准提高工业生产标准保障消费者知情权并且谨防路边摊&#34;&gt;没有添加剂，人类就不可能活，这话一点都不武断。  我曾经自己做过面包并坚持吃，发现怎么做也做不出面包房的味道，吃到最后我实在忍受不了面包那枯燥的问道，把面包机卖了；我母亲说“你没看到过农村做酱、做臭豆腐，看了你肯定吃不下”；另外我本身就是学化学的； 我们需要做的是提高食品安全标准，提高工业生产标准，保障消费者知情权，并且谨防路边摊。&lt;/h2&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/20221013sptjj/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>Z library 评论 摘</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/history/</link>
        <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/history/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/history/ -&lt;p&gt;1920四月俄共维经斯基（吴廷康）来北京见李大钊，意图建立中国共产党&lt;br&gt;
1920五月俄共维经斯基（吴廷康）到上海见陈独秀，阐明“我们在远东的总政策是立足于日美中三国利益发生冲突，要采取一切手段来加剧这种冲突”&lt;br&gt;
1920八月陈独秀在上海租界成立中国共产党与社会主义青年团&lt;br&gt;
1921七月二十三日中共一大开会，毛以长沙代表与会（会中强调对各政党采独立、攻击、排他的态度，来年二大加入共产国际后才有国共合作，承认苏维埃管理制度）&lt;br&gt;
1921八月十四日在俄共的策动下，唐努乌梁海独立为“唐努图瓦人民共和国”，此为苏俄的第一个附庸&lt;br&gt;
1921十一月五日外蒙与苏俄订立友好条约，并承认唐努乌梁海独立（后于1944年“自愿”加入苏联成为其一邦）&lt;br&gt;
1923一月二十六日孙中山于上海与苏副外长越飞发表联合声明（共产制度不适用中国、苏抛弃对中国的不平等条约与特权、东北铁路问题由中苏双方协商解决、苏无意使外蒙脱离中国因此驻蒙苏军不必立即撤出）&lt;br&gt;
1923五月三十一日苏联“解决中俄悬案大纲”成立，规定“苏联政府承认外蒙古为中华民国领土之一部，并尊重在该领土内中国之主权”&lt;br&gt;
1923七月苏联要求外蒙改称“蒙古人民共和国”，等于否定了“解决中俄悬案大纲”，于是外蒙成为苏联的第二个附庸，蒙俄订立密约，允许苏军长期驻军外蒙&lt;br&gt;
1924五月三十一日中俄协议成立，中俄复交，言名承认外蒙为中国领土并取消一切不平等条约，但实际上苏仍我行我素不守协议（外蒙、东北等）&lt;br&gt;
1924七月一日外蒙改名蒙古人民共和国，库伦改名乌兰巴托（红色英雄），外蒙成为第二个共产国家与第一个苏俄的卫星国家&lt;br&gt;
1925三月十二日孙中山过世，汪精卫代理主席，其推荐毛泽东担任其代理宣传部长（本来是汪的位子）&lt;br&gt;
1925五月苏联顾问鲍罗廷将胡汉民（国民党中的右派）拉下台，自1923容共后，共党已在国民党中占有大权（汪本身是国民党的左派），不过左右派都是在国民党内部的共党分化所为&lt;br&gt;
1925五卅惨案（上海人民在中共鼓动下进行反外商虐待华工游行经过南京路时，英国公租界巡捕枪杀抗议民众），这也引发了广州游行时的沙面事件（英租界射杀52人）与省港大罢工，大罢工直到来年十月国民政府拿回上海为止&lt;br&gt;
1925六月二十三日沙基惨案（沙面事件），省港罢工会本为廖仲凯领导，但实为共党所主导&lt;br&gt;
1925八月二十日国民党代表廖仲恺遭刺杀（汪污指杀手与胡汉民有关），也引发了后来1927的清共（廖本身为国民党内的左派，孙中山与他的过世导致右派不能再度容共），汪蒋合作（直到中山舰事件）&lt;br&gt;
1925十一月二十三日，国民党西山会议排共，苏想用在党内的共党人员使其加入第三国际，这也是党内左右派分裂之始（西山会议是在北京孙中山灵前举行的会议），也成为后来中山舰事件的远因&lt;br&gt;
1926一月国民党第二次全国代表大会，蒋二次东征结束回粤提出北伐，汪精卫表示赞成，鲍罗廷则无异议&lt;br&gt;
1926一月北伐计划突然遭苏顾问季山嘉拒绝，二月、三月也都被拒（这导致了后来的中山舰事件），汪精卫也配合苏联抵制北伐（蒋汪之间的私下谈话很快就被季山嘉得知可见）&lt;br&gt;
1926三月二十日中山舰事件（当时代理海军局长为共党李之龙），蒋介石清除国民党内共党分子，并让国民党拿回军政大权，这是国民党与共产党在内部之争的后果，也是共产国际与国民党之间矛盾的问题，后来就有“整理党务案”（共党党员无法于国民党内部担任部长级以上职位），这时也是蒋在党内取代汪的重要事件，也是后来共党以汪为主在武汉建立政府的远因（谭延闿任国府与中央政治委员会主席、张人杰任中常委主席、蒋介石任军委会主席），当时共党领袖陈独秀主张退出国党，但被苏拒绝，同时汪也出走法国&lt;br&gt;
1926五月十五日整理党务案通过，国民党加强对其内的共党人员管理，鲍罗廷亦表示同意配合&lt;br&gt;
1926十一月二十二日共产国际第七次扩大执行委员会召开，因国府北伐的成功，让他们决定加快在中国推行农民革命而作成“中国问题决议案”，以国府收复地区纠集无业与地痞之人，召入工会与农会制造武装暴力（与后来的228很像）&lt;br&gt;
1926十二月十三日鲍罗廷召集部分国党共党委员于武汉开“联席会议”，推徐谦为主席，开始公然分裂国党&lt;br&gt;
1926十二月十八日英发表对华新政策十六条，以对国府和好，这也导致苏动员中共反英&lt;br&gt;
1926十二月二十六日，中共于武昌发动反英大会，民众与英国水军发生冲突，多人死伤&lt;br&gt;
1927一月一日国民政府自广州迁至武汉，鲍罗廷开始压迫蒋，蒋在党中也被孤立，导致双方不和与日后的清共&lt;br&gt;
1927二月二十一日上海工人第二次武装起义（周恩来）&lt;br&gt;
1927三月十日武汉国民党三中全会取消一切蒋的职务，并推翻1926的“整理党务案”，并阻止收复武汉的革命军前往长江下游支持北伐&lt;br&gt;
1927三月二十四日中共上海工人第三次武装起义，针对租界外人，另有于南京入侵英美领事馆杀害馆员、入侵教堂杀害传教士的事件，导致英美军舰炮轰南京（此很有可能为苏在后指挥，一方面针对蒋、一方面造成外国对国府的不信任）
1927三月二十八日国民党提出护党救国案，要求清除中共&lt;br&gt;
1927四月二日鲍罗廷在江西赶走省长李烈钧，这也是后来为何中共以江西为根据地的原因&lt;br&gt;
1927四月六日张作霖派兵搜查苏联大使馆，逮捕藏于其中的李大钊等人士，并搜出大量苏联计划颠覆中国政府的资料&lt;br&gt;
1927四月十日汪被共党迎至武汉&lt;br&gt;
1927四月十二日蒋清党（江苏、浙江、安徽、福建）&lt;br&gt;
1927四月十五日蒋胡在南京成立南京国民政府（武汉政府只控制湘、鄂、赣三省，其余都受南京政府控制）&lt;br&gt;
1927四月十七日武汉撤销蒋的总司令职务，而南京政府于隔日开始办公，于是宁汉分裂（胡蒋合作，直到八月蒋下野），共党拥立的汪精卫政府控制两湖与江西（汪自己讲武汉政府是俄国的，南京政府是中国的），唐生智是汪派的主要军事力量&lt;br&gt;
1927四月二十四日南京政府决定继续北伐&lt;br&gt;
1927五月二十一日马日事变（驻两湖的革命军铲除共党份子并宣布拥蒋），标示着中共于中国清算斗争的起步失败，这也是苏联要求共党控制武汉政府下的结果&lt;br&gt;
1927六月一日斯大林通电武汉要求中共更进一步组织自己势力并排除分化国民党内部，但苏代表将电文告知汪精卫，于是汪决心在武汉分共&lt;br&gt;
1927七月陈独秀因清党与路线之争而下台，中共于江西成立苏维埃政府，决定不能完全以党员加入国民党来夺权，而需要军队的支持，南昌后中共就采武装暴动的模式&lt;br&gt;
1927七月十五日汪于武汉通过取缔共党案而分共，于是许多武汉的共产党加入江西张发奎的部队，宁汉合作开始成为可能&lt;br&gt;
1927八月一日斯大林指示中共（苏代表罗明纳兹，中共为贺龙、叶挺，此两人都为革命军中的共党将领）打着“国民党革命委员会”的名义于南昌暴动（宋庆龄、张发奎、于右任都是成员），国民政府与苏绝交（1933年就将八一设为中共的建军节，当时朱德为南昌公安局长），基本上中共的暴动除了武装起义之外，主要是打地主分田地，这也标示着国共合作的结束&lt;br&gt;
1927八月三日南昌暴动被打败&lt;br&gt;
1927八月十九日武汉政府迁至南京&lt;br&gt;
1927九月九日中共派朱毛于湖南搞秋收暴动（秋收起义），失败后上井冈山（加入山上土匪袁文才与王佐，两人后来于1930被毛除掉，1965年毛才认错）&lt;br&gt;
1927九月宁汉合作，但汪至九江与唐生智、张发奎继续与南京对抗&lt;br&gt;
1927十二月十一日中共（叶剑英）趁张发奎对付粤桂联军之际于广州暴动（15000广州市民被杀），之后中共便放弃于城市暴动，改采农村扩张路线&lt;br&gt;
1927十二月十三日张发奎平定广州暴动后归顺国民政府&lt;br&gt;
1927十二月十四日国府正式与苏断交，孙中山1923的联俄至此结束&lt;br&gt;
1927十二月十七日在唐、张失败后，汪精卫离国赴法&lt;br&gt;
1928一月毛、朱在井冈山成立红四军&lt;br&gt;
1928四月十五日台湾共产党先在上海成立，后于十一月在台成立，到1931年解散，其为最早主张台湾独立与成立台湾共和国的政党， 台湾共产党在上海举行成立大会，以谢雪红为大会主席，提出政治大纲，以「追求台湾独立、成立台湾共和国、树立工农政府」为大会宣言&lt;br&gt;
1928五三惨案（山东军阀张宗昌向日军求援阻止北伐军北上，日方于济南杀伤军民近8000人）&lt;br&gt;
1928七月苏联共产国际第六次代表大会，大会决议要“推翻国民政府”、“没收一切地主阶级土地”、“建立苏维埃政府”等要求&lt;br&gt;
1928七月红四军移至江西瑞金，预备建立中国苏维埃&lt;br&gt;
1928十二月二十九日张学良通电国民政府，东北异帜（这是在张与蒋不断与日方交涉下所达成的），国民政府初步完成统一，国府任张为东北边防司令长官（其实很多地方仍实为军阀控制，山西阎锡山第二集团军、新疆盛世才、四川刘湘、青海马步芳、广东薛岳、武汉李宗仁第四集团军、云南龙云、开封冯玉祥第三集团军、沈阳张学良的东北边防军）&lt;br&gt;
1929七月十日中东路事件，中国欲收回中东铁路，东北军与红军冲突失败，苏与中绝交并派军进入东北&lt;br&gt;
1929十月十二日苏军入侵满州里与海拉尔&lt;br&gt;
1929十二月二十二日中苏伯力草约，回复苏对中东铁路的控制（但伯力草约一直没正式签订，后日本占领东北，草约作废）&lt;br&gt;
1929日本经济大萧条，导致加快对中国的侵略，政府为了解决失业问题，大量投资军工业&lt;br&gt;
1930五月一日蒋誓师讨伐阎锡山，因此次牵连甚广，故称为“中原大战”&lt;br&gt;
1930七月汪至北平成立北平国民政府&lt;br&gt;
1930九月十八日张学良支持国民政府，隔日入关与叛军交战，阎返回山西，北平国民政府结束&lt;br&gt;
1930十月九日张学良才就任三军副司令（要求五百万军费），东北军成为天津、北平戍卫司令与河北省省主席&lt;br&gt;
1930十一月到十二月毛泽东在江西整肃异己（打着清理AB团为由，其实AB团早在1927就解散了），这是第一次整肃&lt;br&gt;
1931九月十八日九一八事变，日本侵占东北，吉林、辽宁相继陷落，只剩黑龙江马占山顽抗，这也导致了全国的反日情绪与后来一二八事件（除了日本军部管不住关东军板垣、石原外、也受了经济大萧条的影响，更证明了华盛顿会议的无效，事后英、美、苏也不采甘涉的行动），九一八后，“支那”一词开始成为贬意&lt;br&gt;
1931十一月七日中华苏维埃共和国正式成立（江西瑞金）&lt;br&gt;
1932一月二十八日上海一二八事件（九一八是关东军主导，一二八是日本海军主导），日军一直无法攻下上海，于是在英法美义出面协调下，日军五月始退（淞沪抗战，淞沪停战协议 - 中国无法在上海驻军），中共趁此在江西扩大势力&lt;br&gt;
1932三月九日，日本完全占领东北（满洲国成立于长春，年号“大同”，包含东三省、热河、内蒙），国民政府向国联提出抗议
1932四月十九日国联东北调查团自北平前住沈阳&lt;br&gt;
1932八月六日汪精卫在北平要求张学良在锦州与日本一战，但张仍不愿出兵，故汪要求大家一同下台，最后两者都辞职，宋代理汪之职务，张仍留守华北&lt;br&gt;
1932十月二日国联调查日本侵略东北的报告“李顿报告书”出炉，认定日本为侵略中国，于是国联不承认伪满州国，来年日本退出国联&lt;br&gt;
1932十二月十二日中苏复交，也是日对中苏共同威胁所造成的&lt;br&gt;
1933一月日本拿下山海关&lt;br&gt;
1933四月十二日苏联策动新疆政变&lt;br&gt;
1933日本占领热河后就是与中央军、西北军、东北军的长城激战（长城抗战，宋哲元大刀队），一直到五月日本跨过长城，四月二十日日本天皇下令撤退（天皇对军部擅自行动不满），日本占热河后东北军表现不佳，于是张学良下台至上海戒毒瘾并出国到欧洲，中央接手守长城，这也是后来张学良回国后被调到西北之因，同时中共也藉此在江西闹事&lt;br&gt;
1933六月二十八日中共宣布红军北上抗日，并宣布支持冯玉祥（冯其实是名为反日、实为反蒋，所以中共马上给予支持）&lt;br&gt;
1933十一月二十二日广东十九路军陈铭枢、李济琛在福州成立“人民革命政府”（其本想与陈济堂的粤军、李宗仁的桂军共同反对中央，但陈李两人反对，只有中共表达支持），来年一月二十一日就被击败&lt;br&gt;
1934四月盛世才在苏的支持下控制新疆&lt;br&gt;
1934四月中央与内蒙德王会于百灵庙，制定自治方案以防日本借口侵略&lt;br&gt;
1934九月中共与陈济堂秘约，让中共突围西走&lt;br&gt;
1934十月国民政府攻下江西瑞金，中共开始“长征”（被中共美化为北上抗日）&lt;br&gt;
1935二月苏支持的外蒙与日支持的满洲国在贝尔湖发生战斗&lt;br&gt;
1935三月二十三日苏日签订互不侵犯条约&lt;br&gt;
1935六月十日何梅协议，日本控制了河北&lt;br&gt;
1935六月二十七日秦土协定（察哈尔省主席秦德纯与日特务机关长土肥原），使察哈尔省特殊化&lt;br&gt;
1935七月二十三日到八月二十日莫斯科共产国际大会决定在中国建立“广泛的抗日反帝国主义统一战线”（后来影响了西安事变）&lt;br&gt;
1935九月十二日中共决定逃至陕北，这样可较方便的得到苏联的援助（当时习仲勋就是以陕北为根据地，后来习也是在文革被斗）&lt;br&gt;
1935九月二十六日成立西北剿共总司令部，以张学良为副总司令&lt;br&gt;
1935十月苏支持的外蒙与日支持的满洲国在伯力冲突，满洲国获胜&lt;br&gt;
1935十一月二十五日殷汝耕“冀东防共自治委员会”&lt;br&gt;
1935十二月毛写信给杨虎城，提出“西北大联合”，并于来年派王炳南做其工作&lt;br&gt;
1936一月中共于杨虎城的十七路军中成立西北特别支部（西北各界抗日救国联合会）&lt;br&gt;
1936一月张学良开始与中共接触（主要是剿共失败、保存实力、东北军军心、无法看清大势、南京政府的财政支持不足）&lt;br&gt;
1936二月中共为了粮食而以东征抗日的名义出兵山西抢粮&lt;br&gt;
1936二月虽然日本军部叛变失败（二二六事件），但倾向军部的广田弘毅担任首相，侵中的动作加快（鼓动华北五省独立，也在1937年1月通过了高达34亿的预算，军费占46.4%，大和号与武藏号都包含在内），这也造成了日本国内的舆论与不满&lt;br&gt;
1936四月十七日广田将驻华日军由1771人增为5774人，后来这也引发了九月的丰台事件&lt;br&gt;
1936四月中共成立东北军工作委员会（东北民众救亡会）&lt;br&gt;
1936五月五日中共发出“停战议和”，由周恩来代表中共，潘汉年代表共产国际到上海与国府会商，同意国府条件（1．遵奉三民主义、2．服从蒋委员长指挥、3．取消红军改编为国军、4．取消苏维埃改为地方政府）&lt;br&gt;
1936五月至山西的共军退回陕西，这时毛才改口不反蒋，不过张学良已决定反蒋&lt;br&gt;
1936五月蒙古军政府在察哈尔成立（云王为主席、德王为秘书长）&lt;br&gt;
1936六月二十二日两广事变（陈济棠、李宗仁反蒋，广西自1929-1936、广东自1931-1936都不在中央管辖之下），此时广东陈济棠又再次组织反蒋，桂系李宗仁、山西阎锡山、延安毛泽东皆响应（逼蒋抗日）&lt;br&gt;
1936六月美记者斯诺至延安访问（为张学良安排）&lt;br&gt;
1936六月斯诺于延安访问毛泽东时，毛表示“我们并不把中国以前的殖民地朝鲜包括在内，当我们收回中国的失地（东北），达成国家独立以后，如果朝鲜人民希望挣脱日本帝国主义者的枷锁，我们将热烈支持他们争取独立的战斗，这一点同样适用于台湾”&lt;br&gt;
1936七月十八日陈济棠出走，两广事变只剩广西&lt;br&gt;
1936七月中共中央同意张学良入党&lt;br&gt;
1936八月共产国际反对张学良入党&lt;br&gt;
1936九月十日李、白两人与中央和谈，两广事变结束（但中央对其的管理仍然有限）&lt;br&gt;
1936九月杨虎城与中共直接接触&lt;br&gt;
1936十月底红军都抵达延安，长征结束&lt;br&gt;
1936十月二十二日蒋至西安督张剿共&lt;br&gt;
1936十一月二十六日傅作义收回伪蒙的百灵庙（绥远抗战），马占山也以东北挺进军总司令参战&lt;br&gt;
1936十二月十二日西安事变、国共组成统一战线（苏俄有介入解决、因不愿日本从中得利），为国共二次合作（中共保留25000兵力，国府每月支付20-30万）&lt;br&gt;
1936十二月二十日共产国际要求中共和平处理西安事变&lt;br&gt;
1936十二月二十六日张送蒋回南京，东北军暂归杨管理&lt;br&gt;
1937一月日本开始在台湾搞皇民化（小林跻造总督，第一阶段1937-1940，第二阶段1941-1945，包括学日语禁汉语、改日本姓氏、改信日本宗教（现在大直的忠烈祠前身为护国神社、现在植物园的南海学园前身为建功神社、现在的台湾博物馆前身为大天后宫）&lt;br&gt;
1937一月二十三日因军部与众议院针锋相对使得广田内阁总辞，后由军部认同的林铣十郎组阁，虽然预算降为28亿，但其中的军费不变，并且降低企业的税赋，而以多对百姓课税以填补财政漏洞&lt;br&gt;
1937一月苏联特使与王明到达延安，要求（1．使南京信任其抗日联合战线的诚意、2．直接间接向英美说明，以减少其仇视与干涉、3．在苏区尽量扩大红军、4．可更改苏维埃政府名义，但红军需独立存在、5．以“民主团结”的口号于绥甘宁青疆创立边区政府）&lt;br&gt;
1937二月二日东北军内乱，王以哲被杀（少壮派认为东北军高级将领救张不力）&lt;br&gt;
1937五月国民政府正式停止剿共&lt;br&gt;
1937六月三日退役空军上尉陈纳德（听力受损）担任国府空军顾问&lt;br&gt;
1937七月七日七七事变于北平发生、国民政府德训装甲师（87、88）也镇守上海，准备与日本在华中决战，蒋希望充满租界的上海能引起国际关心与同情，但国际联盟口惠实不惠，只有也在内战的西班牙宣援支持，实际上七七事变正式开战是七月二十七（据流离岁月中讲，八年抗战造成9500万的难民，占当时全国26%的人口；按李则芬的“中日关系史”，军人死伤415万，百姓死伤2000万，流离失所的有一亿人）&lt;br&gt;
1937七月十一日日本内阁五相会议决定对中国出兵（一开始只出动朝鲜与关东军），隔日天皇问及如果苏联趁机出兵关东则如何？内阁军部皆以不置可否回应&lt;br&gt;
1937七月二十一日国府进入备战准备&lt;br&gt;
1937七月二十七日日本内阁会议通过日本本土派兵，天皇下令攻击北平天津&lt;br&gt;
1937七月二十九日北平失守&lt;br&gt;
1937七月三十日天津失守&lt;br&gt;
1937八月四日汪精卫组“低调俱乐部”主张与日和谈&lt;br&gt;
1937八月八日蒋介石发表“告抗战全体将士演讲”&lt;br&gt;
1937八月十三日到十一月十二日八一三淞沪会战&lt;br&gt;
1937八月二十一日中俄互不侵犯条约（蒋廷黻，苏不与日订互不侵犯协定、国府不与第三国订防共协定，苏于三到六个月内参加作战，自此到1941年苏俄按条约以货物交换飞机849架、高射炮、野炮等武器予中国）&lt;br&gt;
1937八月二十二日中共洛川会议，为了害怕红军被国府控制（被编为国民革命军第八路军），而提出不要和日军正面冲突（贺龙、徐向前、聂荣臻等回忆录），也就是七二一方针的（七分发展、二分妥协、一分抗日）&lt;br&gt;
1937八月二十五日红军改编为八路军&lt;br&gt;
1937八月二十六日张家口失陷，日军接着就延平绥线前进山西（关东军东条英机，这打破日本本来只在华北作战的方针）&lt;br&gt;
1937九月四日日本议会以“东亚共荣”的名义行宣战之实（与中国一样害怕影响对外贸易而不摆明宣战）&lt;br&gt;
1937九月十一日八路军改为第十八集团军，并开始向山西等地发展&lt;br&gt;
1937九月十三日大同失守（关东军东条英机）&lt;br&gt;
1937九月十三日日本政府发表“国民精神总动员实施要纲”以加强国民贯彻战争之目的（十月有精动强调周、十一月于明治天皇生日规定国民一同遥拜明治神宫的国民奉祝时间）&lt;br&gt;
1937九月潘汉年被毛派往上海从事间谍行动，后来回延安，再至香港（1939五月）&lt;br&gt;
1937九月二十二日中共在斯大林的要求下发表共赴国难宣言（1．以实现三民主义而奋斗、2．取消推翻国民党政权的暴动、3．取消苏维埃政府、4．红军改编为国民革命军），间接承认了之前推翻国民政府的暴动&lt;br&gt;
1937九月二十三日平型关战役（国军牺牲四万人，共军牺牲四百人，其中朱德林彪的第十八路集团军袭击日本的运补队，日本损失二、三百人）&lt;br&gt;
1937九月二十八日日军板垣征四郎与伪蒙、伪满军突破内长城&lt;br&gt;
1937十月五日罗斯福发表“防疫演说”表达反对日本的立场（因为当时国际上对日本侵华都采取绥靖之策）&lt;br&gt;
1937十月十三日忻口会战（太原会战）开打，直到十一月九日日军占领太原为止，这是抗战初期四大会战中唯一在黄河以北的（淞沪、忻口、徐州、武汉），山西的重要性在对平汉路的控制，所以双方都积极争取&lt;br&gt;
1937十月十三日归绥失陷（呼和浩特）&lt;br&gt;
1937十月十六日包头失陷（平绥路）&lt;br&gt;
1937十月二十六日谢晋元死守四行仓库（为了让11月3号的布鲁塞尔九国会议召开上能得到国际支持，租界内国家因担心租界安全而赚守军出四行仓库，而守军自此就一直在租界内无法离开，谢晋元更在1941被日人买通的叛兵杀害，后来美英对日宣战后，日军进入租界，孤军团以雷雄为代团长，后被汪伪移至南京关押，之后被分别分发到各地当苦工，最远被分配到巴布亚新几内亚，中间有百人逃回大后方，但其余的直到抗战胜利才回国或被放出）&lt;br&gt;
1937十月二十六日日军自石家庄攻陷娘子关（正太路）&lt;br&gt;
1937十一月五日安阳失陷（黄河北岸，平汉路）&lt;br&gt;
1937十一月六日日本透过德国驻日大使向国府和谈，但日本军方倾向进攻南京而未果&lt;br&gt;
1937十一月七日中共建立晋察冀军区（聂荣臻），后来又有晋冀鲁豫边区、晋绥边区、山东根据地&lt;br&gt;
1937十一月九日太原失陷&lt;br&gt;
1937十一月十二日上海失陷&lt;br&gt;
1937十一月十四日斯大林遣陈绍禹至延安要求毛遵守国共合作一同抗战，遭到毛拒绝&lt;br&gt;
1937十一月二十日苏州失陷，国民政府宣布迁都重庆、军事总部迁往武汉&lt;br&gt;
1937十一月苏提供中国五千万美金贷款，以购买武器与飞机（苏空军志愿队“正义之剑”），国防部长伏希洛夫并表示如果中国到了生死关头，苏必出兵助华&lt;br&gt;
1937十一月德王在日本的支持下成立“蒙疆联合委员会”（结合日本新拿下的察哈尔、山西北部、绥远）&lt;br&gt;
1937十一月斯大林告知驻苏大使张冲“若中国不利时，苏联可以向日开战”&lt;br&gt;
1937十二月四日南京保卫战（十二月四号到十二月十二晚撤退）&lt;br&gt;
1937十二月南京大屠杀（毛淡化为南京失陷，直到1979，教科书上才正式出现南京大屠杀一词，1939有海南岛大屠杀、1942有浙赣大屠杀、1944黔桂大屠杀）&lt;br&gt;
1937十二月十四日日本于北京成立由王克敏主导的“中华民国临时政府”&lt;br&gt;
1937十二月十七日汪离开重庆，经昆明至越南河内&lt;br&gt;
1937十二月二十日蒋要求斯大林履约出兵助华，斯大林婉言拒绝&lt;br&gt;
1937十二月二十七济南失守（津浦路），省主席韩复渠不战而走，后被拿办枪决&lt;br&gt;
1938一月十日日本宣称不承认蒋代表中国&lt;br&gt;
1938二月三号徐州会战，直到五月中为止（津浦路与陇海路）&lt;br&gt;
1938二月长沙的北大、清华、南开再迁至昆明，并改名为西南联合大学&lt;br&gt;
1938二月德国承认满洲国&lt;br&gt;
1938三月二十八日本在华东成立以梁鸿志为首的维新政府&lt;br&gt;
1938三月二十九日国府于武汉举行“临时全国代表大会”，会前蒋提出各党合并并改名的建议，但被中共拒决。同时国民党推蒋为总裁，汪为副总裁（孙中山过世后国党就不再设总理）、并组三青团&lt;br&gt;
1938四月希特勒停止援华，苏联开始支持国民政府&lt;br&gt;
1938六月四日日军攻下开封，直逼平汉、陇海（连云港至天水）交界的郑州&lt;br&gt;
1938六月九日黄河花园口掘堤（黄河在中国历史上因战争掘过几次，二战时一次、明朝对付李自成一次、南宋对付金兵是一次；1672法国入侵尼德兰时，尼德兰曾掘海堤保卫阿姆斯特丹），后来美国军事教科书还把掘堤作为教案&lt;br&gt;
1938七月一日美国对日本战略物资禁运&lt;br&gt;
1938七月二十三日到十月二十五日武汉会战，日本陆军认为斯大林在国内搞大整肃，可以趁此一举集结兵力拿下武汉，这时日本共34个师团（朝鲜1个、日本2个、关东8个、华北9个、华中14个、台湾半个）&lt;br&gt;
1938七月三十日日苏在张鼓峰发生冲突（天皇、内阁、军部都不同意发生冲突），直到八月十日日军撤退为止，但也确认了苏联没有进攻日本的意思&lt;br&gt;
1938七月高宗武悄悄赴日密谈&lt;br&gt;
1938八月十一日日俄订约停战&lt;br&gt;
1938九月盛世才加入共产党&lt;br&gt;
1938十月二十一日广州失陷（日军自惠州大亚湾上岸），本来日本在攻下上海后就计划进攻广州，但害怕英美反对所以延至和武汉作战同时、汪精卫周佛海离开重庆，武汉失守后中日暂时停战&lt;br&gt;
1938十月二十五日武汉失陷&lt;br&gt;
1938十月中共六中全会上（0929-1106），毛泽东以导人身份做政治报告（领导做政治报告是中共的传统），确立他在中共的最高地位&lt;br&gt;
1938十一月十三日长沙大火，一次坚壁清野的自毁计划，但消息错误，导致张治中被撤职&lt;br&gt;
1938十一月二十日日本与高宗武于上海密谈&lt;br&gt;
1938十二月二十一日汪精卫自云南至河内&lt;br&gt;
1938十二月二十九日汪精卫发出呼应日方的和平通电（艳电）&lt;br&gt;
1938十二月滇缅公路滇段开始兴建（1939八月完工，昆明到腊戍，可接火车至仰光港），不少为云南少数民族老幼妇女参与&lt;br&gt;
1938毛派袁殊至上海与日本外务代表岩井英一联络，后来与汪精卫也有联络&lt;br&gt;
1939一月国民党开除汪精卫党籍&lt;br&gt;
1939一月美对日禁运飞机零件与炸弹&lt;br&gt;
1939三月十日斯大林提出只求保家卫国的宣言，摆明告知希特勒在欧洲的侵略不加插手&lt;br&gt;
1939三月三十日日军占越南南部的金兰湾、菲律宾的巴拉望岛、并宣布占有南沙群岛（归高雄管理）&lt;br&gt;
1939五月汪在日本保护下经香港转至上海&lt;br&gt;
1939五月十一日日俄在东北诺门罕发生冲突，日本惨败（关东军擅自决定进攻，九月和谈）&lt;br&gt;
1939六月中共要求国府承认中共建立的陕甘宁边区政府与晋察冀绥边区政府，蒋不同意，国府公布“防制异党活动办法”及“异党问题处理方案”，军事封锁陕北&lt;br&gt;
1939七月二十六日美国废弃美日通商航海条约&lt;br&gt;
1939七月苏再度贷款一亿五千万美元给中国&lt;br&gt;
1939八月美英中荷（ABCD）对日进行海上封锁&lt;br&gt;
1939八月二十三日苏德互不侵犯条约（波罗的海三小国、德苏瓜分波兰），一方面是英法对苏的不支持，二是俄日在中国的冲突不断，中日美苏四国的关系开始出现大幅改变&lt;br&gt;
1939九月一日德国入侵波兰，波兰四周亡国，二战欧洲战场开战&lt;br&gt;
1939九月一日毛在新华日报发表：“苏德互不侵犯条约打破了德义日反共集团对苏俄的包围，巩固了苏德两国的和平，保障了苏俄社会主义建设更加进步。”&lt;br&gt;
1939九月三日英法对德宣战，二次大战正式开打，不过英法并没有主动出击，而是守在法德边境，这也让德国能拿下波兰后又立马拿下荷比卢丹挪，二战开打，英国首相张伯伦下台，海军大臣丘吉尔上台&lt;br&gt;
1939九月十四日毛在延安：“不论德义日，不论英美法，一切直接间接参加战争的帝国主义国家，只有一个反革命的目的，掠夺人民的目的，帝国主义的目的。”攻击国府与英美同一阵线的作为&lt;br&gt;
1939九月十七日苏联入侵波兰&lt;br&gt;
1939九月二十八日德俄瓜分波兰，苏进占波罗的海三小国并入侵芬兰，苏退出国联，中苏遂交恶&lt;br&gt;
1939九月在袁殊的介绍下，岩井与潘汉年见面&lt;br&gt;
1939九月毛宣布“人不犯我，我不犯人，人若犯我，我必犯人”以响应国府的封锁（接下来1939年12月至1940年3月为中共宣称的第一次反共高潮）&lt;br&gt;
1939十一月十五日日军自广东钦州湾登陆，桂南会战开打，后来日军转向越南，来年十月三十日会战结束，中国收回两广&lt;br&gt;
1939十一月袁殊于岩井公馆成立“兴亚建国运动”本部&lt;br&gt;
1939十一月三十日苏联进攻芬兰（芬兰来年三月战败并割地自保）&lt;br&gt;
1939十二月十四日国联认定苏芬之战苏联是入侵者并开除其会籍&lt;br&gt;
1939十二月三十日汪与日本密约成立伪政府“日支新关系调整要纲”，后被高宗武、陶希圣于香港揭露（文中除承认东北、内蒙、华北、华中、华南归日本控制外，更承认外蒙、新疆、西藏为苏的势力范围），换句话说汪伪是日本与苏联共同扶植承认的，这也代表为何中共要和汪伪日本联系了&lt;br&gt;
1940二月十一日本要求台湾汉人改日本姓&lt;br&gt;
1940三月三十日汪伪政府于南京成立（汪为主席兼行政院长、立院院长陈公博、司法院长温宗尧、监察院长梁鸿志、考试院长王揖唐），并宣布将首都由重庆迁回南京（日本成立“梅机关”来与之交往），原维新政府取消、北平临时政府改名为华北政务委员会&lt;br&gt;
1940四月十六日中共黎城会议时，杨尚昆“反对顽固势力的斗争要做到有理、有利、有节的政治艺术，即消灭了国民党，还要国民党有苦说不出”&lt;br&gt;
1940六月二十二日法国投降（印度支那也归法国维基政府）&lt;br&gt;
1940七月十八日到十月十八日丘吉尔与日本妥协，停止通过自缅甸、香港向中国输送物资&lt;br&gt;
1940七月二十四日国府对中共提出四点要求（1．陕甘宁边区改称陕北行政区，隶属行政院、2．划定十八集团军与新四军的作战地境，以阎锡山为司令官，朱德为副司令官、3．十八集团军与新四军于一个月内开往指定地区内、4．十八集团军编为三军六个师五个补充团，新四军编为两个师），而国府给予中共的军费也是比照这个兵力并等同国军来核发，只是中共将其用做宣传与外围团体，不足之处再用土改斗争、种植鸦片与走私等收入补足（如绥德的“抗敌商店”与延安的“光华商店”都是买卖日货的据点；走私路线：1．包头经绥德到延安再转至陇东与宁夏；2．陕北的黄河渡口转至陕中与陕南；3．济南向西转至豫北晋南；4．芜湖向西转至皖南鄂赣一带；5．蚌埠向西转至皖北豫西一带；鸦片来源：1．日占区的热河产烟区，经十八集团军驻守处转至自由地区销售，中共收过境税，每两鸦片法币八元；2．在陕甘宁指使农民种植，收成后三成到四成收购，七成到六成缴交中共；鸦片走私路线：1．宜川韩城；2．耀县柳林），由此可证明中共对外宣称国府克扣其军费之不实&lt;br&gt;
1940八月鲁西共军进攻山东省政府，新四军也趁国府日本激战时进攻江苏省政府&lt;br&gt;
1940八月二十日到十二月五日，中共兵力已经大幅成长，于是在华北发起百团大战，结果彭德怀被毛批判过早暴露我军实力，但实际上成效不大，日军因此向共军控制区进行“三光”政策（文革时朱、彭的百团大战还被指为违反毛的指示而被当成罪证批斗）&lt;br&gt;
1940八月陈纳德受中国政府委派至美购买飞机（一百架P40）、招募飞行员&lt;br&gt;
1940九月二十二日法日协议，但日本当天就毁约占据越南（滇越铁路关闭），泰国与日同盟&lt;br&gt;
1940九月陈独秀“给西流的信”（一、议会由选举产生；二、无法院令命不能捕人杀人；三、政府的反对党派公开存在；四、思想言论出版自由；五、罢工本身非犯罪行为）&lt;br&gt;
1940十月英国重新开放滇缅公路（1939德国入侵波兰后曾一度关闭）&lt;br&gt;
1940十一月美日谈判失败，美国停止供应日本钢铁原油&lt;br&gt;
1940十一月二十六日盛世才与苏签定苏新租借条约，许诺苏联五十年内拥有新疆矿产、自然资源、交通的特权归苏&lt;br&gt;
1940十二月九日蒋要求新四军于十二月底前移至江北，并于来年一月三十日前移防黄河以北，毛不同意&lt;br&gt;
1940李登辉登记为日本皇民，改名为岩里政男&lt;br&gt;
1941一月四日皖南事件，共军不遵求国军指挥路线北上反而进攻位于三溪的国军，一支新四军（叶挺）被国军顾祝同消灭（新四军是原来在华南的共军编组而成），而另一支照指示路线北上的部队（傅秋涛）则安然无事，毛称其为第二次反共高潮（1941年1月）&lt;br&gt;
1941二月国民政府决定要兴建中印公路（康印公路），当时有北路与南路可选，北路经西藏（西藏的问题），南路经缅甸（中缅划界的问题）
1941四月十三日，日苏中立条约签订，相互承认外蒙与满洲国，苏并要求中共与国府合解，但苏对中的援助就此停止，这也让日军能发起太平洋战争，同时中共也不再主动抗日，甚至支持日军偷袭国军（抗战初期中共偷袭张荫梧的河北民军、1940年攻击朱怀冰部、1941公然叛变，之前叫“摩擦”、1942于浮山袭击六十一军、1942于莱阳袭击十二师、1943袭击山东省政府、1944日军一号作战时偷袭平汉路以东之国军等）
1941五月七日晋南会战开打，日军进攻国军山西中条山阵地（军队为1937太原会战后彻下来留在山西的军队）中日作战中，八路军与日军一起夹击国军
1941六月二十日德国入侵苏联（巴巴洛莎），中美英苏形成统一战线，日本以演习之名于东北结集兵力，对苏联形成压力，于是中共对国府又开始有服膺之意（直到1942年12月底德军战败为止）
1941六月苏联趁苏德之战并吞我唐努乌梁海
1941七月一日，德义承认汪伪，与国府断交
1941七月底英美对日石油禁运并冻结日在英美资产（应国府的要求），日反美声浪高涨
1941七月底荷废弃“印度尼西亚供应日本石油协议”
1941八月一日美国空军志愿大队成立（飞虎队，血幅“来华助战洋人，军民一体救护”）
1941八月德军入侵高加索，进逼伏尔加河
1941八月十七日在苏联的控制下，“唐努图瓦人民共和国”自愿要求并入苏联领土，唐努乌梁海成为苏联的一个自治区（苏联十月十三日批准）
1941十月十八日东条英机就任首相，批准山本五十六的偷袭珍珠港计划
1941十月二十四日苏联宣布停止援华
1941十二月八日（美国时间十二月七日）日本发动偷袭珍珠港、同时攻击香港、马来亚、暹罗、菲律宾、关岛、印度尼西亚，美国因而对日宣战，在华的英、美侨民都进入集中营（其中11岁的Jim Ballard后来写了太阳帝国一书），中国也跟进对日德义轴心国宣战、希特勒宣布对美宣战，但苏拒对日宣战
1941十二月十八日英国于仰光拦截美国援华物资
1941十二月二十三日中英共同防御滇缅路协议
1941十二月二十四日第三次长沙会战开打，直到一月十五日日军战败为止（长沙大捷），这也让美国对中国贷款五亿美元、并让蒋介石成为中国战区最高统帅，英美宣布废除一切不平等条约
1941十二月二十五日港督向日本投降（中国救援的军队还来不及赶到香港就结束了）
1941国民政府因通货膨胀而采实物收税，但因1941年年底河南大饥荒而使情况更为糟糕（1942年初蒋与孔祥熙为救灾委员会正副会长，中央三次拨款，四百万、一千万、二千万等、开设粥厂、收养灾童，战区司令官胡宗南、汤恩伯、蒋鼎文针对河南大饥荒纷纷以军粮救济灾民，汤恩伯甚至至安徽购粮振灾，而美国记者白修德却造谣蒋不知情）
1942一月一日26个同盟国发布联合国家宣言（依照大西洋宪章的原则），中国加入四强
1942一月一日英国又于缅甸扣留另一批援华物资
1942一月三日蒋介石任盟军中国战区总司令（包括越南与暹逻）
1942一月日军封锁仰光，中国国际补给线全被阻断，驼峰航线（Hump Course）应运而生（自弗吉尼亚经达喀尔、北非、中东、加尔各达至阿萨姆邦，再转飞机到昆明）
1942二月一日延安进行整风运动（一直进行到来年五月共产国际解散为止），主要是毛要整陈绍禹等亲俄派，并要求党员以阶级性代替民族性，最后确立毛泽东的一元领导，这是第二次整肃（王实味：斯大林伟大，只是缺乏人性），这也代表了共产国际表面解散，但实际上要在全世界支部另立领导
1942美国于1941、42依租借法案援助中国的数额只占援助总额的1.5%，43、44年甚至降至0.5%，45年才升到4%（1942仰光失守导致援中的物资大多还囤在美国与印度，更别说其中不少在缅甸、印度被英国拦截）
1942二月十六日中国十万远征军入缅与日作战（杜聿明、史迪威），英军不愿中国军队进缅甸，直到仰光危急，才要求国军协防，但日本已于泰国北部开进缅甸
1942三月史迪威中将担任中国战区参谋长
1942三月中旬国军到达曼德勒（瓦城），但史迪威要求南下收复仰光
1942四月英军擅自退至印度Imphal
1942四月二十四日史迪威同意全面退兵，国军主力经野人山退回云南、一部分退至印度（孙立人38师）
1942四月苏联试图推翻盛世才不成
1942五月六日史迪威本人则自行带人退至印度（Imphal），此役导致滇缅公路被切断，而且中印公路南线也无法修筑
1942六月四日中途岛海战，日本大败
1942七月一日德军进攻斯大林格勒
1942七月四日陈纳德的飞虎队正式编组为美国第10航空军（后扩充为14航空军，是唯一一支在中国参战的美军，本来在三月就应该成立，但牵涉到志愿大队队员的合约，而成为美国空军编制后，才能得到美国的补给，不过第10航空军总部在印度德里）
1942中印公路（雷多公路）开始兴建自昆明经密支那到印度雷多，1945年1月建成，建成后改名为史迪威公路，过程中也因西藏问题产生不少阻碍
1942八月美国以澳大利亚为基地开始在所罗门群岛反攻（瓜达尔卡纳尔群岛）
1942八月宋美龄赴新疆会见盛世才
1942九月盛世才与苏分道扬镖，要求苏军退出新疆，因其弟盛世骐于四月被杀，盛世才怀疑为中共所为，故杀中共要员毛泽民、陈潭秋
1942十月十日英美宣布废除对华不平等条约，而苏共与中共却害怕中国抗战过早胜利而开始抹黑这样的行为（中国未完的革命）
1942十二月底苏联朱柯夫于斯大林格勒击退德军
1943一月国府人员进入新疆收回国土，并要求苏联红军撤出（四月才撤）
1943一月九日汪伪对英美宣战，与日本签订中日同盟条约
1943 一月十一日英美与国民政府签订平等新约，废除不平等条约（治外法权、租界、海关、内河航行权、外国军舰驶入领海），英国独不放弃港九，国府对此持保留看法（费城自由钟因此敲响31声，代表辛亥革命31周年）
1943二月二日苏军发起反攻
1943二月十八日蒋宋美龄于美参众两院演讲，日本于香港占领区开始发布宋家贪污的不实政治性宣传
1943四月中央与西藏的关系掉至低点，蒋令西康、云南、青海部队向藏前进（只有青海马步芳出兵）
1943五月二十二日苏联解散共产国际，以争取英美的信任（但这也代表世界的共产暴动不能算在苏联头上了），这使得延安紧张不安，也让国府有进军延安的机会
1943八月墨索里尼倒台
1943九月国军进入新疆，苏教唆阿尔泰哈萨克斯坦人叛乱
1943十月二十六日中国驻印军反攻缅甸
1943十一月二十三日到二十七日开罗会议，战后东北、台、澎归还中国，但开罗会议的亚洲战争计划遭重欧轻亚的策略而被否决（本来开罗会议决定于来年春天反攻缅甸，但德黑兰会议中决定先欧后亚，所以直到秋天才进行反攻，也使得日本一号作战有机可乘）
1943十一月中与美英签订平等新约，放弃治外法权与其它权利，至此不平等条约完全被废除
1943开罗会议后，中央威信大幅上升，西藏才略为折服
1943岩里政男被征调为日本兵
1944二月美陆军开抵缅北，与国军共同作战
1944四月十八日到六月十六日，豫中会战（日军一号作战），日本一号作战是想要打通中国与缅甸的战线，因为日本在太平洋频频失利，所以想要坚守中国战区的地盘
1944五月十一日中国远征军跨过怒江反攻滇西
1944六月六日诺曼底登陆
1944六月美军攻下马里亚纳群岛，日本海军主力尽失，塞班岛也提供了美军轰炸机轰炸东京的基地
1944八月二日中美联军攻克密支那
1944八月中美英苏在美国开会，决定成立联合国，并由四国担任安理会的常任理事
1944八月十六日到十二月八日，桂柳会战（日军一号作战），后三地合称豫湘桂会战，中共趁机偷袭平汉路以东之国军，并将国军的部署作战计划透过日军特务交给日军，希望日本的进攻让中共能向西北扩张地盘，苏联也趁机在新疆制造动乱以配合日军，中共也在此时入侵甘肃
1944八月二十三日丘吉尔表示中国成为世界四强之一是个天大的笑话
1944八月苏联在新疆煽动反对国府，但马上被国府平定
1944九月十九日民主政团同盟改组为民主同盟（里面有不少共党党员）
1944九月赫尔利来华调停国共
1944十月十八日史迪威遭撤换（除了史迪威本身的问题，也在于罗斯福对自己大选的考虑）
1944十月三十一日魏德迈到任
1944十一月七日赫尔利至延安，并带回毛与赫签署的协议，但国府在部分同意进一步商谈后，周恩来又拒绝协定的商谈
1944十一月十日汪精卫于日本名古屋过世，陈公博与周佛海后继南京伪政府
1944十一月苏教唆间谍与共产份子发动“伊宁事变”，成立“东土耳其斯坦共和国”
1944十二月国府号召“十万青年十万军”，召得十二万青年军，由美军担任教官，装备美式装备
1945一月远征军于缅甸芒友会师，打通中印公路（边进攻边修筑，北线南线皆开通），南线公路后被命名为史迪威公路
1945一月苏联红军攻占伊犁
1945二月四日雅尔塔会议，斯大林要求库页岛南方、千岛群岛的权利、外蒙古独立与中国东北的权利（罗斯福直到去世都宣称只谈及欧洲事务，杜鲁门六月才告知蒋）
1945四月十二日小罗斯福病逝
1945四月二十四日毛提出“不但不怕资本主义，反而在一定的条件下提倡它的发展”（毛选第一卷）
1945四月三十日希特勒自杀
1945四月美军登陆琉球，日本展开“神风特攻队”作自杀攻击
1945六月九日杜鲁门将雅尔塔全文吿知蒋
1945六月二十五日50国代表于旧金山签署“联合国宪章”
1945七月十八日到八月二日波茨坦会议
1945七月二十六日丘吉尔下台
1945八月六日美军于广岛丢下小男孩
1945八月九日苏联废除苏日中立条约并对其宣战、红军88旅进入东北，同一天美军再于长崎丢下胖子，中共马上派军队进入东北，后来苏军直趋朝鲜半岛（38度线是日俄在1896年秘密议定书中的势力范围中界线），并开始培养金日成
1945八月十日朱德以延安总部名义，发出七道命令，开始全面夺权（1．吕正操由山西进入察哈尔热河、2．张学诗由河北察哈尔进入热河辽宁、3．万毅由山东河北进入辽宁、4．李运昌由河北热河进入辽宁吉林、5．韩国共党进入东北、5．贺龙由绥远往北、6．聂荣一由察哈尔往北、7．积极进攻占据全国交通要道与两侧的军队）
1945八月十四日中苏友好同盟条约（苏联出兵击败日本后，在苏联重东北主权完整，不干涉新疆内部事务，不援助中共的条件下举行公民投票，决定是否承认蒙古为一独立国家）
1945八月十五日日本投降，天皇保证实行波茨坦公告之条件
1945八月二十三日苏军将张家口交给中共，林彪便率军进入东北，另外开放旅顺大连让共军自山东烟台渡海至东北，同时不断阻止国军由铁路与船运进东北（协助中共外更是为了搬运日本留在东北的机器设备）
1945九月三日为抗战胜利纪念日（九三军人节）
1945九月二十七日毛回答英国路透社记者甘贝尔：“中共所要建设的“自由民主的中国”，将是这样一个国家，它的各级政府至中央政府都由普遍、平等、无记名选举所产生”（毛泽东文集第四卷）
1945十月一日苏联大使通知国府将于十月上旬开始撤兵
1945十月五日苏联反对国府军队于大连上岸
1945十月十日双十协议，为美国马歇尔协调下的国共合谈协议（毛、蒋），但实际上中共一直在破坏国军对日受降，并加大反美力道（1．破坏北方铁路交通、2．决溃黄河于河南太康一带、3．炸毁河北山西河南的矿场、4．破坏山西境内500家工厂、5．在江苏山东河南等地焚毁村镇、6．在张家口等地的屠城、7．强拉14-45岁的壮丁、8．扩大地盘、9．滥发伪币）
1945十月国民政府开始大规模裁军，但同时中共不断在华北尤其是东北征兵，苏联并将关东军武器交给中共
1945十月二十日外蒙古公投独立
1945十月二十七日国府军队自葫芦岛上岸时竟遭共军开枪射击，只能折回青岛，国府只能计划由秦皇岛上岸
1945十一月五日苏联大使称葫芦岛已被共军占据，营口也有共军进入，对于国军于营口登陆的安全不能保证，而十日起苏军将撤退，之后的东北情势苏联将不负责
1945十一月十五日国府告知苏联没有屡行中苏友好同盟条约，并通知美国总统杜鲁门此一情事，杜告知国府会全力支持国府在东北的接收
1945十一月二十五日周恩来返回延安，民盟号召西南联大师生罢课反对内战
1945十一月二十七日赫尔利辞去驻华大使，由马歇尔接任调停
1945十二月美苏决定不让韩国独立，而由两方共管五年
1946一月马歇尔主持国共协调直到1947年初（1．一切战斗行动立即停止、2．所有中国境内的军事调动一律停止，但对国府军队为恢复中国主权而进入东北的军队不在此限、3．停止一切破坏与阻碍交通邮政之行为、4．于北平设一军事调停执行部）
1946一月二十三日俄军从长春撤退，共军随即进入长春
1946一月二十六日国军进驻沈阳
1946二月十三日俄蒙擅自订约，蒙古在其“独立”的名义下被并归苏联
1946三月十一日马歇尔回国并停止援华
1946三月十五日花园口收拢工程动工，直到来年七月完工
1946四月苏军开始自东北撤退（根据去年八月的中苏友好同盟条约，苏军应于三个月内退军），但过程中不仅未告知国府，更将关东军装备与东北之地交予中共（人民大学教授李晨认为1947-1948年中共所拥有的火炮数量是国军的四倍），另一方面则阻止美军舰所载国军上岸接收，同时将东北重工业设备掠回苏联，更拖延在东北的日本医疗技术人员回国，并让他们替中共服务
1946四月底中共占哈尔滨
1946五月二十二日国军拿回长春
1946六月六日到月底国共应马歇尔之请而停战，国军依规停战但共军却趁此四处攻击，此为国共成败的转戾点
1946七月马歇尔提名司徒雷登取代魏德迈在华的位置，美国开始停止对国军的协助，夏天中共已在东北站稳
1946七月中共改八路军与新四军为“中国人民解放军”
1946七月二十九日美国对国府实施军火禁运，为期十个月
1946九月李登辉加入中国共产党
1946十月十一日国军拿回张家口
1946十二月十五日美国国务院发表盟国日本赔偿委员会对东北工业状况调查报告：“俄军占领期间，工业直接损失为八亿五千八百万美元，工业设备重置与损坏达二十亿美元”，代表了苏联对中国东北的劫掠数字
1946十二月二十四日沈崇案，加大了中共反美力道，这也是国军占优下中共的策略
1947一月马歇尔回国任国务卿（因中共不停的发动民盟反美），因军费与上海黄金案的疑虑，宋子文辞去行政院长转任广东省主席。国民政府的财务越行严峻
1947一月二十九日驻华大使司徒雷登宣布美国调停失败
1947二月苏俄在新疆煽动东突叛乱
1947二月西藏参加印度主办的泛亚洲会议，在国民政府抗议下，印度以西藏地方团体代表对之（雪山狮子旗第一次出现）
1947二二八事件（二月二十八日到三月八日国军来台之前，基本上是外省人遇害，二二八所谓的本省民兵多为台籍日本兵、流氓、台共（谢雪红、台大吴裕德、板桥林梁材、板桥林日高、台中陈复志）、皇民化台人组成，农民并不参加，所以整体比清朝时多次民变的人数要少，1994年出版的二二八文献补录中本省人死亡850、失踪173人；二二八基金会赔偿纪绿则为死亡686、失踪181人）
1947三月一日美国间谍葛超智（George Henry Kerr）为推动国际托管台湾而造谣二二八本省人的死伤数字，后来其被美国大使司徒雷登开除并永不录用
1947五月中共在苏联的支持下于东北发动进攻，张灵甫殉国（万家岭），陈诚取代生病的杜聿明主持东北军政
1947五月二十六日马歇尔在国内压力下解除对国民政府的军火禁运，但仍坚持不给予国民政府任何军事援助
1947六月五日外蒙在苏联的支持下由白塔山入侵新疆（一直到1948年都还断断续续），遭国府抗议，于是七月国府便在联合国内反对蒙古入联（我国怀疑外蒙独立过程，在适当时机来临后，我保留进一步观察之权利）
1947七月四日国民政府宣布全国动员戡乱，标识着国共情势的转变
1947七月国府收拢花园口完工（增加二百万亩田地）
1947七月至九月中共全国土地会议上，刘少奇明言，搞土地改革就是为了打胜仗，打倒蒋介石（刘少奇年谱），所以土改为名，招兵为实
1947八月李登辉退出共产党
1947十一月马歇尔担心蒋倒向苏而同意自1948年起给与国府三亿美元的贷款
1948二月十八日杜鲁门在国内要求下，重新援华，但援华物资十一月才抵达
1948五月三十日林彪下令要使长春成为死城（郑洞国）
1948七月中美经济援助协议，国府成立美援运用委员会，这在国府迁台后遭冻结，直到韩战才又继续，直到1965（1956前多为赠予性质，之后为有偿性贷款，1961年后为商业贷款）
1948八月国民政府发行金圆券，蒋经国于上海对付奸商，尤其是孔祥熙与宋霭龄的儿子孔令侃，之后打老虎也在孔令侃的抵抗下不了了之（1．扬子公司迄今找不到不法的确切证据 2．蒋经国调查后的呈文中提及“并无不法” 3．蒋经国1948年10月9日的日记中明白讲“在法律上讲扬子公司是站得住的” 4．主要还是政府在战后财政不支，为了平稳物价而采取的物价管制政策失败之故）
1948十月十九日长春向共军投降（长春平民死亡人数约16万，约等同广岛原子弹的死亡人数）
1948十一月九日沈阳陷落（卫立煌），东北完全被中共占领。东北陷落之后，共军入关直取天津与淮北（辽渖战役）
1948十二月十二日联合国通过195号决议案，要求美苏退兵，两韩统一
1949一月蒋已将海空军总部移至台湾，蒋经国也将上海中央银行的黄金运往台湾（上海运台275万两、美国运台20万两、日本运台78万两，1949军费花去82万两、政府支出90万两）、杜聿明兵败被俘、蒋于月底引退下野，李宗仁为代总统，蒋退引后为其失败做出“今后立国建军，以碉立制度为最重要”的结论，为了本身迁到台湾的支出，特向中国农民银行贷款一百万金圆券，并至中山陵谒陵，接着便回到浙江溪口的老家。蒋引退后溥作义投降（傅秘书中有共谍），北平和平解放，而李宗仁接受中共提出的和谈八条件（包括废除中华民国法统）
1949一月八日蒋介石引退下野
1949一月十日杜聿明被俘，徐蚌会战国府战败（淮海战役），共军采人海战术（以机枪逼山东的老百姓在前面当人肉盾牌，中共还号称叫人民胜利）
1949一月二十一日北平失陷，傅作义投共，其女是中共地下党员（平津战役）
1949一月底艾奇逊接任马歇尔（因病请辞）为国务卿，八月发表中美关系白皮书。杜鲁门批准艾奇逊在国安会提出的考虑透过推动台独或自治运动将台湾从大陆分离，使其不属于蒋毛是对美国最好的政策（台湾地位未定论）。不过有鉴于岛上已有大量国民政府的人员与军队，美国放弃由鼓动人民由下而上的反叛，而是接触岛上较为自由开放的指挥官来接管台湾，其中司徒雷登向李宗仁提出由孙立人取代陈诚为台湾省府主席，但李宗仁表示只有蒋有人事决策权
1949二月五日国府迁至广州
1949三月二十五日中共中央迁至北平
1949四月二十三日南京沦陷，守备上海的汤恩伯军队撤往舟山与台湾，难民大量涌入台湾
1949五月二十日陈诚宣布台湾戒严
1949五月底蒋介石父子抵高雄，蒋介石来台后决定为了巩固中华民国的存活，第一步就是要肃清共党势力与异议份子（1949-1987白色恐怖政治犯总共29407人，被处死刑的有1100人，而被中共纪念的有800多人）、第二步是要加强对高级官员与将领的监视、第三则是要加强军备、第四是要集中管理军队败务军饷解决贪污、第五是要稳定货币（台湾通膨因1948魏道明在任时禁止台湾销售或转移粮食至大陆，所以不受大陆严重通膨的影响）、夏秋之际陈诚以中国农村复兴联合委员会之助实施三七五减租（规定佃租降至年获量的37.5%，50万户自耕农受惠，十年的时间佃农自39%降至17%，自耕农从36%升至60%），以运台的黄金来发行新台币（省主席陈诚，台银董事长严家淦）、成立台湾区生产事业管理委员会（尹仲容）。蒋至菲律宾讨论由日、韩、菲、泰、印度尼西亚、印度所组成联盟的构想（后为东南亚国协的前身），后再回广州会晤李宗仁、并前往韩国会晤李承晚
1949六月十五日中共“新政协”在北京开会（共党与之前的民盟、民革等小党派）
1949六月三十日毛提出一边倒，禁止美国新闻处在中国活动，并对美驻沈阳总领事华德的公审，最后于十一月被驱逐出境
1949七月西藏将国民政府官员全部驱逐并宣布独立
1949七月冈村宁次在东京组织白团（富田直亮化名白鸿亮，成立日军顾问团，因为蒋认为西方军事顾问团只重视战术与战技而忽视精神，所以硬件靠美、软件靠日，白团于1950二月抵台，1969解散，大部分回国后加入自卫队，富田则1979才回日，并于同年四月在东京过逝，他的骨灰一部分在树林的海明禅寺）
1949八月十四日人民日报刊载郭沫若为纪念八月十二日中苏同盟四周年所写的一文《我们应该怎样认识外蒙古独立？》：
反动分子企图煽动某些中国人的大汉族主义的感情，反对外蒙古人民建立自主的人民国家。但是请问。外蒙古附属于中国的时候，中国人对于外蒙古人民究竟给了些什么福利呢？难道不是某些中国的侵略主义者，派兵攻入外蒙古，在政治经济方面压迫外蒙古人民，这才激起外蒙古人民脱离中国而独立的要求吗？我们自己在封建主义与帝国主义双重压迫之下差不多不能自保，难道一定要强迫外蒙古人民跟着我们殉葬吗？我们在双重压迫之下，稍微有点觉悟的人便知道要求解放，难道外蒙古人民就不应该有点觉悟，不应该有解放的要求吗？ 认真说，倒是外蒙古人民比我们争气些，比我们觉悟的早，比我们更清醒地能和社会主义地苏联做朋友，因而得到了帮助，而比我们早解放了。我们假如是站在大公无私地立场，我们倒应该向外蒙古人民告罪、向外蒙古人民致敬、向外蒙古人民学习地。更那里有什么理由跟在美帝国主义和蒋介石反动地后面，来对苏联「愤慨」呢？再请问，由于外蒙古的独立，在苏联方面究竟得到了些什么呢？岂不是和我们一样，仅仅得到了一个邻邦？ 问题应该是——外蒙古脱离了我们之后，外蒙古人民是不是更加幸福了？事实告诉我们，外蒙古人民是更加幸福了。前几年国民党政府派到库仑去监视公民投票的一位姓包的，事毕回重庆，曾经在报上发过谈话。「库仑街头差不多每家人家都有了无线电。」这是国民党说的话，而且是有报可查的。在得到解放之后，外蒙古人民的生活和生产不是都已经充分地提高了吗？ 人民中国和人民蒙古今后应该是亲密的兄弟，我们不能够固执着那种宗主和藩属的落后观念了。那是丝毫也不足引为光荣的！ 今年四月，我们中国代表团到欧洲去，在捷克的布拉格参加拥护世界和平大会的时候，外蒙古代表团的团长齐登巴而先生，曾经为我们革命战争的辉煌胜利向我们致敬。他说：「日本帝国主义在远东称霸的时候，蒙古人民是寝息不安的，今天民主中国做了东方的盟主，我们蒙古人民就可以放心了。」
1949九月二十九日国府于联合国提“控苏案”
1949十月一日中华人民共和国成立，毛担任中央政府主席（毛泽东宣布一面倒，倒向社会主义） ， 同日苏联承认中华人民共和国，当时二二八台中人民军总指挥台共谢雪红也在天安门城楼上
1949十月十二日美国政府发布“台湾与韩国不在美军西太平洋的围堵防线内”（国防部则认为台湾应于岛链之内），这也引起了后来朝鲜敢发动攻击与苏联敢支持的因素
1949十月十六日中华人民共和国与蒙古人民共和国建交
1949十月二十一日联合国通过293号决议案，认定南韩是韩国唯一合法政府
1949十一月蒋氏父子飞回重庆，但云南已准备降共，而白祟禧也退至海南岛与中南半岛，李宗仁则前往美国，重庆失守后蒋氏父子前往成都祭拜戴季陶（戴于二月自杀身亡）
1949十一月七日国府与苏联断交，中华民国外交部在1949年11月7日《与苏联断绝邦交之声明》中称，《中苏友好同盟条约》签订后，中国政府一向恪守该条约产生之一切义务。但是苏联却支持中国共产党。1949年10月苏联公开承认中华人民共和国并与之建交。苏联屡次违约，但国民政府却「为顾虑美国关系，迟未采取行动」
1949十二月毛泽东访苏，遭到斯大林的冷落
1949十二月七日国府迁台&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1950一月五日艾奇逊任国务卿，发表言论中将中国沦陷归究于蒋介石身上，台湾属于中国（杜鲁门的福尔摩沙宣言，同意开罗宣言与波茨坦宣言的结论），只能给与经济援助，次日蒋宋美龄回台，蒋宋美龄于美的游说团此时发挥效用，共和党数字参议员攻击杜鲁门政府的对华态度与质疑官员亲共，蒋受此刺激而提出“反攻大陆”的口号，杜鲁门宣布不介入两岸政策（这在六月韩战爆发后就改变了）
中美关系白皮书（The China White Paper）：国务卿艾奇逊（Dean Gooderham Acheson）为了替美国开脱于二战后期错误的对华政策（雅尔塔密约、援华）而写，将国共内战的失败全部推给国民政府，这也给了后来韩战发生的可能，一连串的局势也让杜鲁门失去连任总统的机会，而让共和党的艾森豪威尔当选
1950二月十四日中共与苏联签订“中苏友好同盟互助条约”（除了三亿美元贷款外，雅尔塔密约中的中东铁路、大连旅顺归还给中国，但中共承认外蒙独立），协议中明确表示中方「无条件承认」外蒙古独立，取消中华民国政府关于外蒙的不平等条约，并愿意根据联合国民族居住权原则，把民国政府用武力收复的外蒙领土还给外蒙， 并与蒙古人民共和国建立外交关系，中共把国民党规定的蒙古独立的条件「公民表决」变成「无条件承认」，苏联用暴力驱使的蒙古独立公民表决，全世界只有苏联和中共承认，另外，外蒙古独立时，并未与中国完全划清边界。同年，斯大林指示毛泽东，要求进行中蒙边界调整，毛迅速响应，立即指示成立「中蒙边界联合工作组」配合工作。经过此次「调整」，中国新疆北郊， 原绥远，察哈尔省北部等共计10余万平方公里的领土并入蒙古国，之后，中共政府将原中华民国地图上标识的诺门罕谷地、达里冈涯牧场、新疆北塔山、四分之三的贝尔湖划归蒙古国。因而使外蒙古独立后，领土面积变的更大
1950二月二十四日人民日报上发表了中共党史学家胡华的文章，名为《关于承认和保证蒙古人民共和国的独立地位》：
蒙古的独立，就是在民族自决的原则下，一个新国家的诞生，给世界的和平民主阵营增加了一份力量。承认蒙古独立，不但是伟大领袖毛主席英明指示，同时对每个真正爱国的中国人来说，是天经地义的事，值得欢呼的事。只有国民党反动派才痛恨蒙古独立，事后又大肆造谣，侮蔑人民的蒙古，侮蔑苏联与伟大的世界领袖斯大林，并说：蒙古独立是中国领土的丧失。反动派这样说原也不足为怪，可怪的是，我们人民中有的人居然也有宗主国的情绪，似乎蒙古也非得划在中国版图上不可以似的，这实在是中了大汉族主义的毒
1950二月二十八日蒋复行视事，陈诚任行政院长（蒋介石于中山堂作中华民国亡了的发言，陈诚才得以当上行政院长）、吴国桢接手省主席、叶公超任外交部长、伊仲容任经济部长、任显群任台银董事长（统一发票、爱国奖券、印花税）
1950二月二十八日台共谢雪红发表告台湾同胞书
1950共军于福建浙江沿海已布置大量解放军，准备侵台。同时，金日成调动大军移往南北韩边界。毛本想先解放台湾之后再让北韩进攻南韩，但几经考虑之后，同意北韩先行进攻，美侨开始撤离
1950三月二十六日西昌失陷，大陆全面沦陷
1950三月斯大林同意金日成南侵，因为美国不把朝鲜半岛划归美军防御范围、美军也于1949年7月完成撤出、杜鲁门宣布不介入两岸
1950四月毛泽东同意金日成南侵，因为斯大林把亚洲区的革命让毛泽东领导
1950四月中共中宣部起草五一节口号时，毛亲自加上“毛主席万岁”一条
1950六月六日毛提出不要四面出击，绝不可树敌太多，必须在一个方面有所让步（毛选第五卷），这样才能先孤立敌人
1950六月二十五日北韩军队南下，韩战爆发
1950六月二十七日杜鲁门于六月二十七日下令军队支持南韩、警告中共停止占领福尔摩莎、国府停止对大陆一切行动并片面宣布“福尔摩莎未来地位之决定，必须等候太平洋恢复安全，或与日本和解，或由联合国来决定”（杜鲁门才于一月五日称台湾为中国的一部分）。而且杜本人在八月三十一日公开宣布“如果韩战结束，第七舰队即无必要保护台湾”。蒋并下令准备撤离金门，艾奇逊仍推动将台湾由联合国托管之方案，并由胡适接管政治、孙立人接掌军队，并使蒋氏夫妇离开台湾（此举比直接鼓动台独更不至于刺激两岸人民反美）、而孙本人则倾向发动政变，但麦帅在不明政治内幕的情形下仍认为美国应全力支持国民政府，并认为台湾是“不沉的航空母舰与潜艇补给站”
1950七月三十一日麦帅访台，并移防六架喷射战机来台但在杜鲁门的反对之下又返回日本，但麦帅派副参谋长福克斯率调查团来台评估国军的军事需求。韩战同时也让蒋的地位稳固，让其加强党内的改革，其利用共党的优点来执行国民党的改革（八月五号成立国民党中央改造委员会，终结党内复杂的派系），陈果夫陈立夫兄弟相继失势，陈果夫本身已病重，陈立夫则向已于美国的孔祥熙借钱于纽泽西开养鸡场终老。本来驻在福建浙江的共军开拔北上，金门撤离令也因此被取消
1950马歇尔出山担任国防部长，同时北韩军队已经几乎一统韩鲜半岛，九月十四日麦帅的联合军于仁川登陆，而史也要求毛积极参战，两周之后美军拿回南韩并向统一韩国而进军，隔日抗美援朝志愿军跨过鸭绿江，联合军大败，两周后战局逆转，战事又回到38度线，麦帅主张国军参战，但蒋则主张围魏救赵，让美国支持他反攻大陆
1950十月五日史同意给与毛空中支持，于是毛要求彭担任韩战指挥官，并决定派出九个师的部队，但很快史就撤回空中支持的允诺，也因此解放军以志愿军的名义出动（毛岸英就是死在朝鲜）
1950十月十日中共开始大整肃，进一步控制民心（土改造成了许多的民怨）
1950十月十九日中共抗美援朝（一半武器受苏联支持，只是苏联军队不过38线，而空军的死伤纪录为一比十四，志愿军有许多是国民政府投降的军队，被毛送上前线，另外东北有许多农民被抓兵入伍，所以后来被俘的中国军人大多不愿回大陆，这才导致了和谈一直没谈成）
1951一月志愿军拿下汉城，继续往南前进，美国透过联合国向中共提出停战的协议，但遭毛的拒绝，此时战局又再度逆转，美军开始反攻，美国立场则因对毛的不满而倾向支持中华民国，恢复对台军事援助（之前只有经济援助）
1951二月一日联合国498号决议，认定中华人民共和国介入朝鲜是「侵略行为」
1951二月二十一日中共实施“中华人民共和国惩治反革命条例”（因此260万人被捕、71.2万人被杀、129万人被关、60万人遭管制，不过这是官方数字，也有上百万人被杀的说法）
1951三月十五日联合军再次拿回汉城
1951四月份杜鲁门因麦帅不停公开提出反对其意见而将其解职，新任的司令官李奇微也主张统一朝鲜，但杜鲁门则希望以回复38度线来与莫斯科谈判，当时还提出将汉城交给北韩的建议，但被毛拒绝，直到志愿军一再吃败仗，六月份双方才决定暂时停火，七月份谈判才正式展开
1951五月十八日联合国500号决议，会员国对中华人民共和国与朝鲜民主主义人民共和国禁运武器与战略物资
1951九月八日旧金山和约（1952四月二十八日生效），美方不邀请国府与会，也不邀请中共与会，又再一次故意提到日本放弃对台湾权利，但未提及台湾地位并且未依开罗宣言、波茨坦宣言将台湾归还中国，此举乃杜鲁门以中国利益当成韩战和谈的筹码。也因此蒋介石对日和约中以放弃要求日本赔偿二战损失来当成谈判筹码
1951十月中共对国内知识分子思想改造（冯友兰、梁潄溟、胡风），该年有237吨的书被烧毁或被处理（后来包括孙中山与四书五经等），后来思想改造就扩张到宗教上，毛对汉字拉丁化表示“文字必须改革，要走世界文字共同的拼音方向。而在实行拼音化之前，先简化汉字，以便于目前的应用。同时积极进行拼音化的各项准备工作”
1951年底中共搞三反（反贪污、反浪费、反官僚主义），实际上是斗争国府时期留下的公职人员
1952一月中共实行五反（本来为三反，后扩张为五反，反行贿、反偷漏税、反盗骗国家财产、反偷工减料、反盗窃经济情报），主要是斗民间私营企业，顺便将财产充公以资助韩战
1952二月一日联合国通过505号决议案，确认苏联未实行“中苏友好同盟条约”的决议
1952十月中共土改完成（指的是南方的土改，北方的土改主要是在内战期间完成）许多地主与富农被杀，估计有50-100万人遇害并自杀（周恩来估计有83万，毛估计有200-300万，根据的是1948年毛要求土改打击为人口的百分之十），这是一种强制的土地改革方案
1953二月二十三日国府宣布中苏友好同盟条约失效，不承认外蒙独立
1953二月二十五日国府外交部正式废除中苏友好同盟条约
1953七月二十三日韩战停战协议于板门店签立，志愿军宣称战死十八万（苏联统计的数字是一百万，美国统计的数字是九十万），联合军战死三万，后来因为志愿军许多不愿回大陆，所以直到1958才全部撤军
1953十月毛提出人民民主专政就是共党一党专政
1953十二月中共开始实行粮食统购统销（台湾西藏除外），等于粮食被国家控制，后来进一步耕畜、劳力与土地皆归国有（人口增加后必然的后果）
1954一月二十三日自由日，纪念韩战战俘获释
1954四月日内瓦协议（中、美、英、苏、法），讨论朝鲜与中南半岛和平的问题
1954四月中共与印度、巴基斯坦、缅甸、印度尼西亚、锡兰（斯里兰卡）五国与科伦坡召开会议
1954五月七日奠边府的法国守军投降，北越赤化。因为韩战与北越的情况，艾森豪威尔决定一反前任杜鲁门的决定，预备协助蒋介石防卫金门与其它外岛
1954六月中共与印度签订和平共处五项原则，以期稳定南亚后，将目标投向中南半岛
1954八月毛喊出“解放台湾”的口号（解放台湾共同宣言）
1954九月三日炮击金门
1954九月五日中共第一届全国人民代表大会召开，制定中华人民共和国宪法（在斯大林的要求下，这时真的成为一党专政，完全否定联合政府了）
1954十月尼赫鲁访问大陆，毛表示“我不相信原子弹有那么不得了，中国这么多人，炸不完，而且原子弹你能放，我也能放，炸死一、两千万算不得什么”
1954十二月三日中美共同防御条约签订（1955年三月三日生效，直到1980年一月一日失效，以台湾关系法取代，条约中只有台澎，而无金马，而且反攻大陆要先经过美国同意，同时订定一条美军空军不飞过的海峡中线）
1954十二月二十七日新华社报导农民对生产合作社不满，因为水灾、工业化与韩战让中共又多征了178亿的粮食（这引起宋庆龄与梁漱溟的反毛）
1955一月十八日解放军拿下一江山岛（中美共同防御条约不含外岛）
1955一月二十九日美参议院通过“台湾决议案”，给予美国总统于必要时出兵协防台澎的权力，也就是第七舰队的法源基础
1955二月五日艾森豪威尔派舰协助国军大陈岛撤退（艾森豪威尔一开始要求蒋放弃外岛，后承诺如果大陈撤退，美将协防金马），美国介入后，赫鲁晓夫承诺提供大陆兴建核子反应炉（最后未成），毛马上改口和平解放，停止炮击金门
1955二月二十五日国军自舟山群岛撤退，美国要求金马比照办理，但蒋拒绝
1955三月三日中美共同防御条约生效
1955中共实施第一个五年计划（本应1953-1958，直到赫鲁晓夫上台才实现），主要是苏联支持下的重工业，并配合苏联的战略布署（哈萨克斯坦阿克斗卡经新疆直达青岛，贝加尔湖经外蒙古直到广州的铁路）
1955五月十八日胡风被打成“胡风反党集团”而被捕（本为左翼作家宣传部长，后又任政协常委，而所谓反党就是反毛），这是来年整肃的前奏
1955五月二十七日苏军终于退出旅顺大连（斯大林死后）
1955六月中共实行户口制度，严格限制农村人口流动
1955七月马寅初提出计划生育的重要
1955八月二十二日苏共批淮帮助大陆和平使用原子能工作的提案
1955十二月二十七日毛在著作“中国农村社会主义高潮”中表示，1967年时中国农产量可比1949年前多出100%-200%
1956一月四日国务院根据前年十二月五日的会议，通过毛审定的1956-1967全国粮产达一兆斤的目标，并且各部也都开始设定超高指标
1956一月毛多次谈话中提到，美国一亿吨钢、几百个氢弹算不了什么，中国要超过他，第一步是接近他
1956一月周恩来宣布知识分子已经成为工人阶级的一部分，并且“向科学进军” ，这在反右时就被毛给推翻了，并把知识分子又打入了资产阶级知识分子了
1956二月六日周恩来提出“马鞍型”（压低毛订出来的过高经济指标），来对抗毛的经济方向
1956二月二十五日苏共二十大，赫鲁晓夫严厉批判斯大林路线，并反对个人崇拜（此举种下了毛与赫之间的心结），后来也引发了波兰、匈牙利的事件
1956四月七日中苏签订兴建哈萨克斯坦阿克斗卡至兰州铁路，以向罗布泊运送核武器实验设备
1956四月二十五日毛对斯大林提出七分功、三分过（否定赫鲁晓夫的批史，因为毛自己就是史一手扶上领导位子的，他也被称为半个铁托，直到韩战才被拿下这个帽子）
1956四月二十八日毛提出双百（百家争鸣、百花齐放），强调“言者无罪、闻者足诫” ，目的是想让藉党外来攻击反毛的党中央
1956五月90%的人民都加入合作社，农民已经大为不满
1956六月二十日刘少奇为首提出反保守也要反冒进（毛对周的不满而让刘批周，但刘两者都批）
1956九月八大会议中将党章里的“毛泽东思想”删去，反冒进并批判个人崇拜，毛所谓的社会主义高潮结束（刘提出集体领导，邓提出中国不能有个人崇拜，这是以赫在苏联提出的为依归），而毛提出在美苏之间选择另一条路，一是党的集中领导、一是群众路线
1956十一月毛提出1957再度搞整风除三害（宗派、主观、官僚主义），主要是周、刘对自己的唱反调
1956年底大陆人民抗议的声音越来越多（该年下半年有一万起工人罢工、一万起学生罢课）
1957一月十八日毛提出百家争鸣可以让牛鬼蛇神都出来，只要军队可靠，就不怕人民闹，为了要斗党内高层，所以让所谓“民主党派”出来讲话
1957二月马寅初提出人口控制，遭毛反对（人多好办事）
1957三月毛再度号召百家争鸣、百花齐放，但因50年的整肃让知识分子不敢讲话
1957三月中共订立第二个五年计划（于1958年启动，要求在1962年前建立完整的核工业体系）
1957四月群众向党提意见（国家领导要由各党轮流、民主党派也要有自己的军队等，一共提出了37万2000多条意见）
1957五月四日北京学生纪念五四，打造一面“民主墙”批评中共（引子是共青团内部选举的不民主）
1957五月十五日毛因人民的抗议超出预期而写出“事情正在起变化”一文，批民盟为男盗女娼
1957五月十九日中共开始封北大的“民主墙”，学生开始私下串联，这个举动后来被称为“五一九民主运动”，胡适称其为“新五四”，当时林希翎（程海果）就是其中的代表之一（学生认为社会主义就是民主，而毛要的是民主的壳专制的核；其次是社会主义就是公有制，而毛要的是公有制的壳党有制的核；第三是社会主义是人道的社会主义，而毛要的是听话的民众），这些学生以为毛会支持他们，但后来证明这是一厢情愿的空想，这些人后来都被打为极右
1957六月八日毛发表“这是为什么？”命邓小平发动整风反右运动（认为6亿人中有10%是反社会主义，而这6000万中有4800万是可再教育，而1200万是要绝对镇压的），最后有超过50万被打为右派（官方的数字为55万2877，非官方有过百万），许多人被流放劳改（双百运动的后继，后来文革的时候，就完全不再相信知识分子了）
1957八月中共开始对所谓右派的知识分子“劳改”（罗瑞卿任公安部长时建立劳改营制度），也就是不用监狱的方式对待所谓的犯人（犯人要吃国家的粮食、劳改等于是无偿劳工）；而民主党派则被清理，一切经费都被中共给掌控，彻底成为不敢讲话的拍手党了
1957十月毛对反冒进扣上“促退委员会”的帽子
1957十一月毛受邀前往莫斯科参加十月革命纪念会，毛宣称要以苏联为首，提出东风压倒西风，并称中国就算死了一半人口（三亿人）也算不上什么，我们可以再制造更多人
1957十一月人民日报提出“大跃进”（毛想用中国大量的劳力来搞建设与工业化，也以为这样可以成功），这也是毛在赫鲁晓夫喊出十五年要超越美国后的“超英”决定，这起自治理黄河（三门峡水库，最后水库因泥沙淤积而成为失败之作2004年正式停止蓄水）
1957十一月十八日毛提出中国的钢产量要在15年超越英国，二十年或稍多一点的时间赶上美国
1957中共开始实行“高考政审制度”，也就是高考资格是党说了算
1958一月南宁工作会议毛继续批评反冒进，并同时开始批周，周被迫写检讨，毛辩称自己的错误是九根指头与一根指头的关系，毛并提出“大权独缆，小权分散”，同时提出个人崇拜的正确性，加大了中共的专制，也就是毛的专制
1958三月毛在成都会议上大谈冒进，这也让后来出现了浮夸风与放卫星，周、刘改口赞扬毛的冒进，陶铸、柯庆施、陈伯达也大搞毛的个人崇拜（对主席就是要迷信、相信毛主席要到相信迷信的程度，服从毛主席要服从到盲目的程度）
1958三月因为人民被调去修建水利工程，粮食产出大减，所以就开始出现农村饿死人（政府虚报产出，只好强制征收，也不让农民进城讨饭）
1958五月八日毛于八大二会上：“秦始皇算什么，他只坑了460个儒，我们坑了46000个儒，我们镇反，还没杀掉一些反革命知识分子吗？我与民主人士辩论过，你骂我们秦始皇，不对，我们超过秦始皇100倍”
1958五月二十三日毛正式提出“总路线”（鼓足干劲，力争上游，多快好省的建设社会主义），并开始纠偏，周恩来因“马鞍型”而被批成反冒进，毛以柯庆施代之，同时也让邓小平有机会上台，因此大跃进等事也有小平的责任
1958六月十四刘少奇提出公共食堂、公共托儿所、甚至最后消灭家庭的概念
1958六月十六日钱学森在“中国青年报”上发表稻麦的亩产量应该是2000多斤的20多倍
1958六月十七日薄一波宣称1959除电力外，其余工业产量都将超越英国，得到毛的称赞
1958六月十九日毛要求今年钢产量要翻一翻，指标订为1100万吨
1958六月开始人民日报上就不断注销高产“卫星”
1958八月八日中苏签订苏联将在47个工业项目上对中国技术转移
1958八月刘少奇在山东农业高产下提出“人有多大胆，地有多高产”
1958八月二十一日毛宣布“我们每一个决议案都是法、开个会就是法、我们主要靠决议、开会，一年搞四次会，不靠民法、刑法来维持秩序”（1959废司法部）
1958八二三炮战，逼着苏联支持大陆，并破坏美苏之间的和缓关系，此举造成赫鲁晓夫的不满
1958八月二十九日中共决议以军事化管理重整农村（人民公社是农业集体化的下一阶段），也因有食堂、托儿所的设置（“七包”吃、住、衣、生、教、医、婚丧），让妇女可以从家庭中解放出来成为劳动力（也让父母与小孩被分开），但这也让政府完全掌控人民的伙食（公社掌控在党委手上，下辖的大队控制在支队书纪手上），想要在五、六年内就可以实现从社会主义过渡到共产主义（人民公社讲“一大二公”，规模大与公有化），结果就是“无偿占有”人民的房舍、土地、牲畜
1958八月三十一日薄一波认为用不了一、二十年，苏联可以成为两个美国，我们可以成为四个美国
1958九月为止，云南陆良事件，该县已有上万人饿死，这是大饥荒饿死人的开始
1958十月因毛的要求，于是把1960年的钢指标订在3000万吨
1958毛提出“一些同志认为日本占地越少越好，后来才统一认识，让日本多占地，才爱国，否则就变成爱蒋介石的国了，国内有国，蒋、我、日，三国志”
1958中共第二个五年计划58-62（也就是后来的三面红旗：总路线、大跃进与人民公社，毛提出1972年超越英国），刘少奇任共和国主席，统计局后来承认58年全民大炼钢的总损失为50亿元人民币，大跃进以农产品向苏联东欧借贷买进了许多设备机器，结果农产品产出大减因而导致了贷款还不出来，只好从全民下手，使得来年饿死的人口大增
在整风批斗之后已没人敢讲真话，各省各地的农业产出只能大吹泡泡，农产的成长建立在虚假的数字上，虚假的数字导致人力被进一步引导到工业上，结果两头落空，农产不仅无法达到目标，反而让全国产量严重不足
工业也是同样的情况，全民大挖煤、全民大炼钢也是建立在胡吹的数字上，不仅量做不到、质也做不到，铁轨、汽车质量的问题使得粮食就算想在各省运补也成了问题，更别说煤矿、汽油也一直处于短缺的情形，最后真相爆光就是浪费人力、浪费设备、浪费资源，物资的缺乏导致许多古迹、建筑、陵墓被毁、许多森林、自然被毁，而失去水土保持的结果就是让淹水、沙漠化的情况更为严重，各地发展炼钢也造成河流海洋污染
在不敢戳破事实下，只好转向国外借贷，借贷只能用农产品与矿产抵押，农产的缺乏最后只能强征，导致农村大量人口饿死，为了保持城市的工商业人口，又不准农民进城工作讨饭，所以形成恶性循环，有关系的偷跑到城市里也被当成廉价劳工，反正僧多粥少只是常态
1959三月政治局扩大会议上，毛因粮食不足而提出全民素食，把粮食征购率自29%提升自40%（毛要求强征粮食“先下手为强，后下手遭殃”），并且改口支持保守右派，把饥荒、人民公社等事推到党与其他人的身上（广东省委赵紫阳也在隐瞒缺粮）
1959六月苏联否决了对大陆原子弹的技术支持（害怕毛如八二三一般在台海另生事端）
1959六月毛自我检讨，但强调是全体的错误（计划过大、权力下放过多、公社化过快，但成绩伟大、问题不少、前途光明），也就是一个指头与九个指头的关系
1959七月与八月的庐山会议上，国防部长彭德怀因对三面红旗有意见而被毛斗下台（彭被批为反党集团，批彭的事，刘、周、朱、林也都有份），林彪接手，毛承认大跃进与人民公社出现问题，但仍用阶级斗争与反右倾来打击反对势力（全国都发起了反右运动），并继续大行其道，当然又再次加大了饥荒的问题
1959九月二十五日钱学森发表“农业中的力学问题”认为中国亩产量应该是7.8万斤，扣除天气与非生长季节，也应有3.9万斤，认为中国缺粮是有人瞒产私分，而非政策错误
1959十月到来年四月就是著名的河南“信阳事件”，计有百万人饿死，后来又有甘肃的“通渭事件”（通渭县有三分之一人口饿死）
1959年底彭真表示“省里死人是一个省的问题，北京死人是中华人民共和国的问题”要求各地顾大全保北京，于是大批饿死人的贵州还被迫征调一亿斤粮食到北京（邓小平也对四川的李井泉讲过同样的话）
1960二月五日苏联于莫斯科的华沙会员国会议上提出裁军、禁核的主张遭到中共反对，再次造成双方的不满，并对中共提出批评
1960二月二十二日毛对苏联的批评展开反击
1960四月十九日李先念要求各省加强收购副食品，收购上来的蛋，80%出口，20%内销，内销中第一是满足在中国的外国人
1960六月二十一日苏共于罗马尼亚会谈中对中共展开批评，于是毛就提出“苏修”
1960七月赫鲁晓夫将苏联科技顾问撤离大陆（农业合作依旧），中共为了争口气而大搞“争气钢”，将原本1800万吨的指标改为2000万吨
1960十月一日人民日报宣称全国大部分地区连续遭受了严重的“自然灾害”
1960十月二十一日信阳大饥荒的死亡人数已到了百万人，加上煤都拿去炼钢，所以各省之间粮食的铁路运输也崩溃了
1960十一月毛将大饥荒的问题怪在阶级敌人的头上“民主革命尚未完成，封建势力大大作怪，对社会主义更加仇视，破坏社会主义生产关系和生产力”，数月后并提到农村里有许多反革命分子
1960十一月中共中央开始纠五风（共产风、浮夸风、强迫命令风、干部特殊化风、对生产瞎指挥风），这是毛为了把大饥荒的压力再次推到反对自己的势力身上，只是这次的帽子叫“国民党残余势力”
1960年底饥荒的问题已经无法被掩盖，于是毛退居第二线，中央开始出售国家的金条银条，来向资本主义国家进口粮食（60-61总共流出5000万到6000万盎司）
1960“红色高棉”在中共的支持下成立，后来同样的让国内民不聊生
1958-1961为大陆的大饥荒（一开始被定调为自然灾害，现在定义为困难时期，估计饿死3600万人，少出生4000万人），与1958年比较，耕地面绩少了21%，劳动力少了24.7%，大牲畜少了30.5%，粮产量少了71%，商品粮少了84%，社员收入少了94.7%
1961中朝友好合作互助条约
1961一月中共九中全会宣称继1959年后，1960又遇到了百年不遇的“自然灾害”
1961四月中共与苏联签订货物交换议定书（主要是中共因大饥荒而导致欠款无法偿还，并加大苏联对中共农产品的借给，主要是转口古巴的50万蔗糖）
1961五月三十一日刘少奇提出“天灾不是人民死亡的主要原因，我们工作中的缺点错误是主要原因”
1961六月十八日毛对大饥荒提出“大家吃不饱，大家死，不如死一半，给一半人吃饱”（关于减少城镇人口和压缩城镇粮食销量的九条办法），粮食在城市的不足让大量人口被迫“下乡”（估计有2000万人），新疆、广东的人民甚至偷渡到苏联、香港境内，公共食堂也终于被取消
1961八月庐山会议上正式提出“紧农村，保大中城市”，毛表示粮食吃紧的错误就是那么一点，没有什么了不得
1962一月刘少奇于七千人大会（中央、省、地、县、军、工代表）上提出大跃进是“三分天灾、七分人祸”，被毛认为是针对自己，毛因此表示自己也有责任
1962五月二十七日中共为了解决粮食不足，再一次把城市人口下放而出台“关于进一步精简职工和减少城镇人口的决定”（最后全国职工减少1833万人，城镇人口减少2600万人，吃商品粮食人口减少2800万人）
1962八月于北戴河时毛开始对刘反击，首先就是发表“以阶级斗争为纲”，认为党内有不少资产阶级，并开始整肃刘的手下邓子恢（邓主张“分田到户”让人民退出公社），另外也针对十世班禅
1962九月毛认为三年经济困难完全是“自然灾害”
1962九月二十四日习仲勋被控为“小说反党”的主使者而被毛整肃（刘志丹，直到80年代才被平反）
1962九月二十七日“人民公社工作条例草案”确定，以三级制来管理，等同是承认人民公社的失败，再次把人民公社又回退到农业合作社
1963美国担心蒋反攻大陆，开始减少美援
1963二月十三日毛提出学校作弊应被允许（这无非是你会我不会，你写了我再抄一遍，也可以，抄会了也是一次学习），更提出课堂上打瞌睡也可以（与其睁着眼听着没味道，不如打瞌睡，可以休息脑筋，养养精神，对身体有好处）
1963五月中共实行四清（清工分、清账目、清财务、清仓库），毛为了大饥荒后的党内高层民心思变而开始批斗内部敌人（整走资本主义道路的当权派），后扩大为（ 清政治，清经济，清组织，清思想 ），上千万城市人口下乡参与，刘少奇与王光美出力最多
1963八月二十七日毛明白表示支持刘与王的四清运动
1964一月十六日中共开始了知识青年上山下乡的运动（到文革前总共有150万人被下乡）
1964二月人民日报提出学习大寨精神（重回大跃进的多快好省路线）
1964五月林彪将毛语录对社会出版（三忠于：领袖、思想、革命路线；四无限：对领袖无限效忠、热爱、信仰、崇拜）
1964五月中共中国文改会发表了“简化字总表”，收字2274个
1964七月十日毛泽东接见日本社会党人佐佐木更三、黑田寿男、细迫光等人时“日本帝国主义给中国带来了很大的利益，使中国人民夺取了政权，没有你们皇军，我们不可能夺取政权，我们为什么要感谢皇军呢？就是日军来了，我们和日军打，才又和蒋介石合作，二万五千军队打了八年，我们又发展到一百二十万军队，有一亿人口的根据地 ，你们说要不要感谢呀！”（日本朝日新闻报1964年7月11日B版）
1964十二月三十一日周恩来表示对外欠款已基本还清（困难时期不仅对阿尔巴尼亚、匈牙利等国提供援助，并且不断加大国防预算，为了面子的行为造成了国内饥荒与死亡人数续上升）
1965一月毛将矛头指向“党内走资本主义道路的当权派”，决心要打倒刘少奇（1970年毛与斯诺谈话时讲明）
1965九月三日林彪提出“自力更生”，也就是不靠美不靠苏，也要求人民要靠自己自救
1965十一月十日姚文元宣称北京市副市长吴晗的“海瑞罢官”是暗指彭德怀是海瑞
1966四月十八日解放军报：“高举毛泽东思想伟大红旗，积极参加社会主义文化大革命”（标示着军队在毛的示意下支持文革）
1966五月七日五七指示，毛指示林彪将军民融为一体
1966五月十六日文革开始（1966-1976），以毛、林彪、周恩来为首斗刘少奇等人（主因是八大里以刘为首的人开始反毛，所以毛发动文革）
1966五月二十三日彭真、杨尚昆、罗瑞卿、陆定一被革职，他们后来被定位为“四大家族”，同时也批斗年已八十的朱德
1966六月一日人民日报号召“横扫一切牛鬼蛇神”，全国学校停课
1966六月十日毛表示文化大革命，要放手，不要怕乱
1966七月一日北京大学附中的“红旗战斗小组”的造反歌（拿起笔作刀枪，集中火力打黑帮，革命师生齐造反，文化革命当闯将，忠于革命效忠党，刀山火海我敢闯，革命后代举红旗，毛泽东思想放光芒，歌唱毛主席歌唱党，党是我的亲爹娘，谁要敢说党不好，马上叫他见阎王！）（老子英雄儿好汉，老子反动儿混蛋，要是革命你就站过来，要是不革命就滚他妈的蛋！滚滚滚！滚他妈的蛋！）
1966七月毛给江青的信中提到，文革是七、八年就要来一次的，天下大乱才有天下大治
1966八月一日有学生依“五七指示”组成红卫兵，得到毛的赞许（造反有理），于是全国学生纷纷组成红卫兵（最早是清华附中高干子弟所组成）
1966八月五日毛于人民日报发表“炮打司令部”大字报，开始批斗党内高层（其实就是刘少奇）
1966八月八日文革指导思想“十六条”（一、以一斗二批三改来斗垮走资本主义的当权派；二、革命青少年为“勇敢闯将”他们有魄力、有智慧、大鸣大放、大揭露、大批判；三、放手发动群众；四、群众运动不要怕出乱子，革命不能那样雅致、那样文质彬彬、那样温良恭俭让；五、依靠左派、孤立右派、争取中间派；六、辩论的时候只能文斗不能武斗；七、警惕有人把革命群众打为反革命；八、对右派份子要斗倒、斗垮、斗臭；九、要把文化革命小组、革命委员会、革命代表大会做为党指导下的群众组织（实际上由军方决定）；十、必须彻底改变资产阶级知识分子统治我们的学校；十一、报刊上的点名批判要经党委讨论或经党委批准；十二、科学家、技术人员的政策；十三、与城乡社会教育运动结合；十四、抓革命促生产；十五、部队文革按中央军委与总政治部的指示进行；十六、毛泽东思想是文革的行动指南。）
1966八月十二日林彪取代刘少奇成为第二把手（毛批刘专制，认为“为什么天天讲民主，民主来了，又那么怕”），刘就被软禁在家
1966八月十八日宋要武为毛戴上红卫兵臂章（毛在天安门检阅红卫兵），林彪发起破四旧（思想、文化、风俗、习惯）
1966八月二十三日人民日报赞扬红卫兵的暴力行径，林彪要求解放军向红卫兵学习，向红卫兵致敬（文革红卫兵抄家光在湖北一省就抄出了四公吨黄金）
1966八月二十四日老舍被整死
1966九月五日红卫兵得到国务院免费的交通与住宿，开始在全国串联（让国家本来就不支的财政被挪用到红卫兵身上，使得到了来年二月时，超过十六万医院脑膜炎病患死亡，美国表示愿意提供援助，但被中共相应不理）
1966九月十四日中央规定文革只能在县级以上城市，以确保农业产出不受影响
1966十二月十九日毛发动造反派红卫兵批斗刘少奇、王光美
1966十二月二十六日毛于生日宴会上“祝全国全面阶级斗争”（毛要求不只学生，连不满的工人农民都要起来搞斗争，毛并认为串联是符合宪法的“结社自由”），结果工人出来斗争是为了自己的薪水福利，反而让国家财政更为不支，所以一月毛就开始后悔了
1967一月十七日毛：我们党内有党，表面上一团和气，实际上是斗的厉害，没有这场文革，我们毫无办法
1967一月二十二日人民日报在毛的指示下刊登“无产阶级革命派大联合，夺走资本主义道路当权派的权”
1967二月十日毛对文化革命小组出手（典型的打一派打一派，打倒一派换一派），于是军方开始出动镇压（军中老将如陈毅、叶剑英、徐向前也开始批评文革以来的乱象），这就是所谓的“二月逆流”（军方支持保守派红卫兵，而毛支持造反派的红卫兵）
1967二月十九日毛看到许多军方反对，于是再次联合林彪打击这些有反对声音的老将（文革错误是一、二、三、97%是正确的，谁要反对中央文革，我就坚决反对谁！你们要否定文化大革命办不到！）
1967二月二十四日北京“战报”把朱、彭在1940的百团大战指为违反毛的指示而被当成罪证批斗
1967四月毛下令军队不得任意攻击造反派，并鼓励“革命小将”的作为
1967七月十八日毛提出要武装工人学生（武斗最后至少造成12万人死亡）
1967九月五日毛担心林彪完全掌控解放军，于是改要军队可以对造反派开枪，如此来暂缓国家的内乱
1967十一月毛开始组织“清理阶级队伍”，藉由清理国民党残余人士来合理打砸抢并杀人，讲白了就是毛旗下一支亲卫队，用来对付自己的敌人，只要有需要，就可以把敌人打为阶级敌人（群众专政、群众侦察、群众审理、群众判决、群众管制，丁杼统计3000万人被斗，50万人死亡；魏昂德、苏扬统计3600万人被斗，75-150万人死亡）
1968三月二十四日周恩来高喊“向江青同志学习”
1968六月二十日乒乓球世界冠军容国团被斗而自杀
1968七月内蒙革委会开始针对“反党叛国的内蒙古人民革命党”（内人党）批斗（最高人民检察院的数字34.6万被关，1.6万被杀、8.2万致残）
1968七月五日邓小平在“我的自述”中向毛保证对文革“永不翻案”
1968七月二十七日红卫兵运动（造反派）在党内与军中的反对派被打倒后遭毛下令结束，取而代之的是毛的思想宣传队（革命委员会），继续党内国内的清算，甚至云南、内蒙等少数民族也大量被整肃（1969内蒙古辖区还一度缩小直到1978）
1968九月五日文革委员会全被军方掌控（全国山河一片红，也标示着红卫兵的倒台）
1968九月七日周恩来宣布文革全面胜利，不过毛要的“大乱后大治”却完全没半点影子
1968十月刘少奇被开除党籍（叛徒、内奸、工贼）
1968十二月十八日史学家翦伯赞与夫人因遭斗而被迫自杀
1968十二月二十二日毛下令城市学生到农村接受再教育（文革中上山下乡的知识青年有1600万人），也就是直到1980的上山下乡，主要被派到东北、新疆、内蒙（我们也有两只手，不在城里吃闲饭），这就是红卫兵的下场，而且这是一种永久的作为（户口卡被上缴，于是不能在城市中居住），河北省在1965年有八百万学生，而1970年只剩六百万学生
1969三月二日毛在文革告一段落后发动珍宝岛事件（苏联60人死伤、中共800人死伤），来将不满的人心矛头指向国外，由于中苏关系恶劣、美国联中抗苏（透过巴基斯坦），蒋开始考虑与苏联合作
1969三月十五日毛宣布停战，但对内宣称“早打、大打、打核战争”
1969四月九大召开，林彪成为毛的接班人（亲密战友和接班人），马列毛思想又再次被放入新宪法，毛并提出取消荣誉党主席，言下之意他要做终身党主席，另外，九大之后，文革稍微停歇，但江青上台，开始与林彪等人斗争
1969五月十九日毛提出（深挖洞、广积粮、不称霸），发起五一九工程（在地底挖隧道）
1969七月中共将内蒙六个行政区分别划给东三省（东三盟的呼伦贝尔、哲里木、昭乌达）与宁夏甘肃（巴盟三旗）
1969八月十三日苏联入侵新疆（铁列克提事件），这是珍宝岛事件的后续，毛开始思考远交近攻（结交美国）
1969十月因与苏联关系的紧张，中共领导阶层纷纷离开北京，毛跑去武汉、林跑去苏州，而与苏联紧张时期林彪调动解放军所下达的“第一个号令”让毛感到不安
1969十一月十二日刘少奇被囚禁致死，接下来就是对付二号人物林彪了
1969十二月三日美国驻波兰大使与中共官员接洽，开启了与美国的交往
1970一月二十四日中共发动另一波的整肃“五一六”
1970一月三十一日中共中央发出“关于打击反革命破坏活动的指示”，后被称为“一打”（一方面是镇压现行反革命的内斗，一方面是面对与苏联的冲突，主要是已经有不少人反对文革，所以再搞个运动整肃，并且可以转换与苏联不合的风向）
1970二月五日中共中央发出“反贪污盗窃”、“反铺张浪费”、“反投机倒把”，后被称为“三反”结合一月的一打就成为“一打三反”，这直到1971年初
1970六月七日北大清大开始招生，许多党员高干趁机把子弟从上山下乡中搞回北京，因为毛在林彪出事后要拉拢军方，所以对其睁一只眼闭一只眼
1970八月二十三日中共九届二中全会，因为刘少奇被斗，所以国家主席一直出缺（董必武），但毛并不想让林彪当国家主席，所以毛借口主张废国家主席
1970十二月三日周恩来表示专政机关不专政比什么都严重，但杀人也不可过多
1971四月七日毛泽东邀请美乒乓队访中
1971七月九日季辛吉秘密访中，毛表示“美国从猴子变成人了，但还不算是人，尾巴还在”
1971九月十二日林彪政变失败出逃，最后飞机在蒙古失事而死（后被批打着红旗反红旗，继刘少奇被打倒的接班人），他的手下接着就遭到整肃（天要下雨，娘要嫁人，随他去吧）
1971十月二十五日联合国2758号决议，国民政府退出联合国
1971十一月邓小平在林彪死后向毛写信表忠诚，但不得毛回应
1972一月六日陈毅死，因为林彪的死，让毛不得不再拉拢原军中干部并替他们平反，但仍删去周对陈“功大于过”的评价
1972二月二十一日尼克松访中，承诺不支持台独，二月二十七日上海公报（三公报之一），公报中提出：
“美国承认（acknowledge）到海峡两岸所有的中国人认为中国只有一个，而台湾是中国的一部分。美国不反对这个立场”，尼克松也承诺美国不再发表“台湾地位未定论”的声明，而北京也为了尼克松而把北京红卫兵留下的痕迹一一清除，而周的外交成功反而被毛定调为向美投降，之后被遭批斗
1972四月周恩来开始批左，这标示了文革对经济社会的破坏，但这也引发了文革派的不满，也导致毛的“批右”
1972五月十八日周恩来被验出得癌
1972八月三因邓小平再次以批林彪向毛表态
1972十二月二十六日，左派导演安东尼奥应中共邀拍的纪录片“中国”上映，让江青抓到周恩来的小辫子
1972中共开始要求一对夫妻不得生超过三胎
1972蒋、毛、周三人健康状态下滑，邓小平复出
1973三月十日邓小平恢复国务院副总理职务
1973六月二十二日到八月七日的中央上山下乡工作会议中，被奸污的女知识青年达两万多起（1968毛的上山下乡指令）
1973八月二十日十大上毛批孔扬秦，替自己的独裁找台阶下，邓小平复职、林彪被永远开除党籍并将“反党”的林彪党羽一一剔除，另外再次肯定文革，所以“四人帮”正式成形（江青、张春桥、姚文元、王洪文）
1973九月毛接见埃及副总统时表示“我赞成秦始皇，不赞成孔夫子”
1973十一月四人帮开始斗争周恩来，王洪文称其为“第二次文化大革命”（这时才算正式出现“四人帮”）
1973十二月四日周在毛的压力下自我检讨
1973十二月十五日毛任命邓小平为总参谋长、军委会副主席（文革派的张春桥为解放军政治部主任），但对他是三七开，主要是以他来对付周恩来
1974一月十八日毛批准四人帮搞批林批孔，本来文革已稍微停息的情况再度恶化
1974中共要求一对夫妻不得生超过两胎
1975一月五日毛任命邓小平为中共副主席、政治局常委，大寨农民陈永贵成为国务院副总理
1975一月十三日到十七日四届人大，周恩来提出“四个现代化”（农、工、国防、科学）；张春桥提出（无产阶级继续专政、中国共产党是全中国人民的领导核心、共和国以工人阶级领导工农联盟为基础的无产阶级专政国家、马列毛主义思想是我国指导思想的理论基础），这也是邓小平后来提出的“四项基本原则”，会后邓接替周的工作
1975四月五日蒋介石过世，严家淦接任总统，蒋经国担任党主席
1975五月二十七日邓公开批四人帮
1975六月二十四日到七月十五日，中共军委会会议，邓小平开始整顿军中首长
1975九月二十日周恩来动手术前高喊“我是忠于党、忠于人民的！我不是投降派！”
1975十一月二十日毛要求邓为文革作出评价而遭拒绝
1975十一月邓做出自我批评，辞去总参谋长的职务
1975-1982中共取消国家主席一职
1976一月二十八日毛指定华国锋当代总理
1976三月三日毛主席的重要指示中表示“文革三七开，七分成绩，三分错误”
1976四月五日民众纪念周恩来而引发天安门大规模示威“四五运动”，这不仅是许多人对文革十年不满的结果，也是被文革派打压的中共内部力量的反抗
1976四月六日中共开始对天安门上的“四五运动”清场，毛表示“士气大振，好，好，好”
1976四月七日毛开除邓小平一切职务，但保留其党籍，并让华国锋接任总理与中共第一副主席
1976九月九日毛泽东过世，华国锋接班
1976十月六日华国锋联合叶剑英、汪东兴将四人帮被捕，文革正式结束（1978十二月叶剑英在中央工作会议上称文革死了两千万人，被整的有上亿人，浪费了8000亿人民币，1977李先念在全国计划会议上称文革造成人民币五千亿的损失，1982全国普查文盲与半文盲有两亿两千五百八十万人之多，邓小平于1984见南共联盟代表团称，很难说文革有哪一点是正确的），之后就开始了清查四人帮派系运动（揭批查运动，跟随林彪四人帮的、帮派思想重的、打砸抢的三种人绝不能用，不过干部与干部子弟不在此限）
1977三月华国锋提出两个凡是“凡是毛主席做出的决策，都必须维护；凡是损害毛主席形象的言行，都必须制止”
1977七月邓重新上台
1977十二月十五日胡耀邦开始主持“拨乱反正”
1978胡耀邦指出，毛主席在晚年也有错误，我们应当纠正我们党和他老人家的错误
1978五月十日中央党校的内部刊物《理论动态》第60期，刊登了经胡耀邦审定的由南京大学胡福明教授撰写的文章“实践是检验真理的唯一标准”
1978十月邓小平发动“民主墙”来斗华国锋，并取得美国的信任
1978十一月二十六日邓小平对日本民社党代表表示支持“民主墙”（西单墙）
1978十二月十三日叶剑英表示“西单民主墙是人民民主典范”
1978十二月十七日建交公报
1978十二月十八日中共改革开放，否定华国锋提出的“两个凡是”，不过根据邓小平长邓朴方的讲法，先让一部分人富起来的背后就是让权力核心的人先富起来
1978十二月二十二日邓小平取代华国锋取得领导权
1979一月一日美国与大陆正式建交，823炮战正式结束
1979一月十六日美国在台协会成立
1979一月二十八日邓小平访美，回国后取消“民主墙”，因为越来越多人利用民主墙来反对中央（后来魏京生被捕）
1979三月三十日邓小平表示四个现代化要以四项基本原则为前提（1.社会主义道路；2.无产阶级专政；3.共产党领导；4.马列毛思想）
1979四月四日蒋经国提出三不政策（不接触、不谈判、不妥协）
1979四月十日台湾关系法（美国国内法）
1980二月邓小平替刘少奇平反
1980二月二十三日到二十九日中共取消大字报的合法性
1980八月赵紫阳任总理、胡耀邦任党书记、邓小平为副总理（实际为以邓小平为首）
1980八月二十一日邓小平保留天安门上的毛泽东像，认为他功绩是第一位，错误是第二位的，用此来维护中共的统治合法性
1980十一月二十日审判四人帮，作为1966年后乱象的替罪羊
1980中共要求3800万党员只能生一胎
1981邓小平停止纪念二二八，提出一国两制，修改宪法，并对台湾提出共同协商建议而蒋经国以三不回应
1981六月华国锋下台、胡耀邦接任主席、邓小平接任军委会主席、赵紫阳接任党的副主席
1981十月一日人大常委会委员长叶剑英提出对台一国两制的“叶九条”
1982一月十一日邓小平提出“一个国家、两种制度”（最后是在香港先实行）
1982八一七公报 - 里根（另外里根以私信对台六项承诺）
1982九月中共修改党章，不再设党主席、副主席，而以总书纪为首
1982九月十二、十三日十二届二中全会时，叶剑英提出文革（武斗4300多件，死亡12万3700多人，250万干部被斗，30万2700干部被非法关押，11万5500干部非正常死亡，城市有481万人被打成反革命，其中有68万3千人非正常死亡，农村有520万人被迫害，其中120万人非正常死亡，有1亿1300万人被政治打击，55万7千人失踪）
1982大陆人口达到十亿，中共要求全国（除少数民族）一胎化
1982中共修宪取消公民罢工权
1982年底人民公社解散&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/history/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>佩洛西窜台时间轴</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxiline/</link>
        <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxiline/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxiline/ -&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;peiluoxiline.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxiline/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>NOPEN远控木马分析报告</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/noopen/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/noopen/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/noopen/ -&lt;p&gt;转自 CVERC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，国家计算机病毒应急处理中心对名为“NOPEN”的木马工具进行了攻击场景复现和技术分析。该木马工具针对Unix/Linux平台，可实现对目标的远程控制。根据“影子经纪人”泄露的NSA内部文件，该木马工具为美国国家安全局开发的网络武器。“NOPEN”木马工具是一款功能强大的综合型木马工具，也是美国国家安全局接入技术行动处（TAO）对外攻击窃密所使用的主战网络武器之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、基本情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具为针对Unix/Linux系统的远程控制工具，主要用于文件窃取、系统提权、网络通信重定向以及查看目标设备信息等，是TAO远程控制受害单位内部网络节点的主要工具。通过技术分析，我单位认为，“NOPEN”木马工具编码技术复杂、功能全面、隐蔽性强、适配多种处理器架构和操作系统，并且采用了插件式结构，可以与其他网络武器或攻击工具进行交互和协作，是典型的用于网络间谍活动的武器工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、具体功能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具包含客户端“noclient”和服务端“noserver”两部分，客户端会采取发送激活包的方式与服务端建立连接，使用RSA算法进行秘钥协商，使用RC6算法加密通信流量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该木马工具设计复杂，支持功能众多，主要包括以下功能：内网端口扫描、端口复用、建立隧道、文件处理（上传、下载、删除、重命名、计算校验值）、目录遍历、邮件获取、环境变量设置、进程获取、自毁消痕等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、技术分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经技术分析与研判，该木马工具针对Unix/Linux平台，可在主控端和受控端之间建立隐蔽加密信道，攻击者可通过向目标发送远程指令，实现远程获取目标主机环境信息、上传/下载/创建/修改/删除文件、远程执行命令、网络流量代理转发、内网扫描、窃取电子邮件信息、自毁等恶意功能。该木马工具包含主控端（Client）和受控端（Server）两个部分，具体分析结果如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）主控端功能分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件名：Noclient&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MD5：188974cea8f1f4bb75e53d490954c569&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHA-1：a84ac3ea04f28ff1a2027ee0097f69511af0ed9d&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHA-256：ed2c2d475977c78de800857d3dddc739&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;57d219f9bb09a9e8390435c0b6da21ac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件大小：241.2KB（241192 字节）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件类型：ELF32&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件最后修改时间：2011-12-8 19:07:48&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持处理器架构：i386, i486, i586, i686, sparc, alpha, x86_64, amd64&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持操作系统：FreeBSD、SunOS、HP-UX、Solaris、Linux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主控端的主要功能是连接受控端和向受控端发送指令并接收受控端回传的信息：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、连接目标受控端&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主控端通过以下命令行连接目标受控端：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;noclient [参数1：目标主机IP地址]:[端口号（默认为32754）]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连接成功后会组合采用RC6+RSA加密算法，在主控端与受控端之间建立加密信道。并回显主控端与被控端基本信息，包括：IP地址和端口号、软件版本、当前工作目录、进程号（PID）、操作系统版本和内核版本、日期时间等。同时主控端建立监听端口（默认为1025），接受受控端的反向连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、命令控制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主控端与被控端成功建立连接后，攻击者可通过主控端控制台向受控端发送指令，该木马工具提供的指令非常丰富。开发者还给出了详细的指令帮助说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中远程控制指令如下所示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-elevate：提升权限&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-getenv：获取环境变量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-gs：未知&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-setenv：设置环境变量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-shell：返回命令行接口&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-status：查看当前连接状态、本地与远程主机环境信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-time：查看本地与远程主机的日期、时间和时区信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-burn：终止控制并关闭远程进程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-call ip port：设置回连IP地址和端口号&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-listen port：设置监听端口号&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-pid：查看远程受控端进程ID&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-icmptimetarget_ip [source_ip]：远程Ping目标地址，查看时延&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-ifconfig：查看远程主机的IP地址设置和MAC地址&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-nslookup：远程对指定域名进行解析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-ping：远程Ping目标地址，用于内网探测&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-trace：远程traceroute&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-fixudp port：指定UDP传输端口&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，还有一些隐藏指令并没有被在控制台帮助中列出，如“-hammy”、“-trigger”、“-triggerold”和“-sniff”等。经研判可能是与其他网络武器或攻击工具之间的功能调用接口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）受控端功能分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件名：noserver_linux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MD5：9081d61fabeb9919e4e3fa84227999db&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHA-1：0274bd33c2785d4e497b6ba49f5485caa52a0855&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHA-256：4acc94c6be340fb8ef4133912843aa0e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4ece01d8d371209a01ccd824f519a9ca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件大小：357KB（356996 字节）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件类型：ELF32&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件最后修改时间：2011-12-8 19:07:48&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受控端被加载运行后会默认监听32754端口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受控端程序为了干扰和对抗分析，进行了去符号操作，结合代码功能，分析受控端程序的主要功能如下所示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.KillProc、kill：终止指定进程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.Chmod：为指定对象赋权限&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.GetCWD：获得当前工作目录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.GetPid：获得当前进程ID&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.DeleteFile_Dir：删除指定文件或目录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.GetFileMD5：获得指定文件MD5摘要&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.GetPCInfo：获得所在主机环境信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.Recv：上传、下载数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.Connect：建立socket连接&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受控端根据主控端指令组合调用相应模块执实现相关恶意操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、使用环境&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具支持在Linux、FreeBSD、SunOS、Solaris、JUNOS和HP-UX等各类操作系统上运行，同时兼容i386、i486、i586、i686、i86pc、i86、SPARC、Alpha、x86_64、PPC、MIPS、ARM以及AMD64等多种体系架构，适用范围较广。根据监控情况，该木马工具主要用于在受害单位内网中执行各类攻击指令，结合其他取情、嗅探工具，级联窃取核心数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、植入方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具支持多种植入运行方式，包括手动植入、工具植入、自动化植入等，其中最常见的植入方式是结合远程漏洞攻击自动化植入至目标系统中，以便规避各种安全防护机制。此外，TAO还研发了一款名为Packrat的工具，可用于辅助植入“NOPEN”木马工具，其主要功能为对“NOPEN”木马工具进行压缩、编码、上传和启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六、使用控制方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NOPEN”木马工具主要包括8个功能模块，每个模块支持多个命令操作，TAO主要使用该武器对受害机构网络内部的核心业务服务器和关键网络设备实施持久化控制。其主要使用方式为：攻击者首先向安装有“NOPEN”木马工具的网内主机或设备发送特殊定制的激活包，“NOPEN”木马工具被激活后回连至控制端，加密连接建立后，控制端发送各类指令操作“NOPEN”木马工具实施网内渗透、数据窃取、其他武器上传等后续攻击窃密行为。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/noopen/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>美国中央情报局（CIA）“蜂巢”恶意代码攻击控制武器平台分析报告——关于美国中情局主战网络武器的预警</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/fengchao/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/fengchao/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/fengchao/ -&lt;p&gt;转自 CVERC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，国家计算机病毒应急处理中心对“蜂巢”（Hive）恶意代码攻击控制武器平台（以下简称“蜂巢平台”）进行了分析，蜂巢平台由美国中央情报局（CIA）数字创新中心（DDI）下属的信息作战中心工程开发组（EDG，以下简称“美中情局工程开发组”）和美国著名军工企业诺斯罗普·格鲁曼（NOC）旗下XETRON公司联合研发，由美国中央情报局（CIA）专用。蜂巢平台属于“轻量化”的网络武器，其战术目的是在目标网络中建立隐蔽立足点，秘密定向投放恶意代码程序，利用该平台对多种恶意代码程序进行后台控制，为后续持续投送“重型”武器网络攻击创造条件。美国中央情报局（CIA）运用该武器平台根据攻击目标特征定制适配多种操作系统的恶意代码程序，对受害单位信息系统的边界路由器和内部主机实施攻击入侵，植入各类木马、后门，实现远程控制，对全球范围内的信息系统实施无差别网络攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、技术分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）攻击目标&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为满足美国中央情报局（CIA）针对多平台目标的攻击需求，研发单位针对不同CPU架构和操作系统分别开发了功能相近的蜂巢平台适配版本。根据目前掌握的情况，蜂巢平台可支持ARMv7、x86、PowerPC和MIPS等主流CPU架构，覆盖Windows、Unix、Linux、Solaris等通用操作系统，以及RouterOS（一种由MikroTik公司开发的网络设备专用操作系统）等专用操作系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）系统构成&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂巢平台采用C/S架构，主要由主控端（hclient）、远程控制平台（cutthroat，译为：“割喉”）、生成器（hive-patcher）、受控端程序（hived）等部分组成。为了掩护相关网络间谍行动，美中情局工程开发组还专门研发了一套名为“蜂房”（honeycomb）的管理系统，配合多层跳板服务器实现对大量遭受蜂巢平台感染的受害主机的远程隐蔽控制和数据归集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）攻击场景复现&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家计算机病毒应急处理中心深入分析蜂巢平台样本的技术细节，结合公开渠道获得的相关资料，基本完成了对蜂巢平台典型攻击场景的复现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、利用生成器（hive-patcher）生成定制化的受控端恶意代码程序&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央情报局（CIA）攻击人员首先根据任务需求和目标平台特点，使用生成器（hive-patcher）生成待植入的定制化受控端恶意代码程序（即hived）。在生成受控端程序前，可以根据实际任务需求进行参数配置（如表1所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biao1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央情报局（CIA）攻击人员完成上述参数配置后，生成器（hive-patcher）可生成新的受控端植入体（如图1所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，从攻击目标类型上看，美国中央情报局（CIA）特别关注MikroTik系列网络设备。MikroTik公司的网络路由器等设备在全球范围内具有较高流行度，特别是其自研的RouterOS操作系统，被很多第三方路由器厂商所采用，美国中央情报局（CIA）对这种操作系统的攻击能力带来的潜在风险难以估量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、将服务器端恶意代码程序植入目标系统&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央情报局（CIA）特别开发了一个名为“Chimay-Red”的MikroTik路由器漏洞利用工具，并编制了详细的使用说明。该漏洞利用工具利用存在于MikroTikRouterOS 6.38.4及以下版本操作系统中的栈冲突远程代码执行漏洞，实现对目标系统的远程控制。漏洞利用工具的使用说明如表2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biao2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国政府内部人士公开披露，美国中央情报局（CIA）和美国国家安全局（NSA）同属美国国防部，他们在对外网络战行动中经常相互配合，美国国家安全局的特定入侵行动办公室拥（TAO）拥有“酸狐狸”（FoxAcid）等漏洞攻击武器平台和系统化网络攻击工具，可以高效支援美国中央情报局（CIA）的间谍软件植入行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、唤醒服务器端恶意代码程序并进行命令控制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务器端恶意代码程序被植入目标系统并正常运行后，会处于静默潜伏状态，实时监听受控信息系统网络通讯流量中具有触发器特征的数据包，等待被 “唤醒”。美国中央情报局（CIA）攻击人员可以使用客户端向服务器端发送“暗语”，以“唤醒”潜伏的恶意代码程序并执行相关指令。美国中央情报局（CIA）攻击人员利用名为“cutthroat（割喉）”的控制台程序对客户端进行操控。其主要命令参数如表3所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biao3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主控端与被控端建立连接后，可以执行相应控制命令（如图2所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为躲避入侵检测，主控端通过发送“暗语”唤醒受控端恶意代码程序，随后模仿HTTP over TLS建立加密通信信道，以迷惑网络监测人员、规避技术监测手段（如图3所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至此，主控端实现了对受控端恶意代码程序的完全控制，可以在隐蔽状态下随时投送其他恶意负载，或开展后续渗透窃密行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）掩护措施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为进一步提高网络间谍行动的隐蔽性，美国中央情报局（CIA）在全球范围内精心部署了蜂巢平台相关网络基础设施。从已经监测到的数据分析，美国中央情报局（CIA）在主控端和被控端之间设置了多层跳板服务器和VPN通道，这些服务器广泛分布于加拿大、法国、德国、马来西亚和土耳其等国，有效隐藏自身行踪，受害者即使发现遭受蜂巢平台的网络攻击，也极难进行技术分析和追踪溯源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、运作方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于维基解密公开揭露的美国中央情报局（CIA）内部资料，结合国家计算机病毒应急处理中心的技术分析成果，可以清晰了解蜂巢平台的运作方式如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）开发过程及开发者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂巢平台由美国中央情报局（CIA）工程开发组（EDG）牵头研发完成，项目周期至少从2010年10月持续到2015年10月，软件版本至少为2.9.1，并且至少从2011年开始就支持对MikroTik系统设备及相关操作系统的远程攻击。参与开发人员包括但不限于：Mike Russell、Jack McMahon、Jeremy Haas和Brian Timmons等人（如图4所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，蜂巢平台项目还融入了合作机构的研发成果，其中包括美国著名军工企业诺斯罗普·格鲁曼（Northrop Grumman）公司旗下的XETRON公司编写的项目代码（如图5所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;XETRON公司成立于1972年，1986年被美国西屋电气集团收购，1996年与西屋电气一并被美国诺斯罗普·格鲁曼公司收购，总部现位于美国俄亥俄州辛辛那提市郊区，公开信息显示，在2013年其拥有6.8万名员工。XETRON长期以来一直是美国中央情报局（CIA）的承包商，其产品范围包括军用传感器、通信系统和网络安全软件等。据维基解密揭露的资料，XETRON公司除参与蜂巢平台项目外，还向美国中央情报局（CIA）提供了入侵思科（Cisco）路由器的工具“Cinnamon”。另据诺斯罗普·格鲁曼公司描述，XETRON致力于为政府客户的行动提供技术支持，并且专注于“计算机网络行动”，优势技术包括：加密、入侵检测、逆向工程和渗透攻击。XETRON长期以来一直从辛辛那提大学和戴顿大学招录网络安全人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）蜂巢平台网络基础设施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“蜂房”（honeycomb）中的脚本中，研究人员发现了一批曾经被美国中央情报局（CIA）用于控制蜂巢平台受控端恶意代码程序的服务器IP地址（如表4所示）。服务器所在地区覆盖欧洲、美洲和亚洲（如图6所示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biao4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、总结&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述分析表明，美国中央情报局（CIA）对他国发动网络黑客攻击的武器系统已经实现体系化、规模化、无痕化和人工智能化。其中，蜂巢平台作为CIA攻击武器中的“先锋官”和“突击队”，承担了突破目标防线的重要职能，其广泛的适应性和强大的突防能力向全球互联网用户发出了重大警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）美国中央情报局（CIA）拥有强大而完备的网络攻击武器库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂巢平台作为美国中央情报局（CIA）的主战网络武器装备之一，其强大的系统功能、先进的设计理念和超前的作战思想充分体现了CIA在网络攻击领域的突出能力。其网络武器涵盖远程扫描、漏洞利用、隐蔽植入、嗅探窃密、文件提取、内网渗透、系统破坏等网络攻击活动的全链条，具备统一指挥操控能力，已基本实现人工智能化。美国中央情报局（CIA）依托蜂巢平台建立的覆盖全球互联网的间谍情报系统，正在对世界各地的高价值目标和社会名流实施无差别的网络监听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）美国中央情报局（CIA）对全球范围的高价值目标实施无差别的攻击控制和通讯窃密&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央情报局的黑客攻击和网络间谍活动目标涉及俄罗斯、伊朗、中国、日本、韩国等世界各国政府、政党、非政府组织、国际组织和重要军事目标，各国政要、公众人物、社会名人和技术专家，教育、科研、通讯、医疗机构，大量窃取受害国的秘密信息，大量获取受害国重要信息基础设施的控制权，大量掌握世界各国的公民个人隐私，服务于美国维持霸权地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）全球互联网和世界各地的重要信息基础设施已经成为美国情治部门的“情报站”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从近期中国网络安全机构揭露的美国国家安全局（NSA）“电幕行动”“APT-C-40”“NOPEN”“量子”网络攻击武器和此次曝光的美国中央情报局（CIA）“蜂巢”武器平台的技术细节分析，现有国际互联网的骨干网设备和世界各地的重要信息，基础设施中（服务器、交换设备、传输设备和上网终端），只要包含美国互联网公司提供的硬件、操作系统和应用软件，就极有可能包含零日（0day）或各类后门程序（Backdoor），就极有可能成为美国情治机构的攻击窃密目标，全球互联网上的全部活动、存储的全部数据都会“如实”展现在美国情治机构面前，成为其对全球目标实施攻击破坏的“把柄”和“素材”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）美国情治部门的网络攻击武器已经实现人工智能化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂巢平台典型的美国军工产品，模块化、标准化程度高，扩展性好，表明美国已实现网络武器的“产学研一体化”。这些武器可根据目标网络的硬件、软件配置和存在后门、漏洞情况自动发起网络攻击，并依托人工智能技术自动提高权限、自动窃密、自动隐藏痕迹、自动回传数据，实现对攻击目标的全自动控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家计算机病毒应急处理中心提醒广大互联网用户，美国情治部门的网络攻击是迫在眉睫的现实威胁，针对带有美国“基因”的计算机软硬设备的攻击窃密如影随形。避免遭受美国黑客攻击的权宜之计是采用自主可控的国产化设备。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/fengchao/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>美国国家安全局（NSA）酸狐狸漏洞攻击武器平台技术分析报告</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/suanhuli/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/suanhuli/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/suanhuli/ -&lt;p&gt;转自 CVERC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，国家计算机病毒应急处理中心对美国家安全局（NSA）“酸狐狸”漏洞攻击武器平台（FoxAcid）进行了技术分析。该漏洞攻击武器平台是美国国家安全局（NSA）特定入侵行动办公室（TAO，也被称为“接入技术行动处”）对他国开展网络间谍行动的重要阵地基础设施，并成为计算机网络入侵行动队（CNE）的主力装备。该漏洞攻击武器平台曾被用于多起臭名昭著的网络攻击事件。近期，中国多家科研机构先后发现了一款名为“验证器”（Validator）木马的活动痕迹，该恶意程序据信是NSA“酸狐狸”漏洞攻击武器平台默认使用的标配后门恶意程序。这种情况突出表明，上述单位曾经遭受过美国NSA“酸狐狸”漏洞攻击武器平台的网络攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、基本情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“酸狐狸”漏洞攻击武器平台（FoxAcid）（以下简称“酸狐狸平台”）是特定入侵行动办公室（TAO）打造的一款中间人劫持漏洞攻击平台，能够在具备会话劫持等中间人攻击能力的前提下，精准识别被攻击目标的版本信息，自动化开展远程漏洞攻击渗透，向目标主机植入木马、后门。特定入侵行动办公室（TAO）主要使用该武器平台对受害单位办公内网实施中间人攻击，突破控制其办公网主机。该武器平台主要被特定入侵行动办公室（TAO）用于突破控制位于受害单位办公内网的主机系统，并向其植入各类木马、后门等以实现持久化控制。酸狐狸平台采用分布式架构，由多台服务器组成，按照任务类型进行分类，包括：垃圾钓鱼邮件、中间人攻击、后渗透维持等。其中特定入侵行动办公室还针对中国和俄罗斯目标设置了专用的酸狐狸平台服务器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、具体功能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸狐狸平台一般结合“QUANTUM（量子）”和“SECONDDATE（二次约会）”等中间人攻击武器使用，对攻击目标实施网络流量劫持并插入恶意XSS脚本，根据任务类型和实际需求，XSS脚本的漏洞利用代码可能来自一个或多个酸狐狸平台服务器。该漏洞攻击武器平台集成了各种主流浏览器的零日（0day）漏洞，可智能化配置漏洞载荷针对IE、火狐、苹果Safari、安卓Webkit等多平台上的主流浏览器开展远程漏洞溢出攻击。攻击过程中该平台结合各类信息泄露漏洞对目标系统实施环境探测，并依据探测结果对漏洞载荷进行匹配筛选，选择合适的漏洞开展攻击。如果目标价值很高，且目标系统版本较新、补丁较全，该平台会选择利用高价值零日漏洞实施攻击；相反，如果目标价值较低且系统版本老旧，该平台会选择较低价值的漏洞甚至已公开漏洞实施攻击。一旦漏洞被触发并符合入侵条件，就会向目标植入间谍软件，获取目标系统的控制权，从而实现对目标的长期监视、控制和窃密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、技术分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）技术架构&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸狐狸平台服务器采用微软公司的Windows 2003 Server和IIS作为基础操作系统和Web应用服务器。通常部署于具有独立IP地址的专用服务器上，对目标系统进行攻击筛选以及漏洞载荷分发，完成对目标的攻击过程，其攻击范围包括Windows、Linux、Solaris、Macintosh各类桌面系统及Windows phone、苹果、安卓等移动终端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸狐狸平台服务器之间采用美国国家安全局（NSA）的CDR加密数据传输规则，并采用分布式架构，底层服务器将截获的数据加密后向顶层汇聚，顶层服务器解密后按照一定的文件结构存放，以便采用Foxsearch等情报检索工具进行检索。完整的酸狐狸平台服务器由三部分组成，即：基础服务软件（基于Perl脚本开发）、插件和恶意程序载荷（Payload）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸狐狸平台主要以中间人攻击方式投递漏洞载荷。该武器平台根据目标设备信息进行自动化的无感植入，具体步骤如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.目标网络会话被重定向劫持之后，该武器平台的信息搜集模块首先利用信息泄露手段获取目标设备信息；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.根据获取的信息匹配筛选符合攻击条件的漏洞载荷，并将载荷嵌入到请求响应页面中实现自动化投递；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.判断漏洞攻击的结果是否成功，并根据返回信息向目标系统上传指定类型的持久化载荷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为实施上述攻击过程，酸狐狸平台提供了自定义逻辑接口，特定入侵行动办公室的计算机网络入侵行动队成员可以在服务器上配置一系列过滤器规则，对来自受害者的网络请求进行处理，具体包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.复写器（Modrewrite），替换请求中的指定资源；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.前置过滤器（PreFilter），根据受害者请求特征判断是否是攻击对象，如果不是则反馈HTTP状态码404或200（并指向特定资源）；如果受害者属于攻击对象范围，则传递给漏洞利用模块，并由漏洞利用模块自动选择相应漏洞进行攻击；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.后置过滤器（PostFilter），漏洞攻击成功后，根据侦查到的目标主机信息（包括：软硬件环境信息、进程信息等）判断是否符合下一步进行植入操作的条件，对于符合植入条件的目标，可指定向目标植入的恶意程序载荷（Payload）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）主要功能组件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.项目跟踪器（Project Tracker）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机网络入侵行动队使用项目跟踪器管理所有使用酸狐狸平台的行动任务，采用PHP+Javascript编写，提供非常简洁的Web管理界面，行动队成员通过背景色了解自己的权限，背景色为红色代表只有只读权限，绿色代表具有修改权限，黑色为管理员权限。行动队成员通过项目跟踪器可以完成的功能包括：管理现有行动任务、添加过滤器、增加新任务、增加新服务器、增加服务器IP地址、查看近三日内即将启动或完成的任务等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.标签编辑器（Tag Maker）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机网络入侵行动队可使用标签编辑器为指定任务下的服务器添加标签（Tag），每个标签对应一套攻击技战术，使用者可配置标签的TLN、HMAC、MSGID等唯一性标识，其中MSGID与特定的攻击工具相关，如：针对路由器、防火墙等植入的间谍软件SECONDDATE对应的MSGID为“ace02468bdf13579”。此外，标签还可以指定植入方式，不同的恶意负载根据其特性应对应选择不同的植入方式，如：SECONDDATE或MAGICBEAN应采用“WEB”植入方式，YATCHSHOP应采用“SPAM”方式，QUANTUMINSERT则应采用“QI”方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.SECONDDATE任务自动化脚本工具“FABULOUSFABLE”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SECONDDATE是CNE行动队通过酸狐狸平台进行分发的主要恶意植入体之一，因此酸狐狸平台提供了专门为SECONDDATE设计的自动化任务脚本工具“FABULOUSFABLE”（简称“FABFAB”）。FABFAB可以代替行动队人员与SECONDDATE植入体交互，并按照事先设定好的逻辑，自动化分发规则，并收集规则执行日志和相关回传数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.标签替换器（MODREWRITES）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标签替换器是酸狐狸平台的核心组件之一，通过标签替换器，计算机网络入侵行动队可以任意替换被其劫持的网络流量中的资源，标签替换器的规则采用XML格式编写，与过滤器相同。如图1所示，一旦流量中的资源路径与规则特征相匹配，则会被替换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，标签替换器规则还支持对路径或资源中的部分字符串进行替换，具有较好的适应性和可扩展性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.白名单规则（CASTLECREEK Whitelist）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白名单规则基于后置过滤器，可以对指定IP地址的主机植入指定的恶意负载，规则样例如图2所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.封装器（Wrappers）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;封装器主要用于辅助后续植入的恶意负载实现持久化驻留。其中一种封装器名为DireScallop，专门针对名为DeepFreeze的系统还原工具，该工具多用于网吧中并实现计算机重启后对系统进行自动还原，DireScallop可以在不重启的条件下中止DeepFreeze运行，植入恶意负载后再重新启用DeepFreeze，使恶意负载被记录在还原镜像中，以实现目标主机重启后仍可保持恶意负载的可用性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）植入的主要恶意负载&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.SECONDDATE（二次约会）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对路由器和防火墙的间谍恶意程序，可在网络设备中潜伏并根据酸狐狸平台组件分发的规则对网络流量数据进行窃密、劫持、替换等恶意操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.Validator&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Validator是酸狐狸平台默认使用的后门恶意程序，可实现对目标的长期控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.MistyVeal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MistyVeal是Validator后门的增强版，并且可以配置为按细粒度递增时间间隔进行回联，以逃避特征检测。并且会利用IE浏览器作为回联的渠道，并可复用IE浏览器的代理服务器设置，且仅对IE浏览器有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.Ferret Cannon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ferret Cannon是可执行程序投送器，借助Ferret Cannon，酸狐狸平台可以目标投送多种间谍软件工具，如：United Rake，Peddle Cheap，PktWench和Beach Head等，可执行程序可以是.dll或.exe文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、运作方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于美国国家安全局（NSA）前雇员斯诺登公开的资料，我们可以部分分析出酸狐狸平台的运作方式如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）人员编制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特定入侵行动办公室的计算机网络入侵行动队中会设置一名或多名酸狐狸项目教官，这些教官可以领导一个或多个酸狐狸行动组，行动组中包括多名计算机网络入侵行动队队员，分别负责直接支援特定的网络入侵行动、维护酸狐狸服务器、软件等基础设施以及根据任务需要开发和测试新的插件、漏洞利用代码、辅助入侵工具和木马后门等恶意负载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）阵地基础设施建设&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如图3所示，特定入侵行动办公室在全球范围内部署酸狐狸平台服务器，其中编号前缀为XS的服务器是统筹多项任务的主服务器，值得注意的是编号为XS11的服务器明确被分配给英国情报机构“英国政府通信总部”（GCHQ）开展中间人攻击行动；编号为FOX00-60XX系列的酸狐狸平台服务器用于支援垃圾钓鱼邮件行动，服务器按照目标所在区域进行了分布式部署，包括中东地区、亚洲地区、欧洲地区、俄罗斯和其他特定区域；编号为FOX00-61XX系列的服务器则用于支援中间人攻击行动，服务器分布与FOX00-60XX系列相同；值得注意的是，编号为FOX00-64XX系列的服务器用于支援计算机网络入侵行动队漏洞攻击行动，其中编号为FOX00-6401的服务器专门针对中国，FOX00-6402号服务器针对俄罗斯，FOX00-6403号服务器则针对其他目标。另外，FOX00-6300号服务器可能被用于代号为“ENCHANTED”的攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）攻击实例&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.案例1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如图4所展示的酸狐狸平台服务器上的过滤器规则片段，可以判断该服务器主要针对中国的主机目标进行攻击，过滤器中重点针对目标环境中的卡巴斯基杀毒软件、瑞星杀毒软件、江民杀毒软件等中国地区流行的杀毒软件进程进行了匹配并进行了可植入条件判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.案例2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如图5所展示的服务器上的过滤器规则片段，可以判断该FA服务器被用于攻击IP地址“203.99.164[.]199”的目标，并将向目标植入前文中提到的FerrentCannon恶意负载，从而进一步向目标投送其他间谍软件。经查，IP地址“203.99.164[.]199”归属于巴基斯坦电信公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、总结&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述技术分析表明，美国NSA“酸狐狸”漏洞攻击武器平台仍是目前美国政府的主战网络武器之一，有三点结论值得国际社会严密关注：一是该漏洞利用平台是美国国家安全局NSA特定入侵行动办公室（TAO）下属计算机网络入侵行动队的主战装备，在计算机网络入侵行动队单独或配合进行的网络入侵行动中得到广泛应用，攻击范围覆盖全球，其中中国和俄罗斯是重点目标。二是该武器平台采用了高度模块化结构，具有较高的可扩展性，同时可以与特定入侵行动办公室的项目管理工具高度集成，实现高效跨行动支援。三是支持跨平台攻击，与特定入侵行动办公室（TAO）的其他网络武器进行集成后，其几乎可以攻击所有具有网络连接功能的设备，是名副其实的网络“黑洞”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家计算机病毒应急处理中心对全球互联网用户发出预警，中国的科研机构绝不是受到NSA网络攻击的唯一目标，全球范围内的政府机构、科研机构和商业企业，都可能正在被酸狐狸平台远程控制，平时远程窍取重要数据，战时瘫痪重要信息基础设施，为美国式的“颜色革命”铺平道路。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/suanhuli/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>西北工业大学遭美国NSA网络攻击事件调查报告（之二）</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/tao2/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/tao2/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/tao2/ -&lt;p&gt;2022年6月22日，西北工业大学发布《公开声明》称，该校遭受境外网络攻击。陕西省西安市公安局碑林分局随即发布《警情通报》，证实在西北工业大学的信息网络中发现了多款源于境外的木马和恶意程序样本，西安警方已对此正式立案调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家计算机病毒应急处理中心和360公司全程参与了此案的技术分析工作。技术团队先后从西北工业大学的多个信息系统和上网终端中提取到了木马程序样本，综合使用国内现有数据资源和分析手段，并得到欧洲、东南亚部分国家合作伙伴的通力支持，全面还原了相关攻击事件的总体概貌、技术特征、攻击武器、攻击路径和攻击源头，初步判明相关攻击活动源自于美国国家安全局（NSA）的“特定入侵行动办公室”（即：Office of Tailored Access Operation，后文简称“TAO”）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本系列研究报告将公布TAO对西北工业大学发起的上千次网络攻击活动中，某些特定攻击活动的重要细节，为全球各国有效发现和防范TAO的后续网络攻击行为提供可以借鉴的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、TAO攻击渗透西北工业大学的流程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO对他国发起的网络攻击技战术针对性强，采取半自动化攻击流程，单点突破、逐步渗透、长期窃密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）单点突破、级联渗透，控制西北工业大学网络&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过长期的精心准备，TAO使用“酸狐狸”平台对西北工业大学内部主机和服务器实施中间人劫持攻击，部署“怒火喷射”远程控制武器，控制多台关键服务器。利用木马级联控制渗透的方式，向西北工业大学内部网络深度渗透，先后控制运维网、办公网的核心网络设备、服务器及终端，并获取了部分西北工业大学内部路由器、交换机等重要网络节点设备的控制权，窃取身份验证数据，并进一步实施渗透拓展，最终达成了对西北工业大学内部网络的隐蔽控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）隐蔽驻留、“合法”监控，窃取核心运维数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO将作战行动掩护武器“精准外科医生”与远程控制木马NOPEN配合使用，实现进程、文件和操作行为的全面“隐身”，长期隐蔽控制西北工业大学的运维管理服务器，同时采取替换3个原系统文件和3类系统日志的方式，消痕隐身，规避溯源。TAO先后从该服务器中窃取了多份网络设备配置文件。利用窃取到的配置文件，TAO远程“合法”监控了一批网络设备和互联网用户，为后续对这些目标实施拓展渗透提供数据支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）搜集身份验证数据、构建通道，渗透基础设施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO通过窃取西北工业大学运维和技术人员远程业务管理的账号口令、操作记录以及系统日志等关键敏感数据，掌握了一批网络边界设备账号口令、业务设备访问权限、路由器等设备配置信息、FTP服务器文档资料信息。根据TAO攻击链路、渗透方式、木马样本等特征，关联发现TAO非法攻击渗透中国境内的基础设施运营商，构建了对基础设施运营商核心数据网络远程访问的“合法”通道，实现了对中国基础设施的渗透控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）控制重要业务系统，实施用户数据窃取&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO通过掌握的中国基础设施运营商的思科PIX防火墙、天融信防火墙等设备的账号口令，以“合法”身份进入运营商网络，随后实施内网渗透拓展，分别控制相关运营商的服务质量监控系统和短信网关服务器，利用“魔法学校”等专门针对运营商设备的武器工具，查询了一批中国境内敏感身份人员，并将用户信息打包加密后经多级跳板回传至美国国家安全局总部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、窃取西北工业大学和中国运营商敏感信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）窃取西北工业大学远程业务管理账号口令、操作记录等关键敏感数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TAO通过在西北工业大学运维管理服务器安装嗅探工具“饮茶”，长期隐蔽嗅探窃取西北工业大学运维管理人员远程维护管理信息，包含网络边界设备账号口令、业务设备访问权限、路由器等设备配置信息等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遭到嗅探的网络设备类型包括固定互联网的接入网设备（路由器、认证服务器等）、核心网设备（核心路由器、交换机、防火墙等），也包括通信基础设施运营企业的重要设备（数据服务平台等），内容包括账号、口令、设备配置、网络配置等信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、窃取西工大核心网络设备账号口令及配置信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年12月11日6时52分，TAO以位于日本京都大学的代理服务器（IP：130.54.××.××）为攻击跳板，非法入侵了西北工业大学运维网络的“telnet”管理服务器，上传并安装NOPEN木马，然后级联控制其内网监控管理服务器，上述2台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具。TAO远程操控木马检索并下载被压缩加密的监听记录文件，然后清痕退出。窃取数据包括路由器、核心网设备（核心路由器、交换机、防火墙）管理账号、口令、设备配置、网络配置等信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、多次窃取接入网认证设备账号口令及配置信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1）北京时间20××年5月30日0时28分，TAO以位于日本的代理服务器（IP：210.135.××.××）为攻击跳板，非法入侵了西北工业大学运维网络“telnet”管理服务器，上传并安装NOPEN木马，然后级联控制其内网监控管理服务器，这2台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具，TAO远程操控木马检索并下载窃密记录文件后清痕退出。窃取数据包括接入网认证设备的账号、口令及配置信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2）北京时间20××年7月4日1时12分，TAO利用位于德国莱比锡技术经济和文化学院的代理服务器（IP：141.57.××.××）作为攻击跳板，非法入侵西北工业大学运维网络“telnet”管理服务器，上传并安装NOPEN木马工具，级联控制其内网监控管理服务器等其他3台服务器，这4台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具，TAO远程操控木马检索并下载窃密文件后清痕退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（3）北京时间20××年10月11日10时35分，TAO利用位于韩国首尔国立江原大学的代理服务器（IP：210.115.××.××）作为攻击跳板，非法入侵西北工业大学运维网络监控管理服务器，上传并安装NOPEN木马工具，然后级联控制其内网备份服务器、认证服务器等其他4台服务器，这5台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具，TAO远程操控木马分别检索并下载窃取记录文件后清痕退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（4）北京时间20××年10月19日2时46分，TAO以位于韩国大田的高等科学技术研究学院的代理服务器（IP：143.248.××.××）为攻击跳板，非法入侵西北工业大学运维网络“telnet”管理服务器，级联控制其内网监管服务器等其他2台服务器，这3台服务器事先均已被安装“饮茶”嗅探工具，TAO通过远程操控木马检索并下载窃密文件，然后清痕退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）窃取西北工业大学网络设备运维配置文件和日志文件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）长期攻击入侵西北工业大学网络运维管理服务器，秘密窃取网络设备运维配置文件和日志文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、窃取西北工业大学网络运行日志文件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年3月2日3时41分，TAO通过位于日本的代理服务器（IP：210.135.××.××）非法入侵控制西北工业大学1台网络运维管理服务器。3时49分，TAO从该运维管理服务器横向移动到另一台运维监控服务器，以特定字符串为关键词检索日志文件并进行窃取了一批系统运行日志文件和系统日常自检报告备份文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、窃取西北工业大学服务器定期任务配置脚本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年10月11日10时41分，TAO通过位于韩国的代理服务器（IP：210.115.××.××）入侵控制了西北工业大学一台内网服务器。10时48分，TAO经过两次横向移动，入侵了另一台内网服务器，访问了特定目录下的定期任务配置脚本，共检索到14个用于定期执行任务的配置文件。随后，一次性窃取了这14个文件，这些文件可用于执行定期清理、备份、检查电源等操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、窃取西北工业大学公司服务器系统信息文件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年6月6日1时27分，TAO通过位于韩国的代理服务器（IP：222.122.××.××）入侵控制了西北工业大学一台内网服务器。2时4分，TAO经过两次横向移动，入侵了另一台内网服务器，访问了目录/var/下的系统文件，窃取了60个常用的系统信息文件，被窃取的系统信息文件内容包含系统发行版本、用户密码哈希、用户权限、本地域名解析配置等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）渗透控制中国基础设施核心设备&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）利用窃取到的网络设备账号口令，以“合法”身份进入中国某基础设施运营商服务网络，控制相关服务质量监控系统，窃取用户隐私数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、窃取中国用户隐私数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间20××年3月7日22时53分，美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）通过位于墨西哥的攻击代理148.208.××.××，攻击控制中国某基础设施运营商的业务服务器211.136.××.××，通过两次内网横向移动（10.223.140.××、10.223.14.××）后，攻击控制了用户数据库服务器，非法查询多名身份敏感人员的用户信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同日15时02分，TAO将查询到的用户数据保存在被攻击服务器/var/tmp/.2e434fd8aeae73e1/erf/out/f/目录下，被打包回传至攻击跳板，随后窃密过程中上传的渗透工具、用户数据等攻击痕迹被专用工具快速清除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）运用同样的手法，分别于北京时间20××年1月10日23时22分、1月29日8时41分、3月28日22时00分、6月6日23时58分，攻击控制另外1家中国基础设施业务服务器，非法多批次查询、导出、窃取多名身份敏感人员的用户信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、渗透控制全球电信基础设施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析，美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）以上述手法，利用相同的武器工具组合，“合法”控制了全球不少于80个国家的电信基础设施网络。技术团队与欧洲和东南亚国家的合作伙伴通力协作，成功提取并固定了上述武器工具样本，并成功完成了技术分析，拟适时对外公布，协助全球共同抵御和防范美国国家安全局NSA的网络渗透攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、TAO在攻击过程中暴露身份的相关情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）在网络攻击西北工业大学过程中，暴露出多项技术漏洞，多次出现操作失误，相关证据进一步证明对西北工业大学实施网络攻击窃密行动的幕后黑手即为美国国家安全局NSA。兹摘要举例如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）攻击时间完全吻合美国工作作息时间规律&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局“特定入侵行动办公室”（TAO）在使用tipoff激活指令和远程控制NOPEN木马时，必须通过手动操作，从这两类工具的攻击时间可以分析出网络攻击者的实际工作时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，根据对相关网络攻击行为的大数据分析，对西北工业大学的网络攻击行动98%集中在北京时间21时至凌晨4时之间，该时段对应着美国东部时间9时至16时，属于美国国内的工作时间段。其次，美国时间的全部周六、周日中，均未发生对西北工业大学的网络攻击行动。第三，分析美国特有的节假日，发现美国的“阵亡将士纪念日”放假3天，美国“独立日”放假1天，在这四天中攻击方没有实施任何攻击窃密行动。第四，长时间对攻击行为密切跟踪发现，在历年圣诞节期间，所有网络攻击活动都处于静默状态。依据上述工作时间和节假日安排进行判断，针对西北工业大学的攻击窃密者都是按照美国国内工作日的时间安排进行活动的，肆无忌惮，毫不掩饰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）语言行为习惯与美国密切关联&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术团队在对网络攻击者长时间追踪和反渗透过程中（略）发现，攻击者具有以下语言特征：一是攻击者有使用美式英语的习惯；二是与攻击者相关联的上网设备均安装英文操作系统及各类英文版应用程序；三是攻击者使用美式键盘进行输入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）武器操作失误暴露工作路径&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20××年5月16日5时36分（北京时间），对西北工业大学实施网络攻击人员利用位于韩国的跳板机（IP:222.122.××.××），并使用NOPEN木马再次攻击西北工业大学。在对西北工业大学内网实施第三级渗透后试图入侵控制一台网络设备时，在运行上传PY脚本工具时出现人为失误，未修改指定参数。脚本执行后返回出错信息，信息中暴露出攻击者上网终端的工作目录和相应的文件名，从中可知木马控制端的系统环境为Linux系统，且相应目录名“/etc/autoutils”系TAO网络攻击武器工具目录的专用名称（autoutils）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出错信息如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quantifier follows nothing in regex; marked by &amp;lt;&amp;ndash; HERE in m/* &amp;lt;&amp;ndash; HERE .log/ at ../etc/autoutils line 4569&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（四）大量武器与遭曝光的NSA武器基因高度同源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次被捕获的、对西北工业大学攻击窃密中所用的41款不同的网络攻击武器工具中，有16款工具与“影子经纪人”曝光的TAO武器完全一致；有23款工具虽然与“影子经纪人”曝光的工具不完全相同，但其基因相似度高达97%，属于同一类武器，只是相关配置不相同；另有2款工具无法与“影子经纪人”曝光工具进行对应，但这2款工具需要与TAO的其它网络攻击武器工具配合使用，因此这批武器工具明显具有同源性，都归属于TAO。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（五）部分网络攻击行为发生在“影子经纪人”曝光之前&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术团队综合分析发现，在对中国目标实施的上万次网络攻击，特别是对西北工业大学发起的上千次网络攻击中，部分攻击过程中使用的武器攻击，在“影子经纪人”曝光NSA武器装备前便完成了木马植入。按照NSA的行为习惯，上述武器工具大概率由TAO雇员自己使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、TAO网络攻击西北工业大学武器平台IP列表&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术分析与溯源调查中，技术团队发现了一批TAO在网络入侵西北工业大学的行动中托管所用相关武器装备的服务器IP地址，举例如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、TAO网络攻击西北工业大学所用跳板IP列表&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tu2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队经过持续攻坚，成功锁定了TAO对西北工业大学实施网络攻击的目标节点、多级跳板、主控平台、加密隧道、攻击武器和发起攻击的原始终端，发现了攻击实施者的身份线索，并成功查明了13名攻击者的真实身份。&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/tao2/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>最高检首例直接办理公益诉讼案万峰湖专案指导性案例在贵州发布</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/ -&lt;p&gt;　　中新网贵州兴义9月22日电 (李和江)9月22日，万峰湖流域生态环境受损公益诉讼案(简称“万峰湖专案”)指导性案例在贵州省黔西南布依族苗族自治州兴义市发布，对同类问题具有一定的指导性和典范作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当日，最高人民检察院在位于贵州省兴义市的黔桂滇三省(区)万峰湖联合水上检察室召开了新闻发布会，发布了相关情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　万峰湖水面达816平方公里，蓄水量达到100多亿立方米，是中国十大水库之一，其水质事关沿岸50多万民众的生产生活和珠江流域的高质量发展；地处广西、贵州、云南三省(区)接合部，沿湖涉及5个县(市)，上下游、左右岸的治理主张和执行标准不统一，导致流域污染拖延多年一直无法根治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2019年11月，最高检获取万峰湖流域生态环境污染公益诉讼案件线索后立即展开调查。2019年12月，最高检经调查查明后决定直接进行公益诉讼立案。流域相关检察院从万峰湖流域生态环境的具体情况出发，从第一阶段的违法网箱清理到第二阶段的生态渔业开发，&lt;strong&gt;彻底否定了“先污染，后治理”“只看经济效益，不重环境保护”的错误发展思路，进而督促相关政府在生态优先、科学养殖前提之下探索生态养殖。&lt;/strong&gt; 历时一年的办案督促整治，万峰湖生态环境污染问题得到有效整改，湖面非法养殖、沿湖岸线及干支流污染等问题得到有效解决，水质持续好转。目前万峰湖水质达I类或者Ⅱ类的优质水体标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　该案例对社会带来了一定的指导意义，主要体现在对于案情复杂、一时难以确定监督对象的公益损害线索，可以基于公益损害事实立案；对于江河湖泊流域性生态环境治理或者跨行政区划重大公益损害案件线索，上级人民检察院可以依法直接立案；发挥检察一体化优势，上、下级人民检察院统分结合，充分发挥各自的职能作用；发挥检察听证作用，评估办案成效，凝聚治理共识，提升办案效果；以跨区划流域治理问题为导向，建立常态化公益保护机制，推进诉源治理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“万峰湖专案是最高人民检察院直接办理的第一起公益诉讼案件，并且是第一次采用‘一批次一案例’的形式发布，同时也是第一次在办案现场发布指导性案例。”最高人民检察院副检察长张雪樵表示，该专案的成功办理彰显了公益诉讼检察在跨区划生态环境受损问题解决上的独特价值作用，为破解 &lt;strong&gt;“公地悲剧”&lt;/strong&gt; 这一世界性难题提供了“中国方案”。(完)&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>王毅出席第77届联合国大会一般性辩论并发表演讲</title>
        <link>https://blog.xxyws.top/posts/xsj/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.xxyws.top/posts/xsj/</guid>
        <description>学礼以立 https://blog.xxyws.top/posts/xsj/ -&lt;p&gt;　　中新社联合国9月24日电 (记者 王帆)当地时间9月24日，中国国务委员兼外长王毅在纽约联合国总部出席第77届联合国大会一般性辩论并发表题为《为和平发展尽力 为团结进步担当》的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅说，&lt;strong&gt;这是一个充满挑战的时代。世界进入新的动荡变革期，百年未有之大变局加速演进。这也是一个充满希望的时代。和平与发展的时代主题没有改变，各国人民求进步、促合作的愿望更加强烈。&lt;/strong&gt; 如何回应时代要求，把握历史潮流，共同构建习近平主席倡导的人类命运共同体，中国的主张坚定而明确：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要和平，不要战乱。坚持以和平方式处理分歧，以对话协商解决争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要发展，不要贫困。坚持把发展置于国际议程中心，凝聚国际共识，让发展成果更多更公平惠及每一个国家、每一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要开放，不要封闭。倡导开放包容，维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，推动构建开放型世界经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要合作，不要对抗。以对话代替冲突，以协商代替胁迫，以共赢代替零和，共同抵制集团政治，共同反对阵营对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要团结，不要分裂。摒弃意识形态划线，团结起来为促进世界和平与发展事业凝聚最大公约数，画出最大同心圆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要公平，不要霸凌。倡导和践行真正的多边主义，推动各国权利平等、规则平等、机会平等，构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅表示，作为联合国安理会常任理事国和世界上最大的发展中国家，中国坚定站在团结合作一边，站在时代潮流一边，站在绝大多数国家共同利益一边。中国始终是世界和平的建设者，全球发展的贡献者，国际秩序的维护者，公共产品的提供者，热点问题的斡旋者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅表示，面对当前各种挑战，习近平主席提出全球发展倡议，吹响重新聚焦发展的“集合号”，呼吁构建全球发展共同体。习近平主席又提出全球安全倡议，为弥补和平赤字贡献中国智慧，为应对国际安全挑战提出了中国方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅强调，台湾自古以来就是中国领土。中国的国家主权和领土完整从未分割，大陆和台湾同属一个中国的事实从未改变，全体中华儿女追求祖国统一的努力从未停止。一个中国原则业已成为国际关系基本准则和国际社会普遍共识。51年前，正是在这座庄严的大厅里，联合国大会以压倒性多数通过第2758号决议，决定恢复中华人民共和国在联合国的合法席位，将台湾当局“代表”从其非法占据的席位上驱逐出去，从政治上、法律上和程序上彻底解决了包括台湾在内全中国在联合国以及国际机构中的代表权问题，也彻底封堵了任何人、任何国家企图制造“两个中国”或“一中一台”的任何空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅表示，中国愿继续以最大诚意、尽最大努力实现两岸和平统一。而为达成这一目的，就必须以最坚定决心打击“台独”分裂活动，以最有力举措排除外部势力干涉。只有依法坚决制止分裂，两岸和平统一才有现实基础；只有国家实现完全统一，台海才能真正迎来持久和平。任何干涉中国内政的图谋都必将遭到中国人民一致反对，任何试图阻挡中国统一大业的行径都必将被历史车轮碾碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅说，中国正在全面贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，着力高质量发展，构建新发展格局。中国发展的趋势长期向好，中国进步的前景更加光明，中国奇迹的故事将更加精彩。占世界五分之一人口的中国大踏步走向现代化，具有重要而深远的世界意义。中国所追求的道路，是和平发展而不是掠夺殖民，是合作共赢而不是零和博弈，是人与自然和谐共生而不是竭泽而渔。我们将继续为破解人类发展难题提供中国智慧，为创造人类文明新形态做出中国贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　王毅说，即将召开的中国共产党第二十次全国代表大会将秉持全体中国人民的意愿，科学谋划未来5年乃至更长时期国家发展的目标任务，全面擘画中国未来发展的宏伟蓝图。站在新的历史起点，中国将以中国式现代化实现中华民族伟大复兴，并同世界各国一道，为和平发展尽力，为团结进步担当，携手构建人类命运共同体，共同开创更加美好的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　同日，王毅还分别同第77届联大主席及马尔代夫、埃及、阿尔及利亚、加蓬、赤道几内亚、哥斯达黎加等国外长会见。(完)&lt;/p&gt;
- https://blog.xxyws.top/posts/xsj/ - 【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 