<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>意识形态 on 学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/tags/%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%BD%A2%E6%80%81/</link>
    <description>Recent content in 意识形态 on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Nov 2022 18:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xxyws.top/tags/%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%BD%A2%E6%80%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>广州诞生虚拟世界财产纠纷仲裁首案</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221110yyz/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221110yyz/</guid>
      <description>中新社广州11月10日电 (记者 方伟彬)广州仲裁委员会10日发布消息，该委员会创设的元宇宙仲裁院日前裁决了一宗发生在元宇宙的财产纠纷案件。广州仲裁委员会称，该案是虚拟世界的仲裁第一案。
通报称，近日，一个基于元宇宙社区虚拟头像制作以及数字化藏品交易，在转移到线下将形象应用在服装制作过程中产生的版权纠纷引起业界关注。一家港资从事NFT(非同质化代币)公司认为数字化藏品使用者侵权，要求赔偿损失。
广州仲裁委员会介绍，这种缘起于元宇宙社区的虚拟财产纠纷在司法审判中并无先例，又兼有技术性、隐私性等属性，对传统解纷机制带来了新的挑战。
这家港资公司在法律顾问的指引下，来到广州仲裁委员会下属分支机构——南沙国际仲裁中心咨询，经双方当事人同意达成仲裁条款，通过网上元宇宙立案将纠纷交由元宇宙仲裁院解决。
“数字经济时代，交易双方都受到流量思维的影响。短时间内基于供应和需求产生的大额资金占用和金融获利，让此类纠纷往往具有紧迫性，不及时得到解决，会让经济损失迅速以数倍乃至数十倍的滚雪球增长。”当事人双方选定的本案仲裁员、数字纠纷领域专家黄民欣常年为多家香港网络科技公司提供法律服务，对这类纠纷有敏锐而独到的见解。
他表示，交易主体在元宇宙的虚拟形象一方面是现实世界的投影和映射，另一方面会随着现实世界的增值而增值，比如影视明星的数字化形象，当然会较普通人的形象在虚拟世界投影出更多的经济价值。
黄民欣称，本案一方当事人在取得数字化形象后，将其应用于线下服装印制并计划发售，背后反映的是数字化藏品和虚拟形象在转入线下时的版权收益问题，此类纠纷因为缺少新型法律指导而频发易发。
在元宇宙仲裁院线上庭审过程中，仲裁员、双方当事人在专设的虚拟庭室里展示电子证据、进行诉辩交锋，最后基于商业化利益的共同需要，在仲裁员的见证下，港资公司给予数字化形象持有者和使用者新授权，使用者适当进行收益分享。案件从受理到调解结案，仅用时5天。(完)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>携手构建网络空间命运共同体</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20211107cninternet/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:01:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20211107cninternet/</guid>
      <description>携手构建网络空间命运共同体
(2022年11月)
中华人民共和国
国务院新闻办公室
目录
前言
一、构建网络空间命运共同体是信息时代的必然选择
(一)网络空间命运共同体是人类命运共同体的重要组成部分
(二)构建发展、安全、责任、利益共同体
(三)构建网络空间命运共同体的基本原则
二、中国的互联网发展治理实践
(一)数字经济蓬勃发展
(二)数字技术惠民便民
(三)网络空间法治体系不断完善
(四)网上内容丰富多彩
(五)网络空间日益清朗
(六)互联网平台运营不断规范
(七)网络空间安全有效保障
三、构建网络空间命运共同体的中国贡献
(一)不断拓展数字经济合作
(二)持续深化网络安全合作
(三)积极参与网络空间治理
(四)促进全球普惠包容发展
四、构建更加紧密的网络空间命运共同体的中国主张
(一)坚持尊重网络主权
(二)维护网络空间和平、安全、稳定
(三)营造开放、公平、公正、非歧视的数字发展环境
(四)加强关键信息基础设施保护国际合作
(五)维护互联网基础资源管理体系安全稳定
(六)合作打击网络犯罪和网络恐怖主义
(七)促进数据安全治理和开发利用
(八)构建更加公正合理的网络空间治理体系
(九)共建网上美好精神家园
(十)坚持互联网的发展成果惠及全人类
结束语
前言
互联网是人类社会发展的重要成果，是人类文明向信息时代演进的关键标志。随着新一轮科技革命和产业变革加速推进，互联网让世界变成了“地球村”，国际社会越来越成为你中有我、我中有你的命运共同体。发展好、运用好、治理好互联网，让互联网更好造福人类，是国际社会的共同责任。
中国全功能接入国际互联网以来，始终致力于推动互联网发展和治理。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央，坚持以人民为中心的发展思想，高度重视互联网、大力发展互联网、积极运用互联网、有效治理互联网，中国网信事业取得历史性成就，亿万人民在共享互联网发展成果上拥有更多获得感，为构建和平、安全、开放、合作、有序的网络空间作出积极贡献。
随着互联网的快速发展，网络空间治理面临的问题日益突出。习近平总书记提出构建网络空间命运共同体重要理念，深入阐释了全球互联网发展治理一系列重大原则和主张。构建网络空间命运共同体重要理念，顺应信息时代发展潮流和人类社会发展大势，回应网络空间风险挑战，彰显了中国共产党为人类谋进步、为世界谋大同的情怀，表达了中国同世界各国加强互联网发展和治理合作的真诚愿望。新时代的中国网络空间国际合作，在构建网络空间命运共同体的愿景下，不断取得新成绩、实现新突破、展现新气象。
为介绍新时代中国互联网发展和治理理念与实践，分享中国推动构建网络空间命运共同体的积极成果，展望网络空间国际合作前景，特发布此白皮书。
一、构建网络空间命运共同体是信息时代的必然选择
互联互通是网络空间的基本属性，共享共治是互联网发展的共同愿景。随着全球信息技术高速发展，互联网已渗透到人类生产生活的方方面面，同时，人类在网络空间也日益面临发展和安全方面的问题和挑战，需要携起手来，共同应对。
(一)网络空间命运共同体是人类命运共同体的重要组成部分
当前，世界百年未有之大变局加速演进，新一轮科技革命和产业变革深入发展。同时，世纪疫情影响深远，逆全球化思潮抬头，单边主义、保护主义明显上升，世界经济复苏乏力，局部冲突和动荡频发，全球性问题加剧，世界进入新的动荡变革期。互联网领域发展不平衡、规则不健全、秩序不合理等问题日益凸显，网络霸权主义对世界和平与发展构成新的威胁。个别国家将互联网作为维护霸权的工具，滥用信息技术干涉别国内政，从事大规模网络窃密和监控活动，网络空间冲突对抗风险上升。一些国家搞“小圈子”“脱钩断链”，制造网络空间的分裂与对抗，网络空间安全面临的形势日益复杂。网络空间治理呼唤更加公平、合理、有效的解决方案，全球性威胁和挑战需要强有力的全球性应对。
作为全球最大的发展中国家和网民数量最多的国家，中国顺应信息时代发展趋势，坚持以人民为中心的发展思想，秉持共商共建共享的全球治理观，推动构建网络空间命运共同体。网络空间命运共同体坚持多边参与、多方参与，尊重网络主权，发扬伙伴精神，坚持大家的事由大家商量着办，推动国际社会深化务实合作，共同应对风险挑战。构建网络空间命运共同体，这一理念符合信息时代的发展规律、符合世界人民的需求与期待，为全球在尊重网络主权的基础上，推进网络空间发展和治理体系变革贡献了中国方案。
网络空间命运共同体是人类命运共同体的重要组成部分，是人类命运共同体理念在网络空间的具体体现。网络空间命运共同体所包含的关于发展、安全、治理、普惠等方面的理念主张，与人类命运共同体理念既一脉相承，又充分体现了网络空间的客观规律和鲜明特征。同时，推动构建网络空间命运共同体，将为构建人类命运共同体提供充沛的数字化动力，构筑坚实的安全屏障，凝聚更广泛的合作共识。
(二)构建发展、安全、责任、利益共同体
构建网络空间命运共同体，坚持共商共建共享的全球治理观，推动构建多边、民主、透明的国际互联网治理体系，努力实现网络空间创新发展、安全有序、平等尊重、开放共享的目标，做到发展共同推进、安全共同维护、治理共同参与、成果共同分享，把网络空间建设成为造福全人类的发展共同体、安全共同体、责任共同体、利益共同体。
构建发展共同体。随着新一代信息通信技术加速融合创新，数字化、网络化、智能化在经济社会各领域加速渗透，深刻改变人们的生产方式和生活方式。同时，不同国家和地区在互联网普及、基础设施建设、技术创新创造、数字经济发展、数字素养与技能等方面的发展水平不平衡，影响和限制世界各国特别是发展中国家的信息化建设和数字化转型。构建发展共同体，就是采取更加积极、包容、协调、普惠的政策，推动全球信息基础设施加快普及，为广大发展中国家提供用得上、用得起、用得好的网络服务。充分发挥数字经济在全球经济发展中的引擎作用，积极推进数字产业化发展和产业数字化转型。
构建安全共同体。安全是发展的前提，一个安全稳定繁荣的网络空间，对世界各国都具有重大意义。网络安全是全球性挑战，没有哪个国家能够置身事外、独善其身，维护网络安全是国际社会的共同责任。构建安全共同体，就是倡导开放合作的网络安全理念，坚持安全与发展并重、鼓励与规范并举。加强关键信息基础设施保护和数据安全国际合作，维护信息技术中立和产业全球化，共同遏制信息技术滥用。进一步增强战略互信，及时共享网络威胁信息，有效协调处置重大网络安全事件，合作打击网络恐怖主义和网络犯罪，共同维护网络空间和平与安全。
构建责任共同体。网络空间是人类共同的活动空间，网络空间前途命运应由世界各国共同掌握。构建责任共同体，就是坚持多边参与、多方参与，积极推进全球互联网治理体系改革和建设。发挥联合国在网络空间国际治理中的主渠道作用，发挥政府、国际组织、互联网企业、技术社群、社会组织、公民个人等各主体作用，建立相互信任、协调有序的合作。完善对话协商机制，共同研究制定网络空间治理规范，更加平衡地反映各方利益关切特别是广大发展中国家利益，使治理体系更公正合理。
构建利益共同体。互联网发展治理成果应由世界各国共同分享，确保不同国家、不同民族、不同人群平等享有互联网发展红利。构建利益共同体，就是坚持以人为本，推动科技向善，提升数字经济包容性。加大政策支持，帮助中小微企业利用新一代信息技术促进产品、服务、流程、组织和商业模式的创新，让中小微企业更多从数字经济发展中分享机遇。注重对弱势群体的网络保护，加强网络伦理和网络文明建设，推动网络文化健康发展，培育良好网络生态。在全球范围内促进普惠式发展，提升广大发展中国家网络发展能力，弥合数字鸿沟，共享互联网发展成果，助力《联合国2030年可持续发展议程》有效落实。
(三)构建网络空间命运共同体的基本原则
构建网络空间命运共同体，坚持以下基本原则：
尊重网络主权。《联合国宪章》确立的主权平等原则是当代国际关系的基本准则，同样适用于网络空间。网络主权是国家主权在网络空间的自然延伸，应尊重各国自主选择网络发展道路、治理模式和平等参与网络空间国际治理的权利。各国有权根据本国国情，借鉴国际经验，制定有关网络空间的公共政策和法律法规。任何国家都不搞网络霸权，不利用网络干涉他国内政，不从事、纵容或支持危害他国国家安全的网络活动，不侵害他国关键信息基础设施。
维护和平安全。实现网络空间的安全稳定，事关人类的共同福祉。各国应坚持以对话解决争端、以协商化解分歧，统筹应对传统和非传统安全威胁，确保网络空间的和平与安全。各国应反对网络空间敌对行动和侵略行径，防止网络空间军备竞赛，防范网络空间军事冲突，防范和反对利用网络空间进行的恐怖、淫秽、贩毒、洗钱、赌博等犯罪活动。各方应摒弃冷战思维、零和博弈、双重标准，以合作谋和平，致力于在共同安全中实现自身安全。
促进开放合作。开放是开展网络空间国际合作的前提，也是构建网络空间命运共同体的重要条件。各国应秉持开放理念，奉行开放政策，丰富开放内涵，提高开放水平，共同推动互联网健康发展。积极搭建双边、区域和国际合作平台，强化资源优势互补，维护全球协同一致的创新体系，促进不同制度、不同民族和不同文化在网络空间包容性发展。反对将网络安全问题政治化。反对贸易保护主义。反对狭隘的、封闭的小集团主义，反对分裂互联网，反对利用自身优势损害别国信息通信技术产品和服务供应链安全。
构建良好秩序。网络空间同现实社会一样，既提倡自由，也保持秩序。自由是秩序的目的，秩序是自由的保障。既尊重网民交流思想、表达意愿的权利，也依法构建良好网络秩序。网络空间不是“法外之地”。网络空间是虚拟的，但运用网络空间的主体是现实的，都应遵守法律，明确各方权利义务。坚持依法管网、依法办网、依法上网，让互联网在法治轨道上健康运行。加强网络伦理、网络文明建设，发挥道德教化引导作用，用人类文明优秀成果滋润网络空间、涵养网络生态。
二、中国的互联网发展治理实践
中国的互联网，是开放合作的互联网、有秩序的互联网、正能量充沛的互联网，是造福人民的互联网。中国立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，建设网络强国、数字中国，在激发数字经济活力、推进数字生态建设、营造清朗网络空间、防范网络安全风险等方面不断取得新的成效，为高质量发展提供了有力服务、支撑和保障，为构建网络空间命运共同体提供了坚实基础。
(一)数字经济蓬勃发展
中国大力推进信息基础设施建设和互联网普及应用，依靠信息技术创新驱动，不断催生新产业新业态新模式，加快发展数字经济，促进数字经济和实体经济深度融合，用新动能推动新发展。据研究机构测算，截至2021年，中国数字经济规模达到45.5万亿元，占国内生产总值比重为39.8%，数字经济已成为推动经济增长的主要引擎之一。数字经济规模连续多年位居全球第二。
信息基础设施建设规模日益扩大。截至2022年6月，中国网民规模达10.51亿，互联网普及率提升到74.4%。截至2022年6月，中国累计建成开通5G基站185.4万个，5G移动电话用户数达4.55亿，建成全球规模最大5G网络，成为5G标准和技术的全球引领者之一。独立组网率先实现规模商用，积极开展5G技术创新及开发建设的国际合作，为全球5G应用普及作出重要贡献。骨干网、城域网和LTE网络完成互联网协议第六版(IPv6)升级改造，主要互联网网站和应用IPv6支持度显著提升。截至2022年7月，中国IPv6活跃用户数达6.97亿。
北斗三号全球卫星导航系统建成开通。2020年7月，北斗三号全球卫星导航系统正式开通，向全球提供服务。2021年，中国卫星导航与位置服务总体产业规模达到4690亿元。截至2021年底，具有北斗定位功能的终端产品社会总保有量超过10亿台/套，超过790万辆道路营运车辆、10万台/套农机自动驾驶系统安装使用北斗系统，医疗健康、远程监控、线上服务等下游运营服务环节产值近2000亿元，北斗产业体系基本形成，经济和社会效益显著。
数字技术创新应用持续深化。中国大力培育人工智能、物联网、下一代通信网络等新技术新应用，推动经济社会各领域从数字化、网络化向智能化加速跃升，进入创新型国家行列。大数据产业快速发展，“十三五”时期产业规模年均复合增长率超过30%。2021年，中国规模以上互联网和相关服务企业完成业务收入15500亿元，同比增长21.2%。智慧工业、智慧交通、智慧健康、智慧能源等领域成为产业物联网连接数快速增长的领域。
工业互联网发展进入快车道。制造业数字化转型持续深化，截至2022年2月，规模以上工业企业关键工序数控化率达55.3%，数字化研发工具的普及率达74.7%。制定《工业互联网发展行动计划(2018－2020年)》，实施工业互联网创新发展工程，带动总投资近700亿元，遴选4个国家级工业互联网产业示范基地和258个试点示范项目。《工业互联网创新发展行动计划(2021－2023年)》正在推进。通过兼容的工业互联网基础设施，有力推动企业、人、设备、物品之间的互联互通。
农业数字化转型稳步推进。5G、物联网、大数据、人工智能等数字技术在农业生产经营中融合应用，智慧农业、智慧农机关键技术攻关和创新应用研究不断加强。致力于打造农业物联网试点示范，实施智慧水利工程，积极推动水利公共基础设施的数字化管理与智慧化改造，推动农业农村大数据应用，建立农业全产业链信息服务体系。建成世界第二大物种资源数据库和信息系统，开发了“金种子育种平台”，推广农业装备数字化管理服务。
数字化水平和能力不断提升。电子商务持续繁荣。2021年中国实物商品网上零售额10.8万亿元，同比增长12%，占社会消费品零售总额比重达24.5%。2021年，中国跨境电商进出口规模达到1.92万亿元，同比增长18.6%。第三方支付交易规模持续扩大。服务业商业模式不断创新，互联网医疗、在线教育、远程办公等为服务业数字化按下了快进键。数字服务跨境支付能力不断增强。2021年，中国可数字化交付的服务贸易规模达2.33万亿元，同比增长14.4%。
(二)数字技术惠民便民
中国互联网的发展不仅有广度、有深度，更有温度。中国坚持以人为本，积极推进互联网用于教育、医疗、扶贫等公共服务事业，提高数字技术服务水平，推动数字普惠包容，提升不同群体的数字素养和技能，加快落实《联合国2030年可持续发展议程》。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Declaration for the Future of the Internet 互联网未来宣言</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221107usinternet/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221107usinternet/</guid>
      <description>pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朔尔茨：我带着这五点想法，开启北京之行</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221106dg/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221106dg/</guid>
      <description>自从我的前任上一次访问中国，已经过去了三年。这三年来，不管是欧洲、东亚还是德中关系，都面临更多的挑战与风险。
世界经历了深刻的变化。一方面是因为新冠疫情，另一方面是俄乌战争给国际秩序、能源与粮食供应，以及全球经济和物价造成的严重后果。在当前局势下，我们不能假装“一切如常”，正是基于这个原因，我出访北京。长期以来，由于新冠疫情和严格的防疫措施，这类会面都难以成行。如今，面对面的沟通前所未有地重要。
我带着以下五点想法，踏上这趟旅程。
1.今天的中国，不再是五年前或十年前的模样。刚刚落下帷幕的中国共产党第二十次全国代表大会就是证明：二十大报告中强调马克思列宁主义的部分，要比过去历届党代会报告来的更多。中共对于捍卫国家安全的追求——即维持共产党体制的稳定，以及国家独立自主，未来这些事项的重要性将不断彰显。毫无疑问，如果中国变得不同了，那么我们与中国打交道的方式也必须调整。
新的权力中心浮出水面
2.变化的不仅是中国，还有世界。俄乌战争无情地挑战了国际和平与安全秩序。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京似乎不再回避提及核武器。核武器是一条由全人类划下的红线。今年年初，中国在与其他联合国安理会常任理事国发表的声明中，明确承诺反对使用或威胁使用核武器。作为安理会常任理事国之一，中国肩负特殊责任。向莫斯科传递明确的信息，坚持维护联合国宪章与有关原则，这是十分重要的。
这些原则中包括了尊重各国主权与领土完整。没有任何一个国家是另一个国家的“后院”。发生在欧洲乌克兰的情况，对于亚洲、非洲或是拉丁美洲同样适用。在一个多极化的世界，新的权力中心正在浮出水面，我们希望进入这样一个多极化世界，并扩大朋友圈。
最近几个月，我们在国际上密集地奔走协调——除了与日本、韩国这些亲密盟友，也包括印度、印尼这些亚洲新兴力量，当然还有非洲与拉美的国家。下周末，我将启程前往东南亚，参与二十国集团（G20）峰会。在我访问中国的同时，总统先生也将出访日韩。
在冷战时期，德国以一种尤为痛苦的方式经历了国家分裂。所以，恰恰是德国，对今天全世界再度按“新冷战”划分阵营，毫无兴趣。美国最新出台的《国家安全战略》正确地承认，美国希望避免出现新的、不同国家集团之间的对抗。
至于中国，这意味着一个有14亿人口与庞大经济实力的国家，当然会在未来的国际舞台上扮演重要的角色——在世界历史的长河中，中国一直以来都扮演这样的角色。然而，有些人基于这个事实，主张要求围堵孤立中国。这就跟宣称中国将会确立霸权主导地位，或者是建立以中国为中心的世界秩序等说法一样，完全站不住脚。
不应与中国“脱钩”
3.即便环境改变了，中国依然是德国与欧洲重要的经贸合作伙伴。我们不想要脱钩，不想与中国脱钩。但中国想要什么？中国的“双循环”战略目标是加强国内市场，减少对其它国家的依赖。在2020年年底的一场演讲中，中国领导人也提到了利用中国科技“增加国际生产链对中国的依赖”。我们十分重视这类声明。
因此，基于明智的分散风险考虑，德国也将降低单方面对华依赖的情况。这要求我们把握好分寸，兼具务实精神。德中贸易额的很大一部分，都是既不缺少替代供应源，也不存在中国垄断风险的产品。相反，中国、德国与欧洲都从这些贸易中平等地获利。然而，在单方面依赖风险提升的领域——比如重要的原材料进口，部分稀土以及部分未来技术发展方向——德国公司正在明智地扩大他们的供应链。德国政府通过诸如新的原材料合作伙伴计划，来支持这些企业的行为。
在中国对德国投资的问题上，也是如此。我们会基于此类交易行为，是否会制造或增加德国对外依赖的风险，来进行甄别。十分偶然地，这也是中国中远集团获准入股汉堡港一处集装箱码头的少数股权这起案例中，德国联邦政府的评估标准。基于明确的要求，该码头的所有权依然归属汉堡市与汉堡港物流公司。分散投资、加强供应链韧性，而不是保护主义或撤回到国内市场——这就是我们在德国与欧盟的态度。
在德国与中国的关系中，我们还远未，我是说远未达到平等互惠的程度。举例来说，在德国公司的市场准入问题，营业执照问题，知识产权保护以及法律确定性、对德国公民的平等待遇。我们会继续要求互惠待遇。如果中国不允许，恐将难以维持现状。这样一种差异化的对华路线，符合德国与欧洲的长期战略利益。
处理棘手问题
4.今年年初，中国领导人在达沃斯论坛的视频演讲中提到：“世界总是在矛盾运动中发展的，没有矛盾就没有世界。”这同样意味着承认并接受矛盾的存在，在沟通与交流过程中不能无视争议话题。这包括尊重公民与政治自由，以及少数族裔的权利。
当前围绕台湾的紧张局势令人忧虑。正如美国与许多国家一样，我们奉行一个中国政策。我们的政策目标是维持基于规则的秩序，和平解决冲突，保护人权与少数族裔权益，以及推动更自由、公平的世界贸易。
欧洲利益的代表
5.当我以德国总理的身份出访北京时，我同时肩负着一名欧洲人的身份。不是说要代表整个欧洲发声，那是不公正且冒昧的。但是因为，德国的对华政策，只有与欧洲的统一对华政策相匹配，才能获得成功。在我出行之前，我们与其他欧洲伙伴有过密切沟通，包括马克龙总统，同样还有我们跨大西洋的伙伴。欧盟“伙伴、竞争者、对手”的三段论，是对中国的正确描述。尽管，其中“对手”与“竞争者”这两部分的色彩，近年来无疑是越来越浓厚了。
我们必须面对现实，接受挑战，承担中国作为系统性对手的严肃后果，并把它们纳入到我们的政策考量中。与此同时，德中有必要在符合双方共识的领域寻求合作。毕竟，在诸如抗击新冠疫情等全球流行病等问题上，世界需要中国。
在终结全球粮食危机，支援债台高筑的国家与实现联合国发展目标等问题上，中国也扮演了关键角色。如果中国没有采取果决行动减少碳排放，我们不可能在抗击气候变化问题上获胜。这就是为什么，北京为自己设定了发展可再生能源的雄心勃勃的目标，这是一件好事。我也呼吁中国和我们一道，在气候保护问题上承担更多责任，尤其是在国际场合。
我们很清楚，在气候友好型技术领域，德国与中国正在竞争——为了产出最高效的产品、最聪明的主意、以及对相关计划最成功的运用。然而，这是在假设中国不会对我们的环保类技术关闭国内市场的前提之下。我们面临着竞争，竞争越少，就会导致创新越少，最终会导致气候保护事业的损失——也将是全人类的损失。
以上所有内容，对于一次首访北京之旅不可谓不繁杂。在符合双方利益的领域，我们寻求合作。我们也不会回避争议。这是德国与中国公开交流的一部分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>个人养老金十问十答：去哪开户？怎么领取？个税怎样优惠？</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221105ylj/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221105ylj/</guid>
      <description>11月4日，人力资源社会保障部、财政部、国家税务总局、银保监会、证监会联合印发《个人养老金实施办法》，对个人养老金的业务管理、参加流程、信息披露等作出规定。与此同时，财政部、税务总局也发布《关于个人养老金有关个人所得税政策的公告》，明确对个人养老金实施递延纳税优惠政策。
个人养老金制度的参加流程是怎样的，怎样开户、缴费额度如何、具体怎样个税优惠、何时可以领取、账户资产是否可以继承？
1.什么是个人养老金？
个人养老金是指政府政策支持、个人自愿参加、市场化运营、实现养老保险补充功能的制度。个人养老金实行个人账户制，缴费完全由参加人个人承担，自主选择购买符合规定的储蓄存款、理财产品、商业养老保险、公募基金等金融产品(以下统称个人养老金产品)，实行完全积累，按照国家有关规定享受税收优惠政策。
2.哪些人可以参加个人养老金？
在中国境内参加城镇职工基本养老保险或者城乡居民基本养老保险的劳动者。
3.如何开户，有哪些账户？
参加个人养老金，需要开通个人养老金账户和个人养老金资金账户。
参加人参加个人养老金，应当通过全国统一线上服务入口或者商业银行渠道，在信息平台开立个人养老金账户；其他个人养老金产品销售机构可以通过商业银行渠道，协助参加人在信息平台在线开立个人养老金账户。
参加人可以选择一家商业银行开立或者指定本人唯一的个人养老金资金账户，也可以通过其他符合规定的个人养老金产品销售机构指定。
两个账户都是唯一的，且互相对应。通过商业银行渠道，可以一次性开立这两个账户。
4.个人养老金账户和个人养老金资金账户有什么区别？
个人养老金账户用于登记和管理个人身份信息，并与基本养老保险关系关联，记录个人养老金缴费、投资、领取、抵扣和缴纳个人所得税等信息，是参加人参加个人养老金、享受税收优惠政策的基础。
个人养老金资金账户作为特殊专用资金账户，参照个人人民币银行结算账户项下Ⅱ类户进行管理。个人养老金资金账户与个人养老金账户绑定，为参加人提供资金缴存、缴费额度登记、个人养老金产品投资、个人养老金支付、个人所得税税款支付、资金与相关权益信息查询等服务。
5.缴纳个人养老金每年是否有额度上限？
有，参加人每年缴纳个人养老金额度上限为12000元，参加人每年缴费不得超过该缴费额度上限。人力资源社会保障部、财政部根据经济社会发展水平、多层次养老保险体系发展情况等因素适时调整缴费额度上限。参加人可以按月、分次或者按年度缴费，缴费额度按自然年度累计，次年重新计算。
6.个税具体如何优惠？
在缴费环节，个人向个人养老金资金账户的缴费，按照12000元/年的限额标准，在综合所得或经营所得中据实扣除；在投资环节，计入个人养老金资金账户的投资收益暂不征收个人所得税；在领取环节，个人领取的个人养老金，不并入综合所得，单独按照3%的税率计算缴纳个人所得税，其缴纳的税款计入“工资、薪金所得”项目。
7.个人养老金资金账户能否变更？
可以。参加人可以在不同商业银行之间变更其个人养老金资金账户。参加人办理个人养老金资金账户变更时，应向原商业银行提出，经信息平台确认后，在新商业银行开立新的个人养老金资金账户。
参加人在个人养老金资金账户变更后，信息平台向原商业银行提供新的个人养老金资金账户及开户行信息，向新商业银行提供参加人当年剩余缴费额度信息。参与金融机构按照参加人的要求和相关业务规则，为参加人办理原账户内资金划转及所持有个人养老金产品转移等手续。
8.个人养老金何时可以领取、怎样领取？
个人养老金资金账户封闭运行，参加人达到以下任一条件的，可以按月、分次或者一次性领取个人养老金。
(一)达到领取基本养老金年龄；
(二)完全丧失劳动能力；
(三)出国(境)定居；
(四)国家规定的其他情形。
参加人已领取基本养老金的，可以向商业银行提出领取个人养老金。商业银行受理后，应通过信息平台核验参加人的领取资格，获取参加人本人社会保障卡银行账户，按照参加人选定的领取方式，完成个人所得税代扣后，将资金划转至参加人本人社会保障卡银行账户。
参加人符合完全丧失劳动能力、出国(境)定居或者国家规定的其他情形等领取个人养老金条件的，可以凭劳动能力鉴定结论书、出国(境)定居证明等向商业银行提出。商业银行审核并报送信息平台核验备案后，为参加人办理领取手续。
9.是否可以选择分月领取或按次领取？
可以。参加人按月领取时，可以按照基本养老保险确定的计发月数逐月领取，也可以按照自己选定的领取月数逐月领取，领完为止；或者按照自己确定的固定额度逐月领取，领完为止。
参加人选取分次领取的，应选定领取期限，明确领取次数或方式，领完为止。
10.个人养老金资金账户内的资产能否继承？
可以。参加人身故的，其个人养老金资金账户内的资产可以继承。参加人出国(境)定居、身故等原因社会保障卡被注销的，商业银行将参加人个人养老金资金账户内的资金转至其本人或者继承人指定的资金账户。
参加人完成个人养老金资金账户内资金(资产)转移，或者账户内的资金(资产)领取完毕的，商业银行注销该资金账户。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>此供销社非彼供销社    “重出江湖”背后：你所不知道的供销社</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221103gxs/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221103gxs/</guid>
      <description>来源：北京商报 陶凤
连日来，有关“供销社重出江湖”的讨论此起彼伏。二级市场上供销社概念股持续走高，与供销社相关的话题占据各种热搜榜。
无论是谁，那些高呼着“供销社回来了”“供销社重启，零售格局变天”的人，未必真的了解供销社的前世今生，他们不假思索地喊出来，不分青红皂白地燥起来。
供销社有属于自己的时代。上个世纪五六十年代，国家经济发展水平较低，商品丰富程度不高，供销社存在于市场经济触达不到的“末梢”，能够保障大多数居民的基本生活需要。
改革开放以后，随着市场经济发展，超市和便利店等购物场所迅速崛起，它们无孔不入地走进城市和村落，供销社的角色自然发生了改变。
原本由供销社垄断经营的棉花等农产品流通逐渐实现市场化运作，在多元主体竞争下，供销社和所有其他业态一样，有过盛极一时的万丈光芒，也有褪去光环失灵的一天。
而供销社自身，也在经历时代定位，身份角色、功能与运作模式的优化与变革。改革的部署层面甚广，虽周折不断，亦步履向前。
直到今天，供销社还叫供销社，但已不是我们尘封中计划经济下的产物。一味地将重回公众视野的供销社和计划经济联系起来则是一种误解。
对于再度火起来的供销社，先要完成一次盲目上头后的理性祛魅。和随处可见的超市、便利店一样，成为居民日常生活供应必要的补充，是市场经济业态中的百花一朵。
党的二十大报告中明确指出，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。
站在新发展格局中，曾作为国家调控农产品流通最重要抓手的供销社体系，如今的意义更多是在为乡村振兴服务。除此之外，作为专门为农服务的合作经济组织，供销社在粮食供销安全层面提供了更稳定的支撑。
市场经济坚若磐石，任何业态的改革都要同频共振。新时代的乡村振兴，不仅需要基层社组织，还需要农民、技术人员、研究机构、大型互联网企业等各类主体的加入。
数十年风雨变迁，当前中国农业生产经营方式发生深刻变化。比起供销社重回大众视野，我们更应看到面向农民的多层次、多样化服务仍存在大量市场空白。
这场对以供销社之名的大讨论，无论为城市居民提供生活的基本保障，还是让农民在乡村振兴中有更多获得感、幸福感、安全感，最终都将由市场来投票。
来源：中新经纬
中新经纬11月2日电 (马静 闫淑鑫)家住北京市朝阳区的王阿姨近期发现，家门口多了一家“供销社”。和周边的农贸市场相比，供销社里的菜品价格更为优惠，吸引了周边不少居民前来购物。门口写着“供销社”三字的浮雕等怀旧元素也让不少人充满好奇：这家供销社和过去的供销社有何区别？曾带有计划经济印记的供销社“重出江湖”，还会是记忆中那个乡村里的“百货公司”吗？
“现在的供销社已经不是过去的概念”
1日，中新经纬实地探访北京市团结湖供销便民服务中心，正在购买生鲜产品的王阿姨称，这里的水果蔬菜都比较新鲜，有时还有特价，已经成为了她近期买菜的不二之选。
中新经纬观察到，该处供销便民中心除生鲜农产品外，还有理发、手机维修等便民服务，并设有助力乡村振兴专柜。
供销社曾是60后、70后等一代人的儿时回忆，作为计划经济时代的产物，曾关乎每个家庭的吃穿用度。布匹、搪瓷盆、油盐等日用品摆放在柜台一角，凭票供应，逢年过节总是排着长长的队。
在中国已有近百年历史的供销社，最早可追溯至1922年。历经百年时光，供销社经历了哪些变革？
1922年7月，根据中共二大的相关决议，“安源路矿工人消费合作社”建立，这是最早的合作社。新中国成立初期，全国性供销合作社组织体系建立。此后，供销社在曲折中快速发展，又逐渐沉寂。直到1982年，在机构改革中，全国供销合作总社第三次与商业部合并，但保留了全国供销合作总社的牌子，设立了中华全国供销合作总社理事会，保留了省以下供销合作社的独立组织系统。
20世纪90年代开始，供销社合作社开始了市场化艰难转型。1995年中华全国供销合作总社恢复成立，推行以市场化为特征、扭亏增盈为目标的改革。在政策的支持和市场化机制倒逼下，供销合作社逐步构建起以企业为龙头、以连锁经营为主要业态的遍布城乡的经营网络。
2013年，中央一号文件明确提出支持供销合作社开展农产品流通，充分发挥供销合作社在农业社会化服务中的重要作用，为供销合作社的改革发展和转型升级带来契机。此后，供销合作社多次被写入中央一号文件和《政府工作报告》，涉及深化供销合作社综合改革等方面。
2018年，中央一号文件就全面实施乡村振兴战略作出全面部署，明确提出全面深化供销合作社综合改革，支持供销、邮政及各类企业把服务网点延伸到乡村，健全农产品产销稳定衔接机制。2021年，再次明确提出深化供销合作社综合改革，开展生产、供销、信用“三位一体”综合合作试点，健全服务农民生产生活综合平台，并自当年7月开始，在东北、华北、华东、中南、西北、西南选择若干个省(自治区、直辖市)作为省级试点单位开展为期两年的试点工作。
自2013年的深化改革以来，供销社的恢复重建在湖北、宁夏、陕西等各地都取得了较快发展。以湖北为例，截至2021年底，全省基层社(即供销合作社在县以下直接面向农民的综合性经营服务组织)总数达1373个，基本实现乡镇全覆盖。目前，湖北基层社社员达到45.2万人，其中，农民社员人数5年增长5倍多，由2016年5.15万人增至2021年33.3万人。
如今的供销社和过去的供销社究竟有何区别？中国政法大学资本金融研究院副院长武长海在接受中新经纬采访时表示，大众需要正确理解今天的供销社。供销社是计划经济的产物，作为国有机构的一种保留至今，但经过这么多年，“虽然从名称上还是供销社，但已经完全不是过去的概念了。”
武长海指出，当前的供销社没有过去那么强的行政属性，已成为了公司制，“将现在的供销社和计划经济联系起来是一种误解。现在更多是类似日本的农业协会，相当于村民的自助组织，为农民科学种植提供产销服务等。”
供销社未来会走向哪里？
据中华全国供销合作总社官网介绍，其是全国供销合作社的联合组织，由国务院领导。供销合作总社的职责包括宣传“三农”方针，指导全国供销合作事业发展；根据授权，对重要农业生产资料、农副产品经营进行组织、协调和管理等。
中华全国供销合作总社第七届理事会第四次全体会议曾披露，供销合作社全系统2021年销售总额创历史新高，达6.26万亿元，同比增长18.9%。6.26万亿元的销售总额包括农产品、日用品等销售、物流业营业额等。直观对比，6.26万亿元约是2021年全国全年社会消费品零售总额44.08万亿元的1/7，约是北京市社会消费品零售总额1.49万亿元的4.2倍。
“供销社在农村重建的重要意义在于乡村振兴，通过它们(供销社)渠道为乡村振兴做更多的事情。”对外经贸大学公共政策研究所首席研究员苏培科在接受中新经纬采访时提到，重建供销社不可能跟计划经济挂钩。供销社重建释放的信号，更多是要放弃过去那种垄断模式，参与到市场竞争中来谋求发展，获取更多的竞争力，“商品采购和物资供应的市场空间巨大，供销社如果能够在农村里卖更多货真价实、物美价廉的东西，那么意义会更大一些，更好一些。”
香颂资本董事沈萌在接受中新经纬采访时提到，“过去的供销社体系是完全计划经济的产物，对多数领域采取统购统销管理，但是改革开放四十余年来，供销社在经过一段时期的载浮载沉后也不断与时俱进，未来供销社并不会重走老路、搞彻底垄断，更可能积极成为市场主体的一员，以竞争推进市场秩序合理、抑制不公平现象。”
沈萌称，在需求收缩、供给冲击、预期转弱的经济周期，通过改革推进供销社体系的建设，有助于强化、整顿市场秩序，加强国资在流通环节的控制力，以国资为主导、为基础的市场流通体系有助于稳定国内大循环和统一大市场的发展。
中新经纬注意到，湖北省供销合作总社近日发布的文章中提到，目前，湖北省基层社已经从传统的、单一的日用品、农资经营，向构建综合性、规模化、现代化、可持续的为农服务体系转变。土地托管、统防统治、收储加工、配方施肥、电子商务、农村合作金融已成为基层社为农服务的主攻方向。
宁夏回族自治区供销合作社官网中还提到一个疫情保供的案例：中卫市供销集团有限公司作为中卫市生活物资保供单位，(在10月这波疫情发生的)第一时间加大蔬菜采购量，紧急调运外地蔬菜203吨，以每公斤高于市场价1角钱的价格收购当地蔬菜180吨，帮助菜农销售蔬菜，有效发挥了保供稳价作用。
“供销社的恢复实际上是要解决计划经济时代的低效率、低质量等服务问题。而供销社重建之后，本身也只有按照市场经济的模式再运行，在国有体系或国有经济的模式做可能会取得比较好的结果。”盘古智库高级研究员江瀚对中新经纬如是说。
中国企业联合会研究部研究员刘兴国认为，供销社的体制跟国企不一样，供销社目前仍是政企不分，承担了好多政府职能。关于供销社未来是否会类似国企改革一样走向完全市场化体制经营，刘兴国表示，从供销社产生和存在本身看，它天然要担当着部分“三农”方面的职能，所以很难将政企职能完全分离。如果将来农村和农业都发展到一定水平，对政府帮扶的依赖度显著下降，或是有了更有效的组织农业农村资源服务三农发展的手段，供销社的公司制改革应该也是可能的。
相关概念股涨停
值得关注的是，当供销社被热议同时，资本市场也已闻风而动。Wind显示，供销社指数近五日涨超10%。2日，天鹅股份、中农联合均3连板，浙农股份、天禾股份涨停，中再资环、辉隆股份、中农立华涨超5%。
中新经纬梳理发现，辉隆股份、新力金融的实控人是安徽省供销合作社联合社；浙农股份的实控人是浙江省供销合作社联合社；天鹅股份的实控人是山东省供销合作社联合社。中再资环、中农联合的实控人则是中华全国供销合作总社。
公开信息显示，中华全国供销合作总社全资企业中国供销集团，是2010年1月经国务院批准成立的大型涉农流通产业集团，总资产1500亿元，现有全资和控股子公司11家，其中控股3家上市公司，分别为中再资环、中农立华、中农联合。
在“2011中国企业500强、中国制造业企业500强及中国服务业企业500强”名单中，中国供销集团以960多亿元的营业收入名列中国企业500强第83位，在中国服务业500强企业排名中名列第31位。(中新经纬APP)
(文中观点仅供参考，不构成投资建议，投资有风险，入市需谨慎。)
中新经纬版权所有，未经书面授权，任何单位及个人不得转载、摘编或以其它方式使用。
来源：成都商报电子版
被炒上热搜的供销社 其实从未离开
■ 10月31日，《湖北日报》此前发布的一则“湖北基层供销社恢复重建至1373个 基本覆盖全省乡镇”的报道，经过多天发酵后有关“供销社重出江湖”“重启供销社”的话题登上热搜榜。
■ 一方面，在不少自媒体的炒作下，“统购统销”等一些有着时代烙印的话题、词语再度被提起。
■ 另一方面，二级市场上供销社概念股持续走高，A股Wind供销社指数近五日涨超10%。11月2日，部分供销社概念股涨停，还有部分则涨幅超过5%。
■ 事实上，供销社从未离开过我国的经济体系。
■ 今年1月21日召开的中华全国供销合作总社第七届理事会第四次全体会议曾提到，供销合作社全系统2021年销售总额创历史新高，达6.26万亿元，同比增长18.9%。
虽然在不少人的印象中，供销社的形象仅仅是一家“小卖部”，然而在现实当中，供销社早已经不是过去的概念。
01 过去：计划经济时代的集市
“那时候物资紧张，粮票、布票等一年发一次，大家凭票买东西，买完就没有了。”家住湖北省随州市的杨奶奶说道，“不过像糖果这些需求少、供应充足的东西，购买不需要票。”
和现在大街上随处可见的超市不同，在杨奶奶的记忆里，几十年前的供销社里卖的东西很少，几乎只有日常粮油米面、农资产品和日用产品等，稍微奢侈一点的糖果都是一分钱一颗，买的人极少，“不像现在的大超市里什么都有，大家也都买得起了”。
据杨奶奶回忆，大概在改革开放前些年，国家的经济便开始有一定程度的发展，买东西也渐渐不用票了，而大街上的供销社，东西越来越多的同时，也逐渐改换门面，只有很少一部分还保留着合作社的牌面。
在湖北省襄阳市供销社办公室的橱柜里，现在还摆着一些泛黄的粮票。该供销社办公室主任马通告诉记者，在建设初期，供销社统购统销，统计需求然后计划生产，在保证物资供应、平衡地区间物资流通、稳定物价等方面发挥了重要作用。
“但是，在国家经济发展起来、供需慢慢不平衡之后，计划经济固有的缺陷也暴露出来。后来，随着上世纪七八十年代改革开放放开市场经济，基层合作社越来越少，有的也逐渐转为了个体工商户进行发展。”马通告诉记者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数独二十大</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221017sdesd/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 21:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221017sdesd/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国共产党第二十次全国代表大会报告全文</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/</guid>
      <description>同志们：
现在，我代表第十九届中央委员会向大会作报告。
中国共产党第二十次全国代表大会，是在全党全国各族人民迈上全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的关键时刻召开的一次十分重要的大会。
大会的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。
中国共产党已走过百年奋斗历程。我们党立志于中华民族千秋伟业，致力于人类和平与发展崇高事业，责任无比重大，使命无上光荣。全党同志务必不忘初心、牢记使命，务必谦虚谨慎、艰苦奋斗，务必敢于斗争、善于斗争，坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。
一、过去五年的工作和新时代十年的伟大变革 十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，召开七次全会，分别就宪法修改，深化党和国家机构改革，坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，制定“十四五”规划和二〇三五年远景目标，全面总结党的百年奋斗重大成就和历史经验等重大问题作出决定和决议，就党和国家事业发展作出重大战略部署，团结带领全党全军全国各族人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战，以奋发有为的精神把新时代中国特色社会主义不断推向前进。
五年来，我们坚持加强党的全面领导和党中央集中统一领导，全力推进全面建成小康社会进程，完整、准确、全面贯彻新发展理念，着力推动高质量发展，主动构建新发展格局，蹄疾步稳推进改革，扎实推进全过程人民民主，全面推进依法治国，积极发展社会主义先进文化，突出保障和改善民生，集中力量实施脱贫攻坚战，大力推进生态文明建设，坚决维护国家安全，防范化解重大风险，保持社会大局稳定，大力度推进国防和军队现代化建设，全方位开展中国特色大国外交，全面推进党的建设新的伟大工程。我们隆重庆祝中国共产党成立一百周年、中华人民共和国成立七十周年，制定第三个历史决议，在全党开展党史学习教育，建成中国共产党历史展览馆，号召全党学习和践行伟大建党精神，在新的征程上更加坚定、更加自觉地牢记初心使命、开创美好未来。特别是面对突如其来的新冠肺炎疫情，我们坚持人民至上、生命至上，坚持外防输入、内防反弹，坚持动态清零不动摇，开展抗击疫情人民战争、总体战、阻击战，最大限度保护了人民生命安全和身体健康，统筹疫情防控和经济社会发展取得重大积极成果。面对香港局势动荡变化，我们依照宪法和基本法有效实施对特别行政区的全面管治权，制定实施香港特别行政区维护国家安全法，落实“爱国者治港”原则，香港局势实现由乱到治的重大转折，深入推进粤港澳大湾区建设，支持香港、澳门发展经济、改善民生、保持稳定。面对“台独”势力分裂活动和外部势力干涉台湾事务的严重挑衅，我们坚决开展反分裂、反干涉重大斗争，展示了我们维护国家主权和领土完整、反对“台独”的坚强决心和强大能力，进一步掌握了实现祖国完全统一的战略主动，进一步巩固了国际社会坚持一个中国的格局。面对国际局势急剧变化，特别是面对外部讹诈、遏制、封锁、极限施压，我们坚持国家利益为重、国内政治优先，保持战略定力，发扬斗争精神，展示不畏强权的坚定意志，在斗争中维护国家尊严和核心利益，牢牢掌握了我国发展和安全主动权。五年来，我们党团结带领人民，攻克了许多长期没有解决的难题，办成了许多事关长远的大事要事，推动党和国家事业取得举世瞩目的重大成就。
同志们！十八大召开至今已经十年了。十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事：一是迎来中国共产党成立一百周年，二是中国特色社会主义进入新时代，三是完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标。这是中国共产党和中国人民团结奋斗赢得的历史性胜利，是彪炳中华民族发展史册的历史性胜利，也是对世界具有深远影响的历史性胜利。
十年前，我们面对的形势是，改革开放和社会主义现代化建设取得巨大成就，党的建设新的伟大工程取得显著成效，为我们继续前进奠定了坚实基础、创造了良好条件、提供了重要保障，同时一系列长期积累及新出现的突出矛盾和问题亟待解决。党内存在不少对坚持党的领导认识模糊、行动乏力问题，存在不少落实党的领导弱化、虚化、淡化问题，有些党员、干部政治信仰发生动摇，一些地方和部门形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风屡禁不止，特权思想和特权现象较为严重，一些贪腐问题触目惊心；经济结构性体制性矛盾突出，发展不平衡、不协调、不可持续，传统发展模式难以为继，一些深层次体制机制问题和利益固化藩篱日益显现；一些人对中国特色社会主义政治制度自信不足，有法不依、执法不严等问题严重存在；拜金主义、享乐主义、极端个人主义和历史虚无主义等错误思潮不时出现，网络舆论乱象丛生，严重影响人们思想和社会舆论环境；民生保障存在不少薄弱环节；资源环境约束趋紧、环境污染等问题突出；维护国家安全制度不完善、应对各种重大风险能力不强，国防和军队现代化存在不少短板弱项；香港、澳门落实“一国两制”的体制机制不健全；国家安全受到严峻挑战，等等。当时，党内和社会上不少人对党和国家前途忧心忡忡。面对这些影响党长期执政、国家长治久安、人民幸福安康的突出矛盾和问题，党中央审时度势、果敢抉择，锐意进取、攻坚克难，团结带领全党全军全国各族人民撸起袖子加油干、风雨无阻向前行，义无反顾进行具有许多新的历史特点的伟大斗争。
十年来，我们坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，全面贯彻党的基本路线、基本方略，采取一系列战略性举措，推进一系列变革性实践，实现一系列突破性进展，取得一系列标志性成果，经受住了来自政治、经济、意识形态、自然界等方面的风险挑战考验，党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，推动我国迈上全面建设社会主义现代化国家新征程。
——我们创立了新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃，坚持不懈用这一创新理论武装头脑、指导实践、推动工作，为新时代党和国家事业发展提供了根本遵循。
——我们全面加强党的领导，明确中国特色社会主义最本质的特征是中国共产党领导，中国特色社会主义制度的最大优势是中国共产党领导，中国共产党是最高政治领导力量，坚持党中央集中统一领导是最高政治原则，系统完善党的领导制度体系，全党增强“四个意识”，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致，不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力，确保党中央权威和集中统一领导，确保党发挥总揽全局、协调各方的领导核心作用，我们这个拥有九千六百多万名党员的马克思主义政党更加团结统一。
——我们对新时代党和国家事业发展作出科学完整的战略部署，提出实现中华民族伟大复兴的中国梦，以中国式现代化推进中华民族伟大复兴，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，明确“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，确定稳中求进工作总基调，统筹发展和安全，明确我国社会主要矛盾是人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作，不断丰富和发展人类文明新形态。
——我们经过接续奋斗，实现了小康这个中华民族的千年梦想，我国发展站在了更高历史起点上。我们坚持精准扶贫、尽锐出战，打赢了人类历史上规模最大的脱贫攻坚战，全国八百三十二个贫困县全部摘帽，近一亿农村贫困人口实现脱贫，九百六十多万贫困人口实现易地搬迁，历史性地解决了绝对贫困问题，为全球减贫事业作出了重大贡献。
——我们提出并贯彻新发展理念，着力推进高质量发展，推动构建新发展格局，实施供给侧结构性改革，制定一系列具有全局性意义的区域重大战略，我国经济实力实现历史性跃升。国内生产总值从五十四万亿元增长到一百一十四万亿元，我国经济总量占世界经济的比重达百分之十八点五，提高七点二个百分点，稳居世界第二位；人均国内生产总值从三万九千八百元增加到八万一千元。谷物总产量稳居世界首位，十四亿多人的粮食安全、能源安全得到有效保障。城镇化率提高十一点六个百分点，达到百分之六十四点七。制造业规模、外汇储备稳居世界第一。建成世界最大的高速铁路网、高速公路网，机场港口、水利、能源、信息等基础设施建设取得重大成就。我们加快推进科技自立自强，全社会研发经费支出从一万亿元增加到二万八千亿元，居世界第二位，研发人员总量居世界首位。基础研究和原始创新不断加强，一些关键核心技术实现突破，战略性新兴产业发展壮大，载人航天、探月探火、深海深地探测、超级计算机、卫星导航、量子信息、核电技术、新能源技术、大飞机制造、生物医药等取得重大成果，进入创新型国家行列。
——我们以巨大的政治勇气全面深化改革，打响改革攻坚战，加强改革顶层设计，敢于突进深水区，敢于啃硬骨头，敢于涉险滩，敢于面对新矛盾新挑战，冲破思想观念束缚，突破利益固化藩篱，坚决破除各方面体制机制弊端，各领域基础性制度框架基本建立，许多领域实现历史性变革、系统性重塑、整体性重构，新一轮党和国家机构改革全面完成，中国特色社会主义制度更加成熟更加定型，国家治理体系和治理能力现代化水平明显提高。
——我们实行更加积极主动的开放战略，构建面向全球的高标准自由贸易区网络，加快推进自由贸易试验区、海南自由贸易港建设，共建“一带一路”成为深受欢迎的国际公共产品和国际合作平台。我国成为一百四十多个国家和地区的主要贸易伙伴，货物贸易总额居世界第一，吸引外资和对外投资居世界前列，形成更大范围、更宽领域、更深层次对外开放格局。
——我们坚持走中国特色社会主义政治发展道路，全面发展全过程人民民主，社会主义民主政治制度化、规范化、程序化全面推进，社会主义协商民主广泛开展，人民当家作主更为扎实，基层民主活力增强，爱国统一战线巩固拓展，民族团结进步呈现新气象，党的宗教工作基本方针得到全面贯彻，人权得到更好保障。社会主义法治国家建设深入推进，全面依法治国总体格局基本形成，中国特色社会主义法治体系加快建设，司法体制改革取得重大进展，社会公平正义保障更为坚实，法治中国建设开创新局面。
——我们确立和坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度，新时代党的创新理论深入人心，社会主义核心价值观广泛传播，中华优秀传统文化得到创造性转化、创新性发展，文化事业日益繁荣，网络生态持续向好，意识形态领域形势发生全局性、根本性转变。我们隆重庆祝中国人民解放军建军九十周年、改革开放四十周年，隆重纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利七十周年、中国人民志愿军抗美援朝出国作战七十周年，成功举办北京冬奥会、冬残奥会，青年一代更加积极向上，全党全国各族人民文化自信明显增强、精神面貌更加奋发昂扬。
——我们深入贯彻以人民为中心的发展思想，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上持续用力，人民生活全方位改善。人均预期寿命增长到七十八点二岁。居民人均可支配收入从一万六千五百元增加到三万五千一百元。城镇新增就业年均一千三百万人以上。建成世界上规模最大的教育体系、社会保障体系、医疗卫生体系，教育普及水平实现历史性跨越，基本养老保险覆盖十亿四千万人，基本医疗保险参保率稳定在百分之九十五。及时调整生育政策。改造棚户区住房四千二百多万套，改造农村危房二千四百多万户，城乡居民住房条件明显改善。互联网上网人数达十亿三千万人。人民群众获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续，共同富裕取得新成效。
——我们坚持绿水青山就是金山银山的理念，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，全方位、全地域、全过程加强生态环境保护，生态文明制度体系更加健全，污染防治攻坚向纵深推进，绿色、循环、低碳发展迈出坚实步伐，生态环境保护发生历史性、转折性、全局性变化，我们的祖国天更蓝、山更绿、水更清。
——我们贯彻总体国家安全观，国家安全领导体制和法治体系、战略体系、政策体系不断完善，在原则问题上寸步不让，以坚定的意志品质维护国家主权、安全、发展利益，国家安全得到全面加强。共建共治共享的社会治理制度进一步健全，民族分裂势力、宗教极端势力、暴力恐怖势力得到有效遏制，扫黑除恶专项斗争取得阶段性成果，有力应对一系列重大自然灾害，平安中国建设迈向更高水平。
——我们确立党在新时代的强军目标，贯彻新时代党的强军思想，贯彻新时代军事战略方针，坚持党对人民军队的绝对领导，召开古田全军政治工作会议，以整风精神推进政治整训，牢固树立战斗力这个唯一的根本的标准，坚决把全军工作重心归正到备战打仗上来，统筹加强各方向各领域军事斗争，大抓实战化军事训练，大刀阔斧深化国防和军队改革，重构人民军队领导指挥体制、现代军事力量体系、军事政策制度，加快国防和军队现代化建设，裁减现役员额三十万胜利完成，人民军队体制一新、结构一新、格局一新、面貌一新，现代化水平和实战能力显著提升，中国特色强军之路越走越宽广。
——我们全面准确推进“一国两制”实践，坚持“一国两制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方针，推动香港进入由乱到治走向由治及兴的新阶段，香港、澳门保持长期稳定发展良好态势。我们提出新时代解决台湾问题的总体方略，促进两岸交流合作，坚决反对“台独”分裂行径，坚决反对外部势力干涉，牢牢把握两岸关系主导权和主动权。
——我们全面推进中国特色大国外交，推动构建人类命运共同体，坚定维护国际公平正义，倡导践行真正的多边主义，旗帜鲜明反对一切霸权主义和强权政治，毫不动摇反对任何单边主义、保护主义、霸凌行径。我们完善外交总体布局，积极建设覆盖全球的伙伴关系网络，推动构建新型国际关系。我们展现负责任大国担当，积极参与全球治理体系改革和建设，全面开展抗击新冠肺炎疫情国际合作，赢得广泛国际赞誉，我国国际影响力、感召力、塑造力显著提升。
——我们深入推进全面从严治党，坚持打铁必须自身硬，从制定和落实中央八项规定开局破题，提出和落实新时代党的建设总要求，以党的政治建设统领党的建设各项工作，坚持思想建党和制度治党同向发力，严肃党内政治生活，持续开展党内集中教育，提出和坚持新时代党的组织路线，突出政治标准选贤任能，加强政治巡视，形成比较完善的党内法规体系，推动全党坚定理想信念、严密组织体系、严明纪律规矩。我们持之以恒正风肃纪，以钉钉子精神纠治“四风”，反对特权思想和特权现象，坚决整治群众身边的不正之风和腐败问题，刹住了一些长期没有刹住的歪风，纠治了一些多年未除的顽瘴痼疾。我们开展了史无前例的反腐败斗争，以“得罪千百人、不负十四亿”的使命担当祛疴治乱，不敢腐、不能腐、不想腐一体推进，“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”多管齐下，反腐败斗争取得压倒性胜利并全面巩固，消除了党、国家、军队内部存在的严重隐患，确保党和人民赋予的权力始终用来为人民谋幸福。经过不懈努力，党找到了自我革命这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，自我净化、自我完善、自我革新、自我提高能力显著增强，管党治党宽松软状况得到根本扭转，风清气正的党内政治生态不断形成和发展，确保党永远不变质、不变色、不变味。
在充分肯定党和国家事业取得举世瞩目成就的同时，必须清醒看到，我们的工作还存在一些不足，面临不少困难和问题。主要有：发展不平衡不充分问题仍然突出，推进高质量发展还有许多卡点瓶颈，科技创新能力还不强；确保粮食、能源、产业链供应链可靠安全和防范金融风险还须解决许多重大问题；重点领域改革还有不少硬骨头要啃；意识形态领域存在不少挑战；城乡区域发展和收入分配差距仍然较大；群众在就业、教育、医疗、托育、养老、住房等方面面临不少难题；生态环境保护任务依然艰巨；一些党员、干部缺乏担当精神，斗争本领不强，实干精神不足，形式主义、官僚主义现象仍较突出；铲除腐败滋生土壤任务依然艰巨，等等。对这些问题，我们已经采取一系列措施加以解决，今后必须加大工作力度。
同志们！新时代的伟大成就是党和人民一道拼出来、干出来、奋斗出来的！在这里，我代表中共中央，向全体中国共产党员，向全国各族人民，向各民主党派、各人民团体和各界爱国人士，向香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞和台湾同胞以及广大侨胞，向关心和支持中国现代化建设的各国朋友，表示衷心的感谢！
新时代十年的伟大变革，在党史、新中国史、改革开放史、社会主义发展史、中华民族发展史上具有里程碑意义。走过百年奋斗历程的中国共产党在革命性锻造中更加坚强有力，党的政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会号召力显著增强，党同人民群众始终保持血肉联系，中国共产党在世界形势深刻变化的历史进程中始终走在时代前列，在应对国内外各种风险和考验的历史进程中始终成为全国人民的主心骨，在坚持和发展中国特色社会主义的历史进程中始终成为坚强领导核心。中国人民的前进动力更加强大、奋斗精神更加昂扬、必胜信念更加坚定，焕发出更为强烈的历史自觉和主动精神，中国共产党和中国人民正信心百倍推进中华民族从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。改革开放和社会主义现代化建设深入推进，书写了经济快速发展和社会长期稳定两大奇迹新篇章，我国发展具备了更为坚实的物质基础、更为完善的制度保证，实现中华民族伟大复兴进入了不可逆转的历史进程。科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出新的蓬勃生机，中国式现代化为人类实现现代化提供了新的选择，中国共产党和中国人民为解决人类面临的共同问题提供更多更好的中国智慧、中国方案、中国力量，为人类和平与发展崇高事业作出新的更大的贡献！
二、开辟马克思主义中国化时代化新境界 马克思主义是我们立党立国、兴党兴国的根本指导思想。实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是马克思主义行，是中国化时代化的马克思主义行。拥有马克思主义科学理论指导是我们党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在。
推进马克思主义中国化时代化是一个追求真理、揭示真理、笃行真理的过程。十八大以来，国内外形势新变化和实践新要求，迫切需要我们从理论和实践的结合上深入回答关系党和国家事业发展、党治国理政的一系列重大时代课题。我们党勇于进行理论探索和创新，以全新的视野深化对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识，取得重大理论创新成果，集中体现为新时代中国特色社会主义思想。十九大、十九届六中全会提出的“十个明确”、“十四个坚持”、“十三个方面成就”概括了这一思想的主要内容，必须长期坚持并不断丰富发展。
中国共产党人深刻认识到，只有把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，坚持运用辩证唯物主义和历史唯物主义，才能正确回答时代和实践提出的重大问题，才能始终保持马克思主义的蓬勃生机和旺盛活力。
坚持和发展马克思主义，必须同中国具体实际相结合。我们坚持以马克思主义为指导，是要运用其科学的世界观和方法论解决中国的问题，而不是要背诵和重复其具体结论和词句，更不能把马克思主义当成一成不变的教条。我们必须坚持解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实，一切从实际出发，着眼解决新时代改革开放和社会主义现代化建设的实际问题，不断回答中国之问、世界之问、人民之问、时代之问，作出符合中国实际和时代要求的正确回答，得出符合客观规律的科学认识，形成与时俱进的理论成果，更好指导中国实践。
坚持和发展马克思主义，必须同中华优秀传统文化相结合。只有植根本国、本民族历史文化沃土，马克思主义真理之树才能根深叶茂。中华优秀传统文化源远流长、博大精深，是中华文明的智慧结晶，其中蕴含的天下为公、民为邦本、为政以德、革故鼎新、任人唯贤、天人合一、自强不息、厚德载物、讲信修睦、亲仁善邻等，是中国人民在长期生产生活中积累的宇宙观、天下观、社会观、道德观的重要体现，同科学社会主义价值观主张具有高度契合性。我们必须坚定历史自信、文化自信，坚持古为今用、推陈出新，把马克思主义思想精髓同中华优秀传统文化精华贯通起来、同人民群众日用而不觉的共同价值观念融通起来，不断赋予科学理论鲜明的中国特色，不断夯实马克思主义中国化时代化的历史基础和群众基础，让马克思主义在中国牢牢扎根。
实践没有止境，理论创新也没有止境。不断谱写马克思主义中国化时代化新篇章，是当代中国共产党人的庄严历史责任。继续推进实践基础上的理论创新，首先要把握好新时代中国特色社会主义思想的世界观和方法论，坚持好、运用好贯穿其中的立场观点方法。
——必须坚持人民至上。人民性是马克思主义的本质属性，党的理论是来自人民、为了人民、造福人民的理论，人民的创造性实践是理论创新的不竭源泉。一切脱离人民的理论都是苍白无力的，一切不为人民造福的理论都是没有生命力的。我们要站稳人民立场、把握人民愿望、尊重人民创造、集中人民智慧，形成为人民所喜爱、所认同、所拥有的理论，使之成为指导人民认识世界和改造世界的强大思想武器。
——必须坚持自信自立。中国人民和中华民族从近代以后的深重苦难走向伟大复兴的光明前景，从来就没有教科书，更没有现成答案。党的百年奋斗成功道路是党领导人民独立自主探索开辟出来的，马克思主义的中国篇章是中国共产党人依靠自身力量实践出来的，贯穿其中的一个基本点就是中国的问题必须从中国基本国情出发，由中国人自己来解答。我们要坚持对马克思主义的坚定信仰、对中国特色社会主义的坚定信念，坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，以更加积极的历史担当和创造精神为发展马克思主义作出新的贡献，既不能刻舟求剑、封闭僵化，也不能照抄照搬、食洋不化。
——必须坚持守正创新。我们从事的是前无古人的伟大事业，守正才能不迷失方向、不犯颠覆性错误，创新才能把握时代、引领时代。我们要以科学的态度对待科学、以真理的精神追求真理，坚持马克思主义基本原理不动摇，坚持党的全面领导不动摇，坚持中国特色社会主义不动摇，紧跟时代步伐，顺应实践发展，以满腔热忱对待一切新生事物，不断拓展认识的广度和深度，敢于说前人没有说过的新话，敢于干前人没有干过的事情，以新的理论指导新的实践。
——必须坚持问题导向。问题是时代的声音，回答并指导解决问题是理论的根本任务。今天我们所面临问题的复杂程度、解决问题的艰巨程度明显加大，给理论创新提出了全新要求。我们要增强问题意识，聚焦实践遇到的新问题、改革发展稳定存在的深层次问题、人民群众急难愁盼问题、国际变局中的重大问题、党的建设面临的突出问题，不断提出真正解决问题的新理念新思路新办法。
——必须坚持系统观念。万事万物是相互联系、相互依存的。只有用普遍联系的、全面系统的、发展变化的观点观察事物，才能把握事物发展规律。我国是一个发展中大国，仍处于社会主义初级阶段，正在经历广泛而深刻的社会变革，推进改革发展、调整利益关系往往牵一发而动全身。我们要善于通过历史看现实、透过现象看本质，把握好全局和局部、当前和长远、宏观和微观、主要矛盾和次要矛盾、特殊和一般的关系，不断提高战略思维、历史思维、辩证思维、系统思维、创新思维、法治思维、底线思维能力，为前瞻性思考、全局性谋划、整体性推进党和国家各项事业提供科学思想方法。
——必须坚持胸怀天下。中国共产党是为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴的党，也是为人类谋进步、为世界谋大同的党。我们要拓展世界眼光，深刻洞察人类发展进步潮流，积极回应各国人民普遍关切，为解决人类面临的共同问题作出贡献，以海纳百川的宽阔胸襟借鉴吸收人类一切优秀文明成果，推动建设更加美好的世界。
三、新时代新征程中国共产党的使命任务 从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。
在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践基础上，经过十八大以来在理论和实践上的创新突破，我们党成功推进和拓展了中国式现代化。
中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的中国特色。
——中国式现代化是人口规模巨大的现代化。我国十四亿多人口整体迈进现代化社会，规模超过现有发达国家人口的总和，艰巨性和复杂性前所未有，发展途径和推进方式也必然具有自己的特点。我们始终从国情出发想问题、作决策、办事情，既不好高骛远，也不因循守旧，保持历史耐心，坚持稳中求进、循序渐进、持续推进。
——中国式现代化是全体人民共同富裕的现代化。共同富裕是中国特色社会主义的本质要求，也是一个长期的历史过程。我们坚持把实现人民对美好生活的向往作为现代化建设的出发点和落脚点，着力维护和促进社会公平正义，着力促进全体人民共同富裕，坚决防止两极分化。
——中国式现代化是物质文明和精神文明相协调的现代化。物质富足、精神富有是社会主义现代化的根本要求。物质贫困不是社会主义，精神贫乏也不是社会主义。我们不断厚植现代化的物质基础，不断夯实人民幸福生活的物质条件，同时大力发展社会主义先进文化，加强理想信念教育，传承中华文明，促进物的全面丰富和人的全面发展。
——中国式现代化是人与自然和谐共生的现代化。人与自然是生命共同体，无止境地向自然索取甚至破坏自然必然会遭到大自然的报复。我们坚持可持续发展，坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针，像保护眼睛一样保护自然和生态环境，坚定不移走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路，实现中华民族永续发展。
——中国式现代化是走和平发展道路的现代化。我国不走一些国家通过战争、殖民、掠夺等方式实现现代化的老路，那种损人利己、充满血腥罪恶的老路给广大发展中国家人民带来深重苦难。我们坚定站在历史正确的一边、站在人类文明进步的一边，高举和平、发展、合作、共赢旗帜，在坚定维护世界和平与发展中谋求自身发展，又以自身发展更好维护世界和平与发展。
中国式现代化的本质要求是：坚持中国共产党领导，坚持中国特色社会主义，实现高质量发展，发展全过程人民民主，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。
全面建成社会主义现代化强国，总的战略安排是分两步走：从二〇二〇年到二〇三五年基本实现社会主义现代化；从二〇三五年到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
到二〇三五年，我国发展的总体目标是：经济实力、科技实力、综合国力大幅跃升，人均国内生产总值迈上新的大台阶，达到中等发达国家水平；实现高水平科技自立自强，进入创新型国家前列；建成现代化经济体系，形成新发展格局，基本实现新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化；基本实现国家治理体系和治理能力现代化，全过程人民民主制度更加健全，基本建成法治国家、法治政府、法治社会；建成教育强国、科技强国、人才强国、文化强国、体育强国、健康中国，国家文化软实力显著增强；人民生活更加幸福美好，居民人均可支配收入再上新台阶，中等收入群体比重明显提高，基本公共服务实现均等化，农村基本具备现代生活条件，社会保持长期稳定，人的全面发展、全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展；广泛形成绿色生产生活方式，碳排放达峰后稳中有降，生态环境根本好转，美丽中国目标基本实现；国家安全体系和能力全面加强，基本实现国防和军队现代化。
在基本实现现代化的基础上，我们要继续奋斗，到本世纪中叶，把我国建设成为综合国力和国际影响力领先的社会主义现代化强国。
未来五年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期，主要目标任务是：经济高质量发展取得新突破，科技自立自强能力显著提升，构建新发展格局和建设现代化经济体系取得重大进展；改革开放迈出新步伐，国家治理体系和治理能力现代化深入推进，社会主义市场经济体制更加完善，更高水平开放型经济新体制基本形成；全过程人民民主制度化、规范化、程序化水平进一步提高，中国特色社会主义法治体系更加完善；人民精神文化生活更加丰富，中华民族凝聚力和中华文化影响力不断增强；居民收入增长和经济增长基本同步，劳动报酬提高与劳动生产率提高基本同步，基本公共服务均等化水平明显提升，多层次社会保障体系更加健全；城乡人居环境明显改善，美丽中国建设成效显著；国家安全更为巩固，建军一百年奋斗目标如期实现，平安中国建设扎实推进；中国国际地位和影响进一步提高，在全球治理中发挥更大作用。
全面建设社会主义现代化国家，是一项伟大而艰巨的事业，前途光明，任重道远。当前，世界百年未有之大变局加速演进，新一轮科技革命和产业变革深入发展，国际力量对比深刻调整，我国发展面临新的战略机遇。同时，世纪疫情影响深远，逆全球化思潮抬头，单边主义、保护主义明显上升，世界经济复苏乏力，局部冲突和动荡频发，全球性问题加剧，世界进入新的动荡变革期。我国改革发展稳定面临不少深层次矛盾躲不开、绕不过，党的建设特别是党风廉政建设和反腐败斗争面临不少顽固性、多发性问题，来自外部的打压遏制随时可能升级。我国发展进入战略机遇和风险挑战并存、不确定难预料因素增多的时期，各种“黑天鹅”、“灰犀牛”事件随时可能发生。我们必须增强忧患意识，坚持底线思维，做到居安思危、未雨绸缪，准备经受风高浪急甚至惊涛骇浪的重大考验。前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则。
——坚持和加强党的全面领导。坚决维护党中央权威和集中统一领导，把党的领导落实到党和国家事业各领域各方面各环节，使党始终成为风雨来袭时全体人民最可靠的主心骨，确保我国社会主义现代化建设正确方向，确保拥有团结奋斗的强大政治凝聚力、发展自信心，集聚起万众一心、共克时艰的磅礴力量。
——坚持中国特色社会主义道路。坚持以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，坚持独立自主、自力更生，坚持道不变、志不改，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，坚持把国家和民族发展放在自己力量的基点上，坚持把中国发展进步的命运牢牢掌握在自己手中。
——坚持以人民为中心的发展思想。维护人民根本利益，增进民生福祉，不断实现发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享，让现代化建设成果更多更公平惠及全体人民。
——坚持深化改革开放。深入推进改革创新，坚定不移扩大开放，着力破解深层次体制机制障碍，不断彰显中国特色社会主义制度优势，不断增强社会主义现代化建设的动力和活力，把我国制度优势更好转化为国家治理效能。
——坚持发扬斗争精神。增强全党全国各族人民的志气、骨气、底气，不信邪、不怕鬼、不怕压，知难而进、迎难而上，统筹发展和安全，全力战胜前进道路上各种困难和挑战，依靠顽强斗争打开事业发展新天地。
同志们！今天，我们比历史上任何时期都更接近、更有信心和能力实现中华民族伟大复兴的目标，同时必须准备付出更为艰巨、更为艰苦的努力。全党必须坚定信心、锐意进取，主动识变应变求变，主动防范化解风险，不断夺取全面建设社会主义现代化国家新胜利！
四、加快构建新发展格局，着力推动高质量发展 高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。发展是党执政兴国的第一要务。没有坚实的物质技术基础，就不可能全面建成社会主义现代化强国。必须完整、准确、全面贯彻新发展理念，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。
我们要坚持以推动高质量发展为主题，把实施扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合起来，增强国内大循环内生动力和可靠性，提升国际循环质量和水平，加快建设现代化经济体系，着力提高全要素生产率，着力提升产业链供应链韧性和安全水平，着力推进城乡融合和区域协调发展，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。
（一）构建高水平社会主义市场经济体制。坚持和完善社会主义基本经济制度，毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用。深化国资国企改革，加快国有经济布局优化和结构调整，推动国有资本和国有企业做强做优做大，提升企业核心竞争力。优化民营企业发展环境，依法保护民营企业产权和企业家权益，促进民营经济发展壮大。完善中国特色现代企业制度，弘扬企业家精神，加快建设世界一流企业。支持中小微企业发展。深化简政放权、放管结合、优化服务改革。构建全国统一大市场，深化要素市场化改革，建设高标准市场体系。完善产权保护、市场准入、公平竞争、社会信用等市场经济基础制度，优化营商环境。健全宏观经济治理体系，发挥国家发展规划的战略导向作用，加强财政政策和货币政策协调配合，着力扩大内需，增强消费对经济发展的基础性作用和投资对优化供给结构的关键作用。健全现代预算制度，优化税制结构，完善财政转移支付体系。深化金融体制改革，建设现代中央银行制度，加强和完善现代金融监管，强化金融稳定保障体系，依法将各类金融活动全部纳入监管，守住不发生系统性风险底线。健全资本市场功能，提高直接融资比重。加强反垄断和反不正当竞争，破除地方保护和行政性垄断，依法规范和引导资本健康发展。
（二）建设现代化产业体系。坚持把发展经济的着力点放在实体经济上，推进新型工业化，加快建设制造强国、质量强国、航天强国、交通强国、网络强国、数字中国。实施产业基础再造工程和重大技术装备攻关工程，支持专精特新企业发展，推动制造业高端化、智能化、绿色化发展。巩固优势产业领先地位，在关系安全发展的领域加快补齐短板，提升战略性资源供应保障能力。推动战略性新兴产业融合集群发展，构建新一代信息技术、人工智能、生物技术、新能源、新材料、高端装备、绿色环保等一批新的增长引擎。构建优质高效的服务业新体系，推动现代服务业同先进制造业、现代农业深度融合。加快发展物联网，建设高效顺畅的流通体系，降低物流成本。加快发展数字经济，促进数字经济和实体经济深度融合，打造具有国际竞争力的数字产业集群。优化基础设施布局、结构、功能和系统集成，构建现代化基础设施体系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年美国国家安全战略报告</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/</guid>
      <description>从我担任总统的最初几天起，我就认为我们的世界正处在一个转折点。我们如何应对今天所面临的巨大挑战和前所未有的机遇，将决定我们世界的方向，影响美国人民后代的安全与繁荣。《2022年国家安全战略》概述了我国政府将如何抓住这个决定性的十年，推进美国的重大利益，定位美国超过我们的地缘政治竞争对手，应对共同的挑战，坚定地把我们的世界引向更光明和更有希望的明天。
在世界各地，对美国领导地位的需求比以往任何时候都大。我们正在进行战略竞争，以塑造国际秩序的未来。与此同时，影响世界各地人民的共同挑战要求加强全球合作，各国在这一挑战变得更加困难的时刻加紧履行其责任。作为回应，美国将以我们的价值观带头，我们将与我们的盟友和伙伴以及所有分享我们利益的人齐步努力。我们不会让我们的未来易受那些不赞同我们对一个自由、开放、繁荣和安全的世界抱有远见的人的冲动。随着世界继续驾驭这一流行病和全球经济不确定性的持续影响，没有哪个国家比美利坚合众国更有能力以力量和目的发挥领导作用。
自从我宣誓就职以来，我的政府一直专注于投资于美国的核心战略优势。我们的经济增加了1000万个就业机会，失业率已经接近历史最低点。制造业的工作岗位已经迅速回到美国。我们正在自下而上和中间重建我们的经济。我们进行了一次代际投资，以提升国家基础设施，并对创新进行历史性投资，以提升未来的竞争力。在世界各地，各国正在再次看到，为什么对美利坚合众国打赌从来不是好赌。
我们还重振了美国无与伦比的联盟和伙伴关系网络，以维护和加强在过去75年中促成如此多的稳定、繁荣和增长的原则和体制。我们加深了在欧洲和印度洋太平洋的核心联盟。北约比以往任何时候都更强大，更加团结，因为我们期待在芬兰和瑞典欢迎两个有能力的新盟友。我们正在采取更多行动，通过我们与澳大利亚和联合王国（AUKUS）的安全伙伴关系等举措，将我们的伙伴和战略跨区域联系起来。我们正在创造创造性的新方法，在共同关心的问题上与合作伙伴共同工作，就像我们在一起一样。
欧洲联盟、印度-太平洋四方、印度-太平洋经济框架和美洲经济繁荣伙伴关系。
这些伙伴关系增强了我们应对共同挑战和处理直接影响数十亿人民生活的问题的能力。如果父母不能养活孩子，那么其他事情就无关紧要。当各国一再遭受气候灾难的蹂躏时，整个未来就会化为乌有。正如我们大家所经历的那样，当大流行病扩散和传播时，它们会加剧不平等，使整个世界陷于停顿。美国将继续同我们的伙伴一道，优先领导国际社会应对这些跨国挑战，即使我们面对重新确定各国相互关系方式的协同努力。
在争夺我们世界的未来时，我的政府清楚了解这项挑战的范围和严重性。尽管美国仍然致力于负责任地管理我们各国之间的竞争，但中华人民共和国仍然怀有重塑国际秩序的意图，也越来越怀有重塑国际秩序的能力，而重塑国际秩序有利于为全球竞争铺平道路。俄罗斯对邻国乌克兰残酷无端的战争破坏了欧洲的和平，影响了世界各地的稳定，其鲁莽的核威胁危及全球不扩散制度。独裁者正在加班加点破坏民主，并输出以国内镇压和海外胁迫为特点的治理模式。
这些竞争者错误地认为，民主比专制政体弱，因为他们不了解一个国家的权力来自人民。美国在国外很强大，因为我们在国内很强大。我们的经济是动态的。我们的人民富有韧性和创造力。我们的军队仍然无与伦比——我们将保持这种状态。正是我们的民主使我们能够不断重新构思自己，更新我们的力量。
因此，美国将继续捍卫世界各地的民主，尽管我们继续在国内开展工作，以便更好地实现我们创始文件中所载的美国理念。我们将继续投资于提升美国在全球的竞争力，吸引来自世界各地的梦想家和奋斗者。我们将与任何与我们同样基本信念的国家结成伙伴，即基于规则的秩序必须仍然是全球和平与繁荣的基础。我们将继续展示，美国如何通过持久的领导才能，以远见和清晰的眼光，应对今天和明天的挑战，是美国人民实现目标的最佳方式。
这是一个以当今世界为基础的360度战略，阐明了我们寻求的未来，并为我们将如何实现这一目标提供了路线图。这些都不容易或不会遇到挫折。但我比以往任何时候都更加相信，美国拥有赢得21世纪竞争所需的一切。我们在每一次危机中都变得更强大。没有什么超出我们的能力。我们可以这样做——为了我们的未来和世界。
——乔·拜登
目录
第一部分：下一阶段的竞争 6
我们的持久愿景 6
我们的持久作用 7
民主政体和民主政体之间竞争的性质 8
合作应对竞争时代的共同挑战 9
我们的战略方针概述 10
第二部分：投资于我们的力量 14
投资国力保持竞争优势 14
实施现代工业创新战略 14
投资我们的人民 15
加强我们的民主 16
利用外交手段建立最有力的联盟 16
转型合作 16
一个包容的世界 18
繁荣的世界 19
现代化和加强军队 20
第三部分：我们的全球优先事项 23
对外竞争与俄罗斯的制约 23
中国 23
俄罗斯 25
合作应对共同挑战 27
气候和能源安全 27
大流行病与生物防御 28
粮食安全 29
军备控制和不扩散 29
恐怖主义 30
塑造道路规则 32
技术 32
保障网络空间 34</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Z library 评论 摘</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/history/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/history/</guid>
      <description>1920四月俄共维经斯基（吴廷康）来北京见李大钊，意图建立中国共产党
1920五月俄共维经斯基（吴廷康）到上海见陈独秀，阐明“我们在远东的总政策是立足于日美中三国利益发生冲突，要采取一切手段来加剧这种冲突”
1920八月陈独秀在上海租界成立中国共产党与社会主义青年团
1921七月二十三日中共一大开会，毛以长沙代表与会（会中强调对各政党采独立、攻击、排他的态度，来年二大加入共产国际后才有国共合作，承认苏维埃管理制度）
1921八月十四日在俄共的策动下，唐努乌梁海独立为“唐努图瓦人民共和国”，此为苏俄的第一个附庸
1921十一月五日外蒙与苏俄订立友好条约，并承认唐努乌梁海独立（后于1944年“自愿”加入苏联成为其一邦）
1923一月二十六日孙中山于上海与苏副外长越飞发表联合声明（共产制度不适用中国、苏抛弃对中国的不平等条约与特权、东北铁路问题由中苏双方协商解决、苏无意使外蒙脱离中国因此驻蒙苏军不必立即撤出）
1923五月三十一日苏联“解决中俄悬案大纲”成立，规定“苏联政府承认外蒙古为中华民国领土之一部，并尊重在该领土内中国之主权”
1923七月苏联要求外蒙改称“蒙古人民共和国”，等于否定了“解决中俄悬案大纲”，于是外蒙成为苏联的第二个附庸，蒙俄订立密约，允许苏军长期驻军外蒙
1924五月三十一日中俄协议成立，中俄复交，言名承认外蒙为中国领土并取消一切不平等条约，但实际上苏仍我行我素不守协议（外蒙、东北等）
1924七月一日外蒙改名蒙古人民共和国，库伦改名乌兰巴托（红色英雄），外蒙成为第二个共产国家与第一个苏俄的卫星国家
1925三月十二日孙中山过世，汪精卫代理主席，其推荐毛泽东担任其代理宣传部长（本来是汪的位子）
1925五月苏联顾问鲍罗廷将胡汉民（国民党中的右派）拉下台，自1923容共后，共党已在国民党中占有大权（汪本身是国民党的左派），不过左右派都是在国民党内部的共党分化所为
1925五卅惨案（上海人民在中共鼓动下进行反外商虐待华工游行经过南京路时，英国公租界巡捕枪杀抗议民众），这也引发了广州游行时的沙面事件（英租界射杀52人）与省港大罢工，大罢工直到来年十月国民政府拿回上海为止
1925六月二十三日沙基惨案（沙面事件），省港罢工会本为廖仲凯领导，但实为共党所主导
1925八月二十日国民党代表廖仲恺遭刺杀（汪污指杀手与胡汉民有关），也引发了后来1927的清共（廖本身为国民党内的左派，孙中山与他的过世导致右派不能再度容共），汪蒋合作（直到中山舰事件）
1925十一月二十三日，国民党西山会议排共，苏想用在党内的共党人员使其加入第三国际，这也是党内左右派分裂之始（西山会议是在北京孙中山灵前举行的会议），也成为后来中山舰事件的远因
1926一月国民党第二次全国代表大会，蒋二次东征结束回粤提出北伐，汪精卫表示赞成，鲍罗廷则无异议
1926一月北伐计划突然遭苏顾问季山嘉拒绝，二月、三月也都被拒（这导致了后来的中山舰事件），汪精卫也配合苏联抵制北伐（蒋汪之间的私下谈话很快就被季山嘉得知可见）
1926三月二十日中山舰事件（当时代理海军局长为共党李之龙），蒋介石清除国民党内共党分子，并让国民党拿回军政大权，这是国民党与共产党在内部之争的后果，也是共产国际与国民党之间矛盾的问题，后来就有“整理党务案”（共党党员无法于国民党内部担任部长级以上职位），这时也是蒋在党内取代汪的重要事件，也是后来共党以汪为主在武汉建立政府的远因（谭延闿任国府与中央政治委员会主席、张人杰任中常委主席、蒋介石任军委会主席），当时共党领袖陈独秀主张退出国党，但被苏拒绝，同时汪也出走法国
1926五月十五日整理党务案通过，国民党加强对其内的共党人员管理，鲍罗廷亦表示同意配合
1926十一月二十二日共产国际第七次扩大执行委员会召开，因国府北伐的成功，让他们决定加快在中国推行农民革命而作成“中国问题决议案”，以国府收复地区纠集无业与地痞之人，召入工会与农会制造武装暴力（与后来的228很像）
1926十二月十三日鲍罗廷召集部分国党共党委员于武汉开“联席会议”，推徐谦为主席，开始公然分裂国党
1926十二月十八日英发表对华新政策十六条，以对国府和好，这也导致苏动员中共反英
1926十二月二十六日，中共于武昌发动反英大会，民众与英国水军发生冲突，多人死伤
1927一月一日国民政府自广州迁至武汉，鲍罗廷开始压迫蒋，蒋在党中也被孤立，导致双方不和与日后的清共
1927二月二十一日上海工人第二次武装起义（周恩来）
1927三月十日武汉国民党三中全会取消一切蒋的职务，并推翻1926的“整理党务案”，并阻止收复武汉的革命军前往长江下游支持北伐
1927三月二十四日中共上海工人第三次武装起义，针对租界外人，另有于南京入侵英美领事馆杀害馆员、入侵教堂杀害传教士的事件，导致英美军舰炮轰南京（此很有可能为苏在后指挥，一方面针对蒋、一方面造成外国对国府的不信任） 1927三月二十八日国民党提出护党救国案，要求清除中共
1927四月二日鲍罗廷在江西赶走省长李烈钧，这也是后来为何中共以江西为根据地的原因
1927四月六日张作霖派兵搜查苏联大使馆，逮捕藏于其中的李大钊等人士，并搜出大量苏联计划颠覆中国政府的资料
1927四月十日汪被共党迎至武汉
1927四月十二日蒋清党（江苏、浙江、安徽、福建）
1927四月十五日蒋胡在南京成立南京国民政府（武汉政府只控制湘、鄂、赣三省，其余都受南京政府控制）
1927四月十七日武汉撤销蒋的总司令职务，而南京政府于隔日开始办公，于是宁汉分裂（胡蒋合作，直到八月蒋下野），共党拥立的汪精卫政府控制两湖与江西（汪自己讲武汉政府是俄国的，南京政府是中国的），唐生智是汪派的主要军事力量
1927四月二十四日南京政府决定继续北伐
1927五月二十一日马日事变（驻两湖的革命军铲除共党份子并宣布拥蒋），标示着中共于中国清算斗争的起步失败，这也是苏联要求共党控制武汉政府下的结果
1927六月一日斯大林通电武汉要求中共更进一步组织自己势力并排除分化国民党内部，但苏代表将电文告知汪精卫，于是汪决心在武汉分共
1927七月陈独秀因清党与路线之争而下台，中共于江西成立苏维埃政府，决定不能完全以党员加入国民党来夺权，而需要军队的支持，南昌后中共就采武装暴动的模式
1927七月十五日汪于武汉通过取缔共党案而分共，于是许多武汉的共产党加入江西张发奎的部队，宁汉合作开始成为可能
1927八月一日斯大林指示中共（苏代表罗明纳兹，中共为贺龙、叶挺，此两人都为革命军中的共党将领）打着“国民党革命委员会”的名义于南昌暴动（宋庆龄、张发奎、于右任都是成员），国民政府与苏绝交（1933年就将八一设为中共的建军节，当时朱德为南昌公安局长），基本上中共的暴动除了武装起义之外，主要是打地主分田地，这也标示着国共合作的结束
1927八月三日南昌暴动被打败
1927八月十九日武汉政府迁至南京
1927九月九日中共派朱毛于湖南搞秋收暴动（秋收起义），失败后上井冈山（加入山上土匪袁文才与王佐，两人后来于1930被毛除掉，1965年毛才认错）
1927九月宁汉合作，但汪至九江与唐生智、张发奎继续与南京对抗
1927十二月十一日中共（叶剑英）趁张发奎对付粤桂联军之际于广州暴动（15000广州市民被杀），之后中共便放弃于城市暴动，改采农村扩张路线
1927十二月十三日张发奎平定广州暴动后归顺国民政府
1927十二月十四日国府正式与苏断交，孙中山1923的联俄至此结束
1927十二月十七日在唐、张失败后，汪精卫离国赴法
1928一月毛、朱在井冈山成立红四军
1928四月十五日台湾共产党先在上海成立，后于十一月在台成立，到1931年解散，其为最早主张台湾独立与成立台湾共和国的政党， 台湾共产党在上海举行成立大会，以谢雪红为大会主席，提出政治大纲，以「追求台湾独立、成立台湾共和国、树立工农政府」为大会宣言
1928五三惨案（山东军阀张宗昌向日军求援阻止北伐军北上，日方于济南杀伤军民近8000人）
1928七月苏联共产国际第六次代表大会，大会决议要“推翻国民政府”、“没收一切地主阶级土地”、“建立苏维埃政府”等要求
1928七月红四军移至江西瑞金，预备建立中国苏维埃
1928十二月二十九日张学良通电国民政府，东北异帜（这是在张与蒋不断与日方交涉下所达成的），国民政府初步完成统一，国府任张为东北边防司令长官（其实很多地方仍实为军阀控制，山西阎锡山第二集团军、新疆盛世才、四川刘湘、青海马步芳、广东薛岳、武汉李宗仁第四集团军、云南龙云、开封冯玉祥第三集团军、沈阳张学良的东北边防军）
1929七月十日中东路事件，中国欲收回中东铁路，东北军与红军冲突失败，苏与中绝交并派军进入东北
1929十月十二日苏军入侵满州里与海拉尔
1929十二月二十二日中苏伯力草约，回复苏对中东铁路的控制（但伯力草约一直没正式签订，后日本占领东北，草约作废）
1929日本经济大萧条，导致加快对中国的侵略，政府为了解决失业问题，大量投资军工业
1930五月一日蒋誓师讨伐阎锡山，因此次牵连甚广，故称为“中原大战”
1930七月汪至北平成立北平国民政府
1930九月十八日张学良支持国民政府，隔日入关与叛军交战，阎返回山西，北平国民政府结束
1930十月九日张学良才就任三军副司令（要求五百万军费），东北军成为天津、北平戍卫司令与河北省省主席
1930十一月到十二月毛泽东在江西整肃异己（打着清理AB团为由，其实AB团早在1927就解散了），这是第一次整肃
1931九月十八日九一八事变，日本侵占东北，吉林、辽宁相继陷落，只剩黑龙江马占山顽抗，这也导致了全国的反日情绪与后来一二八事件（除了日本军部管不住关东军板垣、石原外、也受了经济大萧条的影响，更证明了华盛顿会议的无效，事后英、美、苏也不采甘涉的行动），九一八后，“支那”一词开始成为贬意
1931十一月七日中华苏维埃共和国正式成立（江西瑞金）
1932一月二十八日上海一二八事件（九一八是关东军主导，一二八是日本海军主导），日军一直无法攻下上海，于是在英法美义出面协调下，日军五月始退（淞沪抗战，淞沪停战协议 - 中国无法在上海驻军），中共趁此在江西扩大势力</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佩洛西窜台时间轴</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxiline/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxiline/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最高检首例直接办理公益诉讼案万峰湖专案指导性案例在贵州发布</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/</guid>
      <description>中新网贵州兴义9月22日电 (李和江)9月22日，万峰湖流域生态环境受损公益诉讼案(简称“万峰湖专案”)指导性案例在贵州省黔西南布依族苗族自治州兴义市发布，对同类问题具有一定的指导性和典范作用。
当日，最高人民检察院在位于贵州省兴义市的黔桂滇三省(区)万峰湖联合水上检察室召开了新闻发布会，发布了相关情况。
万峰湖水面达816平方公里，蓄水量达到100多亿立方米，是中国十大水库之一，其水质事关沿岸50多万民众的生产生活和珠江流域的高质量发展；地处广西、贵州、云南三省(区)接合部，沿湖涉及5个县(市)，上下游、左右岸的治理主张和执行标准不统一，导致流域污染拖延多年一直无法根治。
2019年11月，最高检获取万峰湖流域生态环境污染公益诉讼案件线索后立即展开调查。2019年12月，最高检经调查查明后决定直接进行公益诉讼立案。流域相关检察院从万峰湖流域生态环境的具体情况出发，从第一阶段的违法网箱清理到第二阶段的生态渔业开发，彻底否定了“先污染，后治理”“只看经济效益，不重环境保护”的错误发展思路，进而督促相关政府在生态优先、科学养殖前提之下探索生态养殖。 历时一年的办案督促整治，万峰湖生态环境污染问题得到有效整改，湖面非法养殖、沿湖岸线及干支流污染等问题得到有效解决，水质持续好转。目前万峰湖水质达I类或者Ⅱ类的优质水体标准。
该案例对社会带来了一定的指导意义，主要体现在对于案情复杂、一时难以确定监督对象的公益损害线索，可以基于公益损害事实立案；对于江河湖泊流域性生态环境治理或者跨行政区划重大公益损害案件线索，上级人民检察院可以依法直接立案；发挥检察一体化优势，上、下级人民检察院统分结合，充分发挥各自的职能作用；发挥检察听证作用，评估办案成效，凝聚治理共识，提升办案效果；以跨区划流域治理问题为导向，建立常态化公益保护机制，推进诉源治理。
“万峰湖专案是最高人民检察院直接办理的第一起公益诉讼案件，并且是第一次采用‘一批次一案例’的形式发布，同时也是第一次在办案现场发布指导性案例。”最高人民检察院副检察长张雪樵表示，该专案的成功办理彰显了公益诉讼检察在跨区划生态环境受损问题解决上的独特价值作用，为破解 “公地悲剧” 这一世界性难题提供了“中国方案”。(完)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>王毅出席第77届联合国大会一般性辩论并发表演讲</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/xsj/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/xsj/</guid>
      <description>中新社联合国9月24日电 (记者 王帆)当地时间9月24日，中国国务委员兼外长王毅在纽约联合国总部出席第77届联合国大会一般性辩论并发表题为《为和平发展尽力 为团结进步担当》的演讲。
王毅说，这是一个充满挑战的时代。世界进入新的动荡变革期，百年未有之大变局加速演进。这也是一个充满希望的时代。和平与发展的时代主题没有改变，各国人民求进步、促合作的愿望更加强烈。 如何回应时代要求，把握历史潮流，共同构建习近平主席倡导的人类命运共同体，中国的主张坚定而明确：
要和平，不要战乱。坚持以和平方式处理分歧，以对话协商解决争端。
要发展，不要贫困。坚持把发展置于国际议程中心，凝聚国际共识，让发展成果更多更公平惠及每一个国家、每一个人。
要开放，不要封闭。倡导开放包容，维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，推动构建开放型世界经济。
要合作，不要对抗。以对话代替冲突，以协商代替胁迫，以共赢代替零和，共同抵制集团政治，共同反对阵营对抗。
要团结，不要分裂。摒弃意识形态划线，团结起来为促进世界和平与发展事业凝聚最大公约数，画出最大同心圆。
要公平，不要霸凌。倡导和践行真正的多边主义，推动各国权利平等、规则平等、机会平等，构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系。
王毅表示，作为联合国安理会常任理事国和世界上最大的发展中国家，中国坚定站在团结合作一边，站在时代潮流一边，站在绝大多数国家共同利益一边。中国始终是世界和平的建设者，全球发展的贡献者，国际秩序的维护者，公共产品的提供者，热点问题的斡旋者。
王毅表示，面对当前各种挑战，习近平主席提出全球发展倡议，吹响重新聚焦发展的“集合号”，呼吁构建全球发展共同体。习近平主席又提出全球安全倡议，为弥补和平赤字贡献中国智慧，为应对国际安全挑战提出了中国方案。
王毅强调，台湾自古以来就是中国领土。中国的国家主权和领土完整从未分割，大陆和台湾同属一个中国的事实从未改变，全体中华儿女追求祖国统一的努力从未停止。一个中国原则业已成为国际关系基本准则和国际社会普遍共识。51年前，正是在这座庄严的大厅里，联合国大会以压倒性多数通过第2758号决议，决定恢复中华人民共和国在联合国的合法席位，将台湾当局“代表”从其非法占据的席位上驱逐出去，从政治上、法律上和程序上彻底解决了包括台湾在内全中国在联合国以及国际机构中的代表权问题，也彻底封堵了任何人、任何国家企图制造“两个中国”或“一中一台”的任何空间。
王毅表示，中国愿继续以最大诚意、尽最大努力实现两岸和平统一。而为达成这一目的，就必须以最坚定决心打击“台独”分裂活动，以最有力举措排除外部势力干涉。只有依法坚决制止分裂，两岸和平统一才有现实基础；只有国家实现完全统一，台海才能真正迎来持久和平。任何干涉中国内政的图谋都必将遭到中国人民一致反对，任何试图阻挡中国统一大业的行径都必将被历史车轮碾碎。
王毅说，中国正在全面贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，着力高质量发展，构建新发展格局。中国发展的趋势长期向好，中国进步的前景更加光明，中国奇迹的故事将更加精彩。占世界五分之一人口的中国大踏步走向现代化，具有重要而深远的世界意义。中国所追求的道路，是和平发展而不是掠夺殖民，是合作共赢而不是零和博弈，是人与自然和谐共生而不是竭泽而渔。我们将继续为破解人类发展难题提供中国智慧，为创造人类文明新形态做出中国贡献。
王毅说，即将召开的中国共产党第二十次全国代表大会将秉持全体中国人民的意愿，科学谋划未来5年乃至更长时期国家发展的目标任务，全面擘画中国未来发展的宏伟蓝图。站在新的历史起点，中国将以中国式现代化实现中华民族伟大复兴，并同世界各国一道，为和平发展尽力，为团结进步担当，携手构建人类命运共同体，共同开创更加美好的世界。
同日，王毅还分别同第77届联大主席及马尔代夫、埃及、阿尔及利亚、加蓬、赤道几内亚、哥斯达黎加等国外长会见。(完)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上海合作组织成员国元首理事会撒马尔罕宣言</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/shxysmeh/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/shxysmeh/</guid>
      <description>新华社乌兹别克斯坦撒马尔罕9月16日电
上海合作组织成员国元首理事会撒马尔罕宣言
上海合作组织(以下称“上合组织”或“本组织”)成员国领导人于2022年9月16日在撒马尔罕市举行元首理事会会议，并发表宣言如下：
当今世界正发生全球性变化，进入快速发展和大变革的新时期。世界多极化趋势加强，各国相互依存日益加深，信息化和数字化进程加速。与此同时，当前国际挑战和威胁更加复杂，国际形势逐步恶化，地区冲突和危机层出不穷，持续升级。
技术和数字鸿沟日益扩大，全球金融市场持续动荡，全球投资萎缩，供应链不稳定，保护主义措施抬头以及其他国际贸易壁垒增多，都加剧世界经济的不稳定性和不确定性。
全球气候变化和新冠肺炎疫情持续蔓延对经济增长、社会福祉、粮食安全以及联合国2030年可持续发展议程的落实构成新的挑战。为此，亟待采取新的办法，以促进更加公正有效的国际合作，实现经济可持续发展。
成员国在当前国际和地区问题上立场相近或相同，重申坚持以公认的国际法原则，多边主义，平等、共同、综合、合作、可持续安全，文化文明多样性为基础，在联合国中心协调作用下通过各国间平等互利合作，构建更具代表性、更加民主公正的多极世界秩序。
成员国基于《上合组织宪章》原则，反对通过集团化、意识形态化和对抗性思维解决国际和地区问题，坚持统筹应对传统和非传统领域安全威胁和挑战。考虑到上合组织成员国的意见，各方重申，共同推动构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系和人类命运共同体具有重要现实意义。
成员国主张尊重各国人民自主选择的政治、经济、社会发展道路的权利，强调相互尊重主权、独立、领土完整、平等互利、不干涉内政、不使用或威胁使用武力的原则是国际关系可持续发展的基础。各方重申应通过对话协商以和平方式解决国家间分歧和争端。
成员国重申，上合组织不针对其他国家和国际组织，将基于彼此利益，从解决地区和世界性问题的共同立场出发，根据《联合国宪章》和《上合组织宪章》宗旨原则及国际法准则，同其他国家和国际组织开展广泛合作。
当前，上合组织作为具有权威性和影响力的多边组织，致力于维护和平、安全和稳定，共同应对本地区面临的新威胁和新挑战，深化上合组织国家间经贸和人文关系。
成员国强调，20年前通过的《上合组织宪章》具有历史意义，为成员国在互信、互利、平等、协商、尊重多样文明、谋求共同发展的“上海精神”基础上密切开展富有成效的全方位合作奠定了基础。成员国认为，坚持遵循上述原则，有助于打造新型区域合作模式，为巩固欧亚地区的多边互利关系发挥建设性作用。
成员国愿进一步加强政策沟通、安全合作、贸易畅通、资金融通、民心相通，共同构建一个和平、安全、繁荣、清洁的世界，实现人与自然的和谐共生。
成员国强调《上合组织成员国长期睦邻友好合作条约》签署15周年的重要意义，成员国领导人批准了《〈上合组织成员国长期睦邻友好合作条约〉实施纲要(2023－2027年)》。成员国将继续加强上合组织在维护和平与安全方面的努力，主张通过政治外交手段和平解决国际和地区冲突，以深化成员国关系，使成员国人民友谊世代相传。
成员国认为，中亚是上合组织的“核心区”，支持地区国家为确保和平繁荣、实现可持续发展、建立睦邻友好互信空间所作的努力。各方支持上合组织在维护本地区稳定和促进经济社会发展方面进一步发挥作用，欢迎定期举行中亚国家元首会议。成员国注意到2022年7月21日在吉尔吉斯共和国乔蓬阿塔成功举行中亚国家领导人会晤。
成员国认为，加强中亚与南亚互联互通，有助于通过建立可持续的经贸、交通、通信联系，增进不同文明间的对话，实现确保上合组织地区繁荣与安全的共同目标。
成员国对由任何形式的恐怖主义、分裂主义和极端主义引发的安全威胁深表关切，强烈谴责发生在世界各地的恐怖主义行径，强调继续落实2021年9月17日在杜尚别签署的《上合组织成员国打击恐怖主义、分裂主义和极端主义2022至2024年合作纲要》的重要性。
成员国重申将坚决打击恐怖主义、分裂主义和极端主义，继续采取积极措施，铲除滋生恐怖主义的土壤，切断恐怖主义融资渠道，打击恐怖分子人员招募和跨境流窜，遏制极端主义、青年激进化和恐怖主义思想传播，根除潜伏的恐怖分子及其藏身之所。
成员国指出，不允许以打击恐怖主义和极端主义为借口干涉他国内政，坚决反对利用恐怖、极端和激进组织牟取私利。
成员国认为，国际社会合力阻止招募青年人参与恐怖、分裂和极端主义活动的企图十分重要，高度重视抵御宗教不宽容、暴力民族主义、种族歧视、排外心理、法西斯主义和沙文主义思想蔓延。
成员国注意到，上合组织地区反恐怖机构在促进成员国主管部门开展打击恐怖主义、分裂主义、极端主义合作方面所做的有效工作，强调采取共同措施，提升上述领域开展切实合作的潜力十分重要。
成员国将根据本国法律，致力于在协商一致基础上就制定在成员国境内禁止活动的恐怖主义、分裂主义和极端主义组织的统一名单形成共同原则和立场。
成员国注意到“帕比－反恐－2021”上合组织成员国主管机关联合反恐演习和上合组织成员国主管机关边防部门“团结协作2019－2021”联合边防行动成果，以及印度担任2021－2022年上合组织地区反恐怖机构理事会轮值主席期间开展的有效工作。
成员国认为，根据有关方倡议，有必要落实上合组织成员国元首理事会“关于完善上合组织成员国应对安全威胁和挑战机制”的决议并研究以下建议：作为单独常设机构，在杜尚别设立上合组织禁毒中心(塔吉克斯坦共和国)；将塔什干上合组织地区反恐怖机构升级为上合组织应对安全威胁和挑战综合中心(俄罗斯联邦)；在上合组织地区反恐怖机构基础上设立上合组织信息安全中心(哈萨克斯坦共和国)；在上合组织地区反恐怖机构基础上，在比什凯克设立上合组织打击跨国有组织犯罪中心(吉尔吉斯共和国)。
上合组织成员国将以2009年6月叶卡捷琳堡峰会期间签署的《上合组织成员国保障国际信息安全政府间协定》为基础，根据《上合组织成员国保障国际信息安全2022－2023年合作计划》和其他本组织文件，继续开展合作保障国际信息安全。
成员国将加强各国主管部门在数字素养领域的合作，以消除数字鸿沟。
成员国强调联合国在应对信息空间威胁方面的关键作用，主张在尊重主权和不干涉他国内政基础上，构建安全、公正、开放的信息空间。
成员国认为，确保各国在管理互联网方面享有平等权利，并拥有网络主权十分重要。
成员国坚决反对信息和通信技术领域军事化，支持在这一领域制定国家负责任行为的普遍规则、原则和规范，欢迎在联合国主导下启动制定关于打击为犯罪目的使用信息和通信技术全面国际公约。各方将继续在联合国和其他国际平台的相关谈判机制框架内开展合作。
成员国呼吁国际社会发挥联合国的中心作用，根据《联合国宪章》及国际法原则全面落实联合国安理会有关决议和《联合国全球反恐战略》，加强全球反恐合作，摒弃政治化和双重标准，尊重各国主权和独立，并在协商一致基础上通过《联合国全面反恐公约》。
成员国注意到2022年3月3日至4日在塔什干举行的中亚国家落实《联合国全球反恐战略》联合行动计划10周年国际会议成果。
成员国注意到塔吉克斯坦共和国举办高级别国际会议(杜尚别进程)、同联合国于2022年10月18日至19日在杜尚别共同举办“打击恐怖主义和防止恐怖分子流窜的国际和地区安全与边境管控合作”高级别会议，为推进多边协作打击中亚地区恐怖主义及恐怖主义融资作出努力。
成员国注意到印度共和国、巴基斯坦伊斯兰共和国、吉尔吉斯共和国、哈萨克斯坦共和国、塔吉克斯坦共和国分别竞选2028－2029年、2025－2026年、2027－2028年、2039－2040年、2028－2029年联合国安全理事会非常任理事国，吉尔吉斯共和国、中华人民共和国分别竞选2023－2025年、2024－2026年联合国人权理事会成员、哈萨克斯坦共和国竞选2031－2032年联合国大会主席国、塔吉克斯坦共和国竞选联合国经济和社会理事会2024－2026年成员所作努力。
成员国注意到2022年8月18日至19日在塔什干举行的上合组织成员国安全会议秘书会议成果，重申愿进一步深化合作，以应对上合组织地区安全和稳定面临的威胁。
成员国注意到2022年8月24日至25日在塔什干举行的上合组织成员国国防部长会议成果，主张进一步加强防务安全合作。各方强调，定期举行“和平使命”联合反恐军事演习十分重要，有助于提高打击国际恐怖组织武装团伙的合作水平，完善反恐手段。
成员国对日益增长的毒品生产、贩运和滥用，以及利用非法贩运麻醉药品所得资金资助恐怖主义产生的严重威胁表示关切。各方强调，应就打击非法贩运麻醉药品及其前体形成共同、均衡的立场，指出落实国际禁毒领域公约和其他相关法律文件十分重要。
成员国指出，麻醉药品的非法贩运和非医疗目的滥用严重威胁国际和地区安全与稳定、国家经济可持续发展、人民健康和福祉以及行使基本人权和自由。各方强调，应合力打击非法贩运麻醉药品，支持继续在该领域积极开展务实合作。
成员国将继续共同抵制非医疗目的使用麻醉药品合法化的企图，认为毒品合法化不可接受，将严重损害联合国三大禁毒公约基础。
成员国将定期开展联合行动，打击非法贩运麻醉品、精神药物及其前体；根据《2018－2023年上合组织成员国禁毒战略》及其落实行动计划，采取有效措施防止扩散合成毒品、新精神活性物质。各方注意到2022年4月20日在塔什干举行的成员国禁毒部门负责人会议成果。
成员国支持在上述领域同其他有关国家、区域和国际组织积极合作，注意到2022年3月15日在第65届联合国麻醉药品委员会会议期间举行的上合组织同联合国毒品和犯罪问题办公室高级别联合活动成果，强调上合组织继续参与落实“巴黎进程”的重要性。
成员国认为，继续执行伊朗核问题全面协议至关重要，根据联合国安理会第2231号决议呼吁相关各方严格履行自身义务，确保协议完整有效执行。
作为《不扩散核武器条约》缔约国的上合组织成员国，主张恪守条约规定，全面平衡推动落实条约各项宗旨和原则，巩固全球核不扩散体系，推进核裁军进程，促进和平利用核能领域的平等互利合作。
成员国重申，个别国家或国家集团单方面不受限制地加强全球反导系统将危害国际安全与稳定。成员国认为，以牺牲他国安全为代价谋求自身安全不可接受。
成员国支持在多边基础上通过政治与外交手段应对全球和地区安全威胁和挑战，将加强协调与合作，积极推进军控、裁军和防扩散进程，包括在日内瓦裁军谈判会议框架内的努力。
成员国支持防止外空武器化，认为严格遵循和平利用外空的现行法律体系至关重要。强调有必要签署具有强制性法律效力的国际文书，提高透明度，为防止外空军备竞赛和首先在外空部署武器提供有力保障。
成员国特别指出，《禁止生物武器公约》作为全球安全体系重要支撑之一，意义重大。强调应恪守《禁止生物武器公约》，通过含有有效核查机制的公约议定书。各方反对建立任何与公约功能重复的机制，包括涉及联合国安理会有关职能。
成员国呼吁《禁止化学武器公约》各缔约方全面履行公约，使其成为裁军和防扩散领域的有效法律文书。各方强调，尽快销毁所有已申报的库存化学武器十分重要，重申支持禁止化学武器组织，支持通过协商决策，弥合禁止化学武器组织内部分歧，确保该组织完整性并根据公约有效开展工作。
成员国认为，《中亚无核武器区条约》议定书对所有缔约方尽快生效将为维护地区安全、巩固全球核不扩散体系作出重要贡献。
成员国认为，在恪守公认的国际法原则和准则基础上，通过政治外交手段解决地区冲突是唯一方案。
成员国认为，尽快协调阿富汗局势是维护和巩固上合组织地区安全与稳定的重要因素之一。成员国支持阿富汗成为独立、中立、统一、民主、和平的国家，消除恐怖主义、战争和毒品。
成员国认为，在阿富汗建立由阿富汗社会各民族、宗教和政治力量代表参与的包容性政府十分重要。
成员国强调，本地区国家和阿富汗邻国多年来给予阿富汗难民的友好对待和切实帮助具有重要意义，认为国际社会为协助难民体面、安全、可持续地返回祖国所作的努力十分重要。
成员国注意到2022年5月26日在俄罗斯举行的上合组织论坛第十七次会议成果，强调上合组织论坛作为公众咨商机制，是各国专家就上合组织发展面临的迫切问题开展对话的平台，进一步发展该论坛具有重要意义。
成员国重申，愿在司法、法医领域开展务实合作，将在交流经验、完善法医鉴定方法、提高法医技能等方面协商共同举措。
成员国支持就法律制定、法律援助、民众普法等领域交流经验开展合作，并继续致力于根据有关国内法律，建立在线法律信息交流平台。
成员国将根据各自国内法律，加强总检察院合作，开展执法协作，保护人权，应对当代跨国犯罪威胁和挑战，包括使用信息通信技术实施犯罪、腐败、非法贩卖麻醉药品及其前体、走私、恐怖主义、极端主义、非法移民、贩卖人口、侵犯未成年人权利和自由、破坏生态安全和非法利用自然资源。
成员国认为，成员国最高法院院长会议机制为完善保护人权和自由，提高公正性、合法性和法制性等领域合作提供了可靠平台。该机制有助于成员国法院协调工作方法，提高法院间协作效率，为深化司法改革创造条件。
成员国将推动法医领域合作，加强信息交流和举办联合活动。
成员国高度重视最高法院间审判领域合作，认为这是加强上合组织框架内互信和睦邻友好的有效因素。
成员国强调，任何形式的腐败均降低国家治理效率，威胁国家和地区安全，对各国国际形象和投资吸引力造成不利影响，阻碍各国经济社会可持续发展。各方支持进一步加强反腐败领域国际合作，支持维护联合国在全球反腐败治理中的权威以及《联合国反腐败公约》在反腐败国际合作中发挥主渠道作用。
成员国支持加强立法机构联系，交流治国理政经验。
成员国将继续派遣上合组织代表团观摩总统、议会选举和公投。
成员国重申，有关国家的目标和意愿符合上合组织法律文件规定的标准和条件，上合组织对其保持开放性。各方指出，2021年9月17日杜尚别峰会通过关于启动接收伊朗伊斯兰共和国成为上合组织成员国程序的决议具有重要历史意义。作为对该决议的有效落实，2022年9月16日撒马尔罕峰会期间签署了关于伊朗伊斯兰共和国加入上合组织义务的备忘录。
成员国强调，决定启动接收白俄罗斯成为上合组织成员国的程序具有重要意义。
成员国满意地指出，峰会批准了给予巴林王国、马尔代夫共和国、科威特国、阿拉伯联合酋长国和缅甸联邦共和国对话伙伴地位的决议。各方注意到，关于给予阿拉伯埃及共和国、沙特阿拉伯王国和卡塔尔国上合组织对话伙伴地位的备忘录业已签署。
成员国欢迎上合组织秘书处同阿拉伯国家联盟秘书处、联合国教科文组织、亚太经社会签署谅解备忘录。
成员国强调，上合组织扩员以及进一步深化同观察员国、对话伙伴和国际组织的合作有利于挖掘本组织潜力，推动上合组织作为多边机制在国际舞台上发挥作用，参与解决当今重大国际和地区问题，维护并促进地区安全稳定和可持续发展。
成员国将继续就共同关心的国际问题在国际组织中和国际论坛上寻求共识。
成员国重申，继续完善全球经济治理体系十分重要，将继续维护和巩固以世界贸易组织的原则和规则为基础的开放、透明、公正、包容、非歧视的多边贸易体制，促进开放型世界经济发展，反对破坏多边贸易体制、威胁世界经济的单边保护主义行为和违背世贸组织原则的贸易限制。成员国强调，实施未得到联合国安理会认可的单边经济制裁对其他国家和国际经济关系造成不利影响。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1天36个！美国立法热情空前的荒唐真相</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/mgfa/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 20:15:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/mgfa/</guid>
      <description>来源：玉渊谭天微信公众号
他就像一个大半学期都不及格的学生，通过熬通宵的方式，在早上6点卡点把期末论文塞到教授办公室的门缝。他虽然拿不到A，但老师也不会给他F。
这是美国“政客”新闻网站，对美国总统最新的评价。
赶在这个月，拜登接连签署了《芯片和科学法案》和《通胀削减法案》。就在8月25日，拜登还签署了一项旨在实施《芯片和科学法案》的行政命令。
目前，拜登任上签署的法案数量，已经超过了奥巴马八年任期内的法案数量。
这些法案，被美国媒体连篇累牍报道，成为美国政治体系良好运转的标榜，被一些人奉为治理国家和解决问题的圭臬。
但问题是，这些法案，真的有用吗？
从这几个维度，能看清美国法案的“真正面目”。
01 徒有其表的立法热情 谭主利用大数据手段统计后发现，到8月23日，本届国会议员已经提交了21693个提案，平均每天提出36.3个，是近20年来的最高水平。
但看似前所未有的立法热情，只是徒有其表：
21693个提案中，有15882个提案——近73.2%仅仅停留在提出阶段，甚至都没有被讨论过。
美国的立法流程冗长复杂，一个提案必须要在议员的任期内走完全部流程，否则即便是“临门一脚”，也会变成废纸一张。而这15882件提案，从一开始就是废纸一张。
曾经做过美国众议员立法助理的复旦大学美国研究中心副主任信强告诉谭主，这73.2%绝大多数都是没有什么实质性意义，或者极富争议性因而无法获得两院审议通过的提案。
谭主注意到，2021年2月18日，一名民主党众议员就提交了一份给州内山峰改名字的提案。
信强告诉谭主，类似于这样的提案占这么高的比重，足见美国提案质量下降之严重。
要知道，当下，美国深陷几十年来难得一见的危机之中。
政治层面，前总统被“抄家”，打破美国过去200多年的政治默契，创下两党“斗争之最”；
经济层面，美国通胀高企，石油等商品价格不断上涨，推高“物价之最”；
社会层面，种族主义等毒瘤加剧美国社会撕裂，面对恶化的安全环境，更多美国人只能选择武装自己，完成购枪身份背景审查的人刷新“历史之最”。
危机也带来了行动，让议员们提案的数量猛增，但他们的动机到底是什么，这些提案，真的解决问题吗？
有一个观察的视角耐人寻味。今年的第一、二季度，苹果、亚马逊、英特尔等公司的游说支出先后创下新高——提案多了，企业的游说支出多了，议员们得到的利益，也变多了。
共和党参议员马克·卢比奥，就是很好的例子。从去年开始，卢比奥提了892个提案，涉及能源、医疗等多个行业。
营造兢兢业业的表象，像冲KPI一样地发起提案，为的是实打实的利益。
谭主利用大数据手段抓取了2020年至今给卢比奥政治捐款的公司发现，金额排名前20的公司，恰恰集中在能源、医疗等行业。
卢比奥的经济状况不是很好，还曾被评为国会负债最多的参议员。如果不通过广撒网的方式，左右逢源，那单凭这样经济实力的卢比奥，当然拼不过那些自掏腰包竞选的议员，到时候，卢比奥能否保住自己议员之位，都难说。
从这个切面可以看出，这些提案，想要解决的，不是美国国内问题，不是美国民众的腰包问题，而解决的，是自己腰包的问题。
02 创造历史的政治分肥 自就任以来，拜登一共签署了173个法案。其中，有四个法案很特殊，用美国人自己的话说，它们都是美国历史上“最大规模”的法案。
8月16日，拜登签署了总价值约为7500亿美元的《通胀削减法案》，这是包含了美国史上最大规模气候投资的法案；
8月9日，拜登签署了总价值约为2800亿美元的《芯片和科学法案》，这是包含美国二战以来最大规模产业政策的法案；
去年11月15日，拜登签署了1.2万亿美元基础设施投资法案，这是半个多世纪以来美国最大规模的基础设施改革法案；
去年3月11日，拜登签署了1.9万亿美元的经济救助计划，这是美国历史上最大规模的纾困法案。
这几个法案，对应解决的是美国面临的通胀、芯片短缺、基础设施陈旧、疫情冲击这几大危机。
但奇怪的是，这四个最大规模的法案，资金盘子看似很大，在解决实际问题上的支出却不多。
熟悉美国议员的信强告诉谭主，就拿抗击新冠肺炎疫情来说，绝大多数议员根本不知道需要在哪些方面用钱，需要用多少钱才有效。
《通胀削减法案》虽然名字有“通胀削减”四字，但与能源、气候相关的支出却占到了总支出的80%以上。美国国会预算办公室分析结果显示，该法案对2022年通货膨胀的影响“微乎其微”，在2023年，该法案对通货膨胀率的影响也只在正负0.1个百分点之间。
基础设施投资法案，会在未来5年为美国的基础设施建设提供5500亿美元的联邦投资，但研究表明，修复美国摇摇欲坠的基础设施需要在未来10年投入6万亿美元。
经济救助计划的主要目的是提振经济，受新冠肺炎疫情影响，美国供给端产出出现很大缺口，但法案中资助企业的支出，只有1500亿美元，还不到整个法案支出的十分之一。
通过了历史上最大规模的法案，但为什么钱却没花在刀刃上？答案是四个字——政治分肥。
长期研究美国国会的中国国际问题研究院亚太研究所副所长张腾军告诉谭主，大规模、一揽子方案，这种巨大的支出给了政客权力寻租的空间，可以往法案里塞一些符合自己政治利益的条款，这样的行为就叫做“政治分肥”。最大规模的法案，也意味着复杂的政治交易。
长期研究美国国会的中国国际问题研究院亚太研究所副所长张腾军告诉谭主，大规模、一揽子方案，这种巨大的支出给了政客权力寻租的空间，可以往法案里塞一些符合自己政治利益的条款，这样的行为就叫做“政治分肥”。最大规模的法案，也意味着复杂的政治交易。
《芯片和科学法案》的前身是“无尽前沿法案”。这一法案关注的是高新技术，但威斯康星州共和党参议员约翰逊，就非要往法案里加加强边境安全的内容。
这些内容，当然会让法案失焦，也让法案偏离了原本设想的轨道。
但这样的局面，拜登政府只能接受，甚至要主动“分肥”，来拉拢一部分议员。因为，拜登政府面对的，是愈演愈烈的党派斗争。
03 愈演愈烈的内部斗争 这四个法案，都经过多个版本的更迭，直到最后，方才涉险过关。
问题，不光出在共和党，还出现在民主党——这和本届国会的席位有很大的关系：
参议院共有100名参议员，民主、共和两党各占50席；
众议院共有435个席位，民主党只比共和党多10个席位，是近20年来优势最小的众议院多数党。
大多数情况下，共和党的票，民主党想都不要想了。
在经过27小时的会议和15个小时的投票环节后，2022年8月7日，参议院以51比50的结果通过《通胀削减法案》。
最关键的一票，来自副总统哈里斯——副总统一般不在参议院投票，除非是需要打破票数持平的局面。
五天后，法案在众议院以220票赞成、207票反对，在众议院通过。
这和民主、共和两党的国会席位几乎完全一致。而其他法案通过的情况，也基本大差不差：
2021年3月6日，美国参议院以50比49的投票结果通过经济救助计划，4天后，众议院的投票结果为220比211。
这种僵持的局面意味着，民主党在面对两党斗争的同时，还要时刻警惕党内有人“反水”。
这也给了民主党议员，以一己之力，绑架法案的机会。
去年，拜登提出3.5万亿美元的《重建更好未来计划》后，两院就法案金额进行了长达半年多的拉锯，拜登多次妥协并削减法案规模。2021年11月，众议院好不容易通过了缩水版的1.75万亿美元的《重建更好未来计划》。
但一个月后，美国民主党参议员曼钦反水，反对该法案，从而使得该法案因为缺失关键一票而意外搁浅。
曼钦倒戈的逻辑很简单，这一法案包含了对于新能源行业的大量援助和支出。而曼钦是西弗吉尼亚州的参议员，西弗吉尼亚是美国的煤炭大州，煤炭产量占到全美产量的20%，煤炭出口量更是占到了全美出口量的50%多。
曼钦自己，持有100万美元左右的煤炭行业保密信托基金，曼钦家族还有一家煤炭经纪公司。更不要说，在法案投票前夕，煤炭公司还对曼钦进行了游说与政治捐款。
张腾军曾经出版了一本学术专著《国会委员会与美国对华决策研究》，探讨国会决策因素及其对华影响。在这本书中，有两个词——国会议员的“狭隘的区域主义”和“个人主义决策思维”。曼钦，就是很好的体现。
此次《通胀削减法案》，也单独对曼钦进行了妥协——根据法案，联邦政府想要开发新的风能和太阳能，首先要放宽石油和天然气开采。此外，曼钦还希望给西弗吉尼亚州修一条天然气管道，他也赢得了加快能源项目审批的承诺。
一个法案里，需要满足多少个“曼钦”的想法呢？法案光去满足“曼钦”们的想法，又会偏离初衷多远呢？
04 形同虚设的追踪监管 法案本身有问题不说，在落实层面，同样是漏洞百出。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佩洛西窜台的若干事实</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxi/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 07:03:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxi/</guid>
      <description>转自新华网
新华社北京8月24日电 佩洛西窜台的若干事实
引言
美国国会众议长佩洛西不顾中方严正警告，执意窜访中国台湾地区，严重侵犯中国主权安全，严重损害中国领土完整，严重危害台海和平稳定，严重冲击中美关系政治基础，中方被迫采取反制措施。美方混淆是非、颠倒黑白，在国际上散布虚假信息，无理指责中方正当反制维权举措，企图误导国际社会对台湾问题的认知。我们有必要摆出事实，正本清源，让美国霸权本质和强盗逻辑无处遁形。
事实1：一个中国原则是中美关系的政治基础，其含义清晰、明确。世界上只有一个中国，台湾是中国的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。这是一个中国的本源本意，也是国际社会的普遍共识。美国口头上称坚持一个中国政策，实际上在不断“切香肠”，歪曲、篡改、虚化、掏空一个中国原则。
◆台湾自古即属中国的历史经纬清晰、法理事实清楚。
大量的史书和文献记载了中国人民早期开发台湾的情景。公元230年，三国时期留下了关于台湾最早的记述。宋元以后，中国历代中央政府开始在澎湖、台湾设治，实施行政管辖。16世纪中后期，明朝公文中开始使用“台湾”称谓，遂成定名。1624年，荷兰殖民者侵占台湾南部。1662年，民族英雄郑成功驱逐荷兰殖民者收复台湾。清朝政府逐步在台湾扩增行政机构，1684年设立台湾府，隶属福建省管辖；1885年改设台湾为行省。
1894年7月，日本发动侵略中国的甲午战争，次年4月迫使战败的清朝政府割让台湾及澎湖列岛。抗日战争时期，中国共产党人明确提出收复台湾的主张。1937年5月15日，毛泽东同志会见美国记者尼姆·韦尔斯时表示：“中国的抗战是要求得最后的胜利，这个胜利的范围，不限于山海关，不限于东北，还要包括台湾的解放。”
1943年12月1日，中美英三国政府发表《开罗宣言》宣布，三国之宗旨在使日本所窃取于中国之领土，例如东北、台湾、澎湖列岛等，归还中国。1945年7月26日，中美英三国共同签署、后来苏联参加的《波茨坦公告》，重申“开罗宣言之条件必将实施”。同年9月，日本签署《日本投降条款》，承诺“忠诚履行波茨坦公告各项规定之义务”。10月25日，中国政府宣告“恢复对台湾行使主权”，并在台北举行“中国战区台湾省受降仪式”。由此，通过一系列具有国际法律效力的文件，中国从法律和事实上收复了台湾。
1949年10月1日，中华人民共和国中央人民政府宣告成立，取代中华民国政府成为代表全中国的唯一合法政府。这是在中国这一国际法主体没有发生变化情况下的政权更替，中国的主权和固有领土疆域没有改变，中华人民共和国政府理所当然地完全享有和行使中国的主权，包括对台湾的主权。由于中国内战延续和外部势力干涉，海峡两岸陷入长期政治对立的特殊状态，但中国的主权和领土从未分割也决不允许分割，台湾是中国领土的一部分的地位从未改变也决不允许改变。
◆联大第2758号决议确认了一个中国原则，得到国际社会普遍遵循。
1971年10月，第26届联合国大会通过第2758号决议，决定：“恢复中华人民共和国的一切权利，承认她的政府的代表为中国在联合国组织的唯一合法代表并立即把蒋介石的代表从它在联合国组织及其所属一切机构中所非法占据的席位上驱逐出去。”这一决议不仅从政治上、法律上和程序上彻底解决了包括台湾在内全中国在联合国的代表权问题，而且明确了中国在联合国的席位只有一个，不存在“两个中国”“一中一台”的问题。随后，联合国相关专门机构以正式决议等方式，恢复中华人民共和国享有的合法席位，驱逐台湾当局的“代表”。
联合国秘书处官方法律意见明确指出，“台湾作为中国的一个省没有独立地位”，“台湾当局不享有任何形式的政府地位”。实践中，联合国对台湾使用的称谓是“台湾，中国的省(Taiwan，Province of China)”。
◆坚持一个中国原则是美国做出的政治承诺，也是中美建立外交关系的前提和基础。
美国在1972年发表的“上海公报”中明确表示：“美国认识到，在台湾海峡两边的所有中国人都认为只有一个中国，台湾是中国的一部分。美国政府对这一立场不提出异议。”
美国在1978年发表的“中美建交公报”中明确表示：“美利坚合众国政府承认中国的立场，即只有一个中国，台湾是中国的一部分”；“美利坚合众国承认中华人民共和国政府是中国的唯一合法政府。在此范围内，美国人民将同台湾人民保持文化、商务和其他非官方关系”。
美国在1982年发表的“八·一七”公报中明确表示：“中华人民共和国政府和美利坚合众国政府发表的一九七九年一月一日建立外交关系的联合公报中，美利坚合众国承认中华人民共和国政府是中国的唯一合法政府，并承认中国的立场，即只有一个中国，台湾是中国的一部分。美国政府无意侵犯中国的主权和领土完整，无意干涉中国的内政，也无意执行‘两个中国’或‘一中一台’政策。”
◆美国偷梁换柱、瞒天过海，不断挑战一个中国原则。
根据国际法，美国应善意、诚信履行其承诺，不能援引其国内法规定不履行其承诺和国际法义务，也不能以事后作出的秘密保证单方面曲解与中方达成的联合公报。然而，2001年小布什政府上台后，美国把单方面炮制的“与台湾关系法”置于中美三个联合公报之前。特朗普政府后期又将秘而不宣的“对台六项保证”公然放在美国一中政策表述中。美方还删除了美国务院网站“台湾是中国的一部分”等关键表述。佩洛西窜台后，美伙同盟友发表所谓声明，妄图在一个中国政策的表述中增加所谓“适用情形”，为今后随意曲解留下空间。
近年来，美国无视《开罗宣言》《波茨坦公告》等国际法律文件，妄称联大第2758号决议没有处理“台湾的代表权问题”，炒作非法无效的“旧金山和约”，鼓吹“台湾地位未定”，宣称支持台湾“有意义地参与联合国体系”，企图改变台湾是中国的一部分的地位，制造“两个中国”“一中一台”，实现其“以台制华”的政治目的。
美国所作所为违背自身政治承诺，严重违反国际法上的禁止反言原则，违背《联合国宪章》所确立的主权和领土完整、不干涉内政等国际法基本原则，非法性显而易见。
事实2：国会是美国政府的组成部分，国会议员窜台违背美国仅同台湾保持非官方关系的政治承诺，违反一个中国原则和中美三个联合公报。美国政府有责任确保其对中方作出的政治承诺得到政府各个组成部分的遵守和执行。
◆美国作为一个国家，对外政策只能有一个。国会作为美政府的组成部分，有责任履行美政府的对外承诺，应严格遵守一个中国政策，不与中国台湾地区进行任何官方往来。无论根据国际法还是美国内法，“三权分立”都不是美无视国际义务，违反国际关系基本准则、挑衅中国主权、违背其在台湾问题上所做承诺的借口。
◆佩洛西窜台公然违背美国“不与台发展官方关系”的承诺。佩洛西作为美国会众议长，是美排位第三的领导人，是仅次于副总统的美总统第二顺位继承人。她乘坐美政府军用专机，受到台民进党当局高规格接待。在台期间，佩洛西张口闭口代表美国，声称“美国与台湾站在一起”，发表新闻通告称这是25年来美众议长首次对台进行官方访问，民进党当局更宣扬佩洛西窜台是台美关系的重大突破。
◆过去的错误不能成为错上加错的借口，更无法为现在的错误正名。美国前众议长金里奇1997年窜访台湾地区本身就是错误的，中方始终坚决反对。美国不能用金里奇犯的错误来洗白佩洛西窜台的非法勾当，更不能为今后进一步升级美台官方接触制造新的借口。
事实3：佩洛西窜台根本与民主无关，而是侵犯中国主权和领土完整、违背14亿多中国人民意志、挑战国际社会一个中国共识的政治作秀和严重挑衅。
◆佩洛西打着“民主”幌子，刻意扭曲台湾问题纯属中国内政问题的性质，企图否定中国政府维护国家主权和领土完整的正当性和合理性，侵犯中国主权、破坏中国稳定、遏制中国发展，是赤裸裸的政治操弄。
◆美国在国际上炒作所谓“民主对抗威权”叙事，实质是固守冷战思维、零和博弈错误理念，将意识形态和价值观作为推进地缘战略的工具，极力维护美国霸权和“西方中心主义”。
◆美国民主已背离民主内核。美式民主是建立在资本基础上的“富人游戏”，91%的美国国会选举由获得最多资金支持的候选人赢得。名为“一人一票”，实为“少数精英统治”，普通选民只有拉票时受宠、选举后就被冷落。权力制衡变成“否决政治”，党派利益凌驾于国家发展之上。美选举制度弊端明显，操弄选区划分的“杰利蝾螈”做法盛行，损害公平正义。美国内民主问题积重难返，金钱政治、身份政治、政党对立、政治极化、社会撕裂、种族矛盾、贫富分化等问题愈演愈烈，国会暴乱震惊全球，弗洛伊德之死激起广泛抗议浪潮，疫情失控酿成人间惨剧，“富者愈富，贫者愈贫”现象严重，美式民主失灵失效成为难以掩盖的事实。
皮尤研究中心等多项民调显示，包括美国民众在内的国际社会不看好美国的民主状况。美共和党议员马乔丽·格林表示，“佩洛西没有留在国内，解决困扰美国人民的问题。她已经掌握了几十年的权力，而整个国家却在崩溃。这种捍卫民主的假‘勇气’已经够多了。”
◆长期以来，美国假民主之名肆意干涉发展中国家内政，发动军事干涉和侵略，是对地区和国际安全的最大威胁。2001年以来，美国以民主为名，在阿富汗、伊拉克、利比亚、叙利亚发动的战争和军事行动造成几十万人死亡，数百万人受伤，数千万人流离失所，酿成多国人道灾难。美国打着所谓“民主价值”的旗号，大肆干涉别国内政，甚至策动政权更迭、扶持亲美政府。美国在拉美推行“新门罗主义”，在欧亚地区煽动“颜色革命”，在西亚北非国家制造“阿拉伯之春”，给多国带来混乱和灾难，严重损害世界和平、稳定和发展。时至今日，美国仍试图按照美式标准将世界划分为“民主”和“非民主”两大阵营，公然挑动分裂和对抗。这种行为只会给国际社会带来更大的动荡和灾难。
事实4：改变台海现状、挑起危机的是美国和“台独”分裂势力。
◆台海的真正现状是：世界上只有一个中国，台湾是中国的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。两岸同属一个中国，中国的领土和主权从未分割。
◆台民进党当局坚持“台独”分裂立场，不断谋“独”挑衅，是改变台海现状的始作俑者。他们把谋求独立写入民进党党纲，拒不接受一个中国原则，妄称“中华民国与中华人民共和国互不隶属”，公然抛出“新两国论”；他们在岛内推行“去中国化”“渐进台独”，纵容“急独”势力鼓噪推动“修宪修法”，欺骗台湾民众，煽动仇视大陆，阻挠破坏两岸交流合作和融合发展，加紧“以武谋独”“以武拒统”；他们勾结外部势力，在国际上竭力制造“两个中国”“一中一台”，在“台独”分裂的道路上越走越远。
◆美国“以台制华”、打“台湾牌”，对“台独”分裂势力纵容支持，也是在改变台海现状。
美国公然违背仅与台保持非官方关系的承诺，不断提升美台接触水平。美卫生与公众服务部长、副国务卿等高官、国会议员、驻外使节等相继窜台或同台接触。2021年1月，时任美国务卿蓬佩奥宣布取消美台官员往来限制。4月，美国务院公布新版对台交往准则，鼓励美政府官员同台湾接触。佩洛西众议长作为美政府三号人物窜访台湾地区更是美台官方交往的严重升级。
美国违背逐步减少对台湾的武器出售，并经过一段时间导致最后解决的承诺，不断加大对台军售规模，为“台独”分裂活动撑腰。自1979年美与台当局“断交”至今，美售台武器的规模和性能不断提升，43年对台军售总额超过700亿美元。特朗普政府执政4年累计对台军售11次，金额达近200亿美元。美现政府迄已5次批准对台军售，涉及爱国者导弹系统、自行火炮、弹药补给车等先进装备和系统。
美国不断挑战国际社会共识，散布“台湾地位未定论”，持续助台拓展所谓“国际空间”。极力鼓噪台湾作为观察员参加第75届世卫大会，妄称各国有权自行界定一个中国政策框架，鼓励台所谓“邦交国”保持甚至加强同台关系。必须指出，中国台湾地区参与国际组织问题只能按照一个中国原则来处理，这是联大第2758号决议确认的重要原则，也是国际社会的普遍共识，不容操弄。
◆美国在台湾问题上的立场招致美国内多方批评。2022年5月，美前国务卿基辛格在达沃斯世界经济论坛上明确警示，坚持一个中国原则十分关键，美国不应采用欺骗性手段或渐进方式推动“两个中国”方案。2022年8月1日，美资深媒体人兼《纽约时报》专栏作家弗里德曼发表文章指出，如果佩洛西执意窜访台湾，会是无比鲁莽、危险且不负责任的举动。这样做不会带来任何好的结果，台湾也不会因为这种纯粹仅有象征意义的访问变得更加安全或繁荣。
◆一个中国原则是对台海现状的清晰界定。违背、挑战一个中国原则就是企图改变台海现状。中国人民有捍卫国家主权和领土完整的坚强决心、坚定意志和强大能力。中国将同国际社会一道，坚定维护一个中国原则，坚决粉碎民进党当局“倚美谋独”的幻想，坚决遏阻一切“以台制华”图谋。
事实5：佩洛西窜台是美国一手策划和挑起的，前因后果一清二楚，是非曲直一目了然。美台勾连挑衅在先，中方正当防卫在后。中方反制举措坚定、有力、适度，符合国内法、国际法和国际惯例。
◆佩洛西窜台，严重违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，危害中国的核心利益，在本地区制造紧张、挑动对抗、策动分裂。对美方的挑衅行为，中方多次提出严正交涉，勿谓言之不预。对于美方一意孤行，中方理所当然必须坚决反制。
◆为避免这场美国一手挑起，强加给中国的危机，中方已经做出了最大程度的外交努力。在过去4个月里，中方通过各渠道、各层级反复向美方阐明坚决反对美众议长窜台的严正立场，指出此举是美方挑衅行为，将引发一场危机，中方绝不会坐视不理，美方不要有任何幻想和误判，由此造成的一切后果完全由美方承担。
◆中国政府针对佩洛西窜台采取的一切反制措施都属于中方维护主权和领土完整的正当合法权利，是必要、及时的防守反制，旨在维护国家主权和安全、阻止美国和“台独”势力在错误和危险的道路上走得更远。中方有关措施是对挑衅者的警示，也是对台海和平和地区稳定的维护。
◆中方对佩洛西窜台予以坚决反制，不仅是维护自身主权和领土完整的必要之举，也是维护国际关系基本准则和二战后确立的国际秩序的正当之举。一个中国原则得到联合国和绝大多数国家的承认，已成为公认的国际关系基本准则，构成二战后国际秩序的重要组成部分。坚定维护一个中国原则，坚决反对虚化、掏空一个中国原则的行径，就是旗帜鲜明维护不干涉内政、尊重各国主权和领土完整的国际法基本原则。
◆如果中国对美国干涉内政和损害主权的行为无动于衷，不对美国狂躁、不负责任的行径予以坚决抵制，尊重主权和领土完整等联合国宪章宗旨和国际关系基本准则就将沦为一纸空文，占世界人口80%以上的广大发展中国家随时可能成为下一个目标。中国坚决反对美国在台湾问题上挑衅滋事，就是对美国的霸道霸凌说不，就是维护国际公平正义。
◆根据国际法，任何国家均有尊重他国主权和领土完整、不干涉他国内政的义务；任何国家都有采取必要措施，维护主权和领土完整、阻止外部干涉的权利。
事实6：中国军队在中国台湾岛附近海域开展军事演训活动，合理合法。美国“以台制华”行径才是破坏台海甚至全球和平稳定的祸乱根源。
◆台湾是中国领土不可分割的一部分。中方在中国台湾岛附近海域开展军事演训活动公开、透明、专业，中方事先已发布安全提醒和航行警告，完全符合国内法、国际法和国际惯例。
◆中国军队在中国台湾岛附近海域开展正常的军事演训活动，旨在维护主权和领土完整，阻遏美国“以台制华”图谋，粉碎台当局“倚美谋独”幻想，真正维护台海和平和地区稳定。
◆加剧台海紧张局势的是美国。美国动辄到中国周边海域耀武扬威，挑衅滋事。美《2020财年国防授权法案》声称应继续派遣美军舰队“常态化穿越台湾海峡”，并鼓励盟友及伙伴跟进执行穿越任务。
美国迄已对台出售价值数百亿美元的武器装备，叫嚣助台提升“非对称战力”。美国防部高官声称台湾是美“第一岛链战略支点”并扬言要阻止中国统一进程。2022年2月，美国发布“印太战略报告”，宣称将支持台湾的自我防卫能力，把台湾问题引入地区战略，操弄地缘博弈把戏，渲染紧张、挑动对抗，破坏亚太和平稳定的险恶用心暴露无遗。
◆威胁世界和平稳定的也是美国。美国在世界各地发动军事行动、残害无辜平民，建国以来240多年历史中仅有16年没有打仗。据不完全统计，从二战结束到2001年，世界上153个地区发生248次武装冲突，其中美国发起201场。2001年以来，美国发动战争和军事行动造成超过90万人死亡，其中约有33.5万是平民，数百万人受伤、数千万人流离失所。美《国家利益》杂志援引美国传统基金会防务项目高级研究员达克塔·伍德的话说，美国平均每15年就卷入一场战争。事实证明，美国是“世界历史上最好战的国家”。
事实7：坚持一个中国原则的国家是绝大多数，包括东盟国家在内的170多个国家表态坚持一个中国原则。在这个问题上，受到孤立的是美国和极少数国家。
◆据不完全统计，针对佩洛西窜台，目前已有170多个国家和国际组织表达了对一个中国原则的有力支持。100多个国家的政府、政党、高官和多个国际组织公开表态，支持中方维护国家主权和领土完整。占世界人口80%以上的国家同中国站在一起，共同站在历史正确一边，站在公平正义一边。我们都主张尊重联合国宪章宗旨和原则，遵守国际关系基本准则，坚决反对任何国家干涉别国内政，反对侵犯其他国家主权和领土完整。这才是国际社会的主流声音，美国改变不了失道寡助的现实。
联大主席和联合国秘书长均明确表示，联合国将继续坚持联大第2758号决议，核心就是一个中国原则。
俄罗斯总统普京出席第十届莫斯科国际安全会议时表示，美国正在台湾问题上采取冒险行为，这不单纯是美某个不负责任政客的一次窜访，而是美蓄意破坏地区和世界稳定、图谋制造混乱战略的组成部分，充分暴露了其不尊重别国主权、无视自身国际责任的无耻嘴脸。俄方认为这是一次精心策划的挑衅。俄罗斯外交部发表声明称，佩洛西访台是公开挑衅，是美为全面遏制中国而采取的富有侵略性政策的体现。台湾海峡两岸的关系完全是中国内政，中方有权在台湾问题上采取一切必要举措，以捍卫本国主权和领土完整。俄方原则立场始终不变，即世界上只有一个中国，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府，台湾是中国不可分割的一部分。
尼加拉瓜总统奥尔特加表示，世界上只有一个中国，佩洛西窜访台湾地区无异于对华侵略行径，这表明侵略基因已深深刻入美国佬骨髓之中。
朝鲜外务省发言人答记者问表示，美国无耻的内政干涉行为和蓄意的政治军事挑衅是破坏地区和平与安全的祸根。台湾是中国不可分割的一部分，台湾问题属于中国内政。我们谴责和反对外部势力在台湾问题上的干涉行为，并对中国政府坚决捍卫国家主权和领土完整的正义立场表示完全支持。美国阻碍中国实现发展壮大、完成统一事业的企图必遭坚决挫败。
阿富汗临时政府外交部发言人表示坚持一个中国政策，呼吁各国不要做出侵犯他国国家主权的挑衅行为。
伊朗外交部发言人发表声明称，佩洛西访台是美干涉政策的又一例证。美国有关举措只会进一步激化矛盾、破坏地区和平稳定，伊方对此表示强烈谴责。
叙利亚外交部发表声明表示，叙利亚以最强烈的言辞，强烈谴责美方对中方前所未有的升级行动和挑衅政策。中方有权采取一切措施捍卫主权、独立和领土完整，该权利不容谈判和讨价还价。
阿联酋外交与国际合作部发表声明，重申支持中国主权和领土完整，强调尊重一个中国原则的重要性，呼吁遵守联合国有关决议。阿方对破坏国际和平稳定的挑衅性访问表示关切。
厄立特里亚外交部声明称，在美国全球政策的缺陷和愚蠢愈发露骨之际，为强化遏制中国政策，美国炮制了佩洛西访台挑衅性行动，带来危险后果。这只是美政府近年来在亚洲推行鲁莽政策的延续，应该遭到强烈谴责。
南非国民议会事务主席接受采访时表示，美国此举是对中国内政的粗暴干涉，使得多年来维护台海和平稳定的努力毁于一旦，也将不可避免危及地区和世界和平稳定发展。
津巴布韦新闻、宣传和广播服务部部长兼政府发言人表示，津方同中国坚定站在一起，佩洛西访台是一种攻击性、挑衅性举动，严重违反一个中国原则。
白俄罗斯外交部发表声明称，佩洛西访台是美国不负责任的顽固之举，加剧台海局势紧张，白方对此深表忧虑。白方支持中方为实现国家统一所采取的一系列措施。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论胡锡进</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/lhxj/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 08:45:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/lhxj/</guid>
      <description>我们的综艺真人秀非常喜欢打造人设，胡锡进的人设也是精心打造过的。
CNN，纽约时报，华盛顿邮报，金融时报，法广，之音，经济学人等等等等，总有一批人在反复刺激我们， 胡锡进是参考西方媒体模式打造的人设。 这次佩罗西访台 ，胡锡进的言论对台湾、欧美的刺激非常大， 从他们对胡锡进的厌恶就可以看出来 。 但是胡锡进的副作用也由此诞生，胡锡进对外的言论被搬运到国内，产生了很多争议，我个人的看法，有争议不怕，慢慢就好了。
另外，由此我产生了一个疑问， 你们真的喜欢言论自由吗？ 你们真的能接受言论自由吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九子夺嫡看台海</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/jzdd/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 13:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/jzdd/</guid>
      <description>康熙末年九子夺嫡，最后只剩下八爷胤禩，四爷胤禛，十四爷胤禵 . 彼时，八爷已经不在储君名单，但党羽众多，他的策略是“乱中取胜”。四爷，已经在储君名单，但素以孤臣自居，他的策略是“稳如泰山”。十四爷，拥有兵权但远离皇城，他的策略是“坐山观虎斗”。
现在看台海局势，美国要乱 ，中国要稳 ， 其他国家要的是中美互斗火中取栗。
斗争是为了求稳，中美博弈是个长期的过程，论斗争，绝对是共产党的强项，用主席的话最后收尾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吴啊萍和诈骗寺</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/wuaping/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 10:01:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/wuaping/</guid>
      <description>战犯在日本被供奉在靖国神社，吴啊萍供奉战犯 ，玄奘寺靖国神社化 。
上山彻也暗杀安倍， 原因是他母亲供奉统一教，吴啊萍供奉战犯 ，佛教邪教化 。
玄奘寺传真法师息事宁人是怕影响生意，他不是方丈是经理 ，玄奘寺有几本帐 ？ 明面上的要交税，捐的不需要交税。 佛教资本化， 玄奘寺变诈骗寺。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本动荡之始</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/nippon1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 10:10:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/nippon1/</guid>
      <description>今天看到日本网首页两条并排的新闻，是凑巧吗 。。。 安倍被刺，是个人行为吗 。。。 动荡要开始了 。。。
https://www.nippon.com/cn/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从世界知识产权报告看人教版教科书</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/chinaedu/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 13:10:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/chinaedu/</guid>
      <description>从世界知识产权报告中出版物数据看，我国教科书出问题是必然事件 。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
