<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>意识形态 on 学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/tags/%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%BD%A2%E6%80%81/</link>
    <description>Recent content in 意识形态 on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2022 08:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xxyws.top/tags/%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%BD%A2%E6%80%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>此供销社非彼供销社    “重出江湖”背后：你所不知道的供销社</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221103gxs/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221103gxs/</guid>
      <description>来源：北京商报 陶凤
　连日来，有关“供销社重出江湖”的讨论此起彼伏。二级市场上供销社概念股持续走高，与供销社相关的话题占据各种热搜榜。
　无论是谁，那些高呼着“供销社回来了”“供销社重启，零售格局变天”的人，未必真的了解供销社的前世今生，他们不假思索地喊出来，不分青红皂白地燥起来。
　供销社有属于自己的时代。上个世纪五六十年代，国家经济发展水平较低，商品丰富程度不高，供销社存在于市场经济触达不到的“末梢”，能够保障大多数居民的基本生活需要。
　改革开放以后，随着市场经济发展，超市和便利店等购物场所迅速崛起，它们无孔不入地走进城市和村落，供销社的角色自然发生了改变。
　原本由供销社垄断经营的棉花等农产品流通逐渐实现市场化运作，在多元主体竞争下，供销社和所有其他业态一样，有过盛极一时的万丈光芒，也有褪去光环失灵的一天。
　而供销社自身，也在经历时代定位，身份角色、功能与运作模式的优化与变革。改革的部署层面甚广，虽周折不断，亦步履向前。
　直到今天，供销社还叫供销社，但已不是我们尘封中计划经济下的产物。一味地将重回公众视野的供销社和计划经济联系起来则是一种误解。
　对于再度火起来的供销社，先要完成一次盲目上头后的理性祛魅。和随处可见的超市、便利店一样，成为居民日常生活供应必要的补充，是市场经济业态中的百花一朵。
　党的二十大报告中明确指出，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。
　站在新发展格局中，曾作为国家调控农产品流通最重要抓手的供销社体系，如今的意义更多是在为乡村振兴服务。除此之外，作为专门为农服务的合作经济组织，供销社在粮食供销安全层面提供了更稳定的支撑。
　市场经济坚若磐石，任何业态的改革都要同频共振。新时代的乡村振兴，不仅需要基层社组织，还需要农民、技术人员、研究机构、大型互联网企业等各类主体的加入。
　数十年风雨变迁，当前中国农业生产经营方式发生深刻变化。比起供销社重回大众视野，我们更应看到面向农民的多层次、多样化服务仍存在大量市场空白。
　这场对以供销社之名的大讨论，无论为城市居民提供生活的基本保障，还是让农民在乡村振兴中有更多获得感、幸福感、安全感，最终都将由市场来投票。
来源：中新经纬
　中新经纬11月2日电 (马静 闫淑鑫)家住北京市朝阳区的王阿姨近期发现，家门口多了一家“供销社”。和周边的农贸市场相比，供销社里的菜品价格更为优惠，吸引了周边不少居民前来购物。门口写着“供销社”三字的浮雕等怀旧元素也让不少人充满好奇：这家供销社和过去的供销社有何区别？曾带有计划经济印记的供销社“重出江湖”，还会是记忆中那个乡村里的“百货公司”吗？
　“现在的供销社已经不是过去的概念”
　1日，中新经纬实地探访北京市团结湖供销便民服务中心，正在购买生鲜产品的王阿姨称，这里的水果蔬菜都比较新鲜，有时还有特价，已经成为了她近期买菜的不二之选。
　中新经纬观察到，该处供销便民中心除生鲜农产品外，还有理发、手机维修等便民服务，并设有助力乡村振兴专柜。
　供销社曾是60后、70后等一代人的儿时回忆，作为计划经济时代的产物，曾关乎每个家庭的吃穿用度。布匹、搪瓷盆、油盐等日用品摆放在柜台一角，凭票供应，逢年过节总是排着长长的队。
　在中国已有近百年历史的供销社，最早可追溯至1922年。历经百年时光，供销社经历了哪些变革？
　1922年7月，根据中共二大的相关决议，“安源路矿工人消费合作社”建立，这是最早的合作社。新中国成立初期，全国性供销合作社组织体系建立。此后，供销社在曲折中快速发展，又逐渐沉寂。直到1982年，在机构改革中，全国供销合作总社第三次与商业部合并，但保留了全国供销合作总社的牌子，设立了中华全国供销合作总社理事会，保留了省以下供销合作社的独立组织系统。
　20世纪90年代开始，供销社合作社开始了市场化艰难转型。1995年中华全国供销合作总社恢复成立，推行以市场化为特征、扭亏增盈为目标的改革。在政策的支持和市场化机制倒逼下，供销合作社逐步构建起以企业为龙头、以连锁经营为主要业态的遍布城乡的经营网络。
　2013年，中央一号文件明确提出支持供销合作社开展农产品流通，充分发挥供销合作社在农业社会化服务中的重要作用，为供销合作社的改革发展和转型升级带来契机。此后，供销合作社多次被写入中央一号文件和《政府工作报告》，涉及深化供销合作社综合改革等方面。
　2018年，中央一号文件就全面实施乡村振兴战略作出全面部署，明确提出全面深化供销合作社综合改革，支持供销、邮政及各类企业把服务网点延伸到乡村，健全农产品产销稳定衔接机制。2021年，再次明确提出深化供销合作社综合改革，开展生产、供销、信用“三位一体”综合合作试点，健全服务农民生产生活综合平台，并自当年7月开始，在东北、华北、华东、中南、西北、西南选择若干个省(自治区、直辖市)作为省级试点单位开展为期两年的试点工作。
　自2013年的深化改革以来，供销社的恢复重建在湖北、宁夏、陕西等各地都取得了较快发展。以湖北为例，截至2021年底，全省基层社(即供销合作社在县以下直接面向农民的综合性经营服务组织)总数达1373个，基本实现乡镇全覆盖。目前，湖北基层社社员达到45.2万人，其中，农民社员人数5年增长5倍多，由2016年5.15万人增至2021年33.3万人。
　如今的供销社和过去的供销社究竟有何区别？中国政法大学资本金融研究院副院长武长海在接受中新经纬采访时表示，大众需要正确理解今天的供销社。供销社是计划经济的产物，作为国有机构的一种保留至今，但经过这么多年，“虽然从名称上还是供销社，但已经完全不是过去的概念了。”
　武长海指出，当前的供销社没有过去那么强的行政属性，已成为了公司制，“将现在的供销社和计划经济联系起来是一种误解。现在更多是类似日本的农业协会，相当于村民的自助组织，为农民科学种植提供产销服务等。”
　供销社未来会走向哪里？
　据中华全国供销合作总社官网介绍，其是全国供销合作社的联合组织，由国务院领导。供销合作总社的职责包括宣传“三农”方针，指导全国供销合作事业发展；根据授权，对重要农业生产资料、农副产品经营进行组织、协调和管理等。
　中华全国供销合作总社第七届理事会第四次全体会议曾披露，供销合作社全系统2021年销售总额创历史新高，达6.26万亿元，同比增长18.9%。6.26万亿元的销售总额包括农产品、日用品等销售、物流业营业额等。直观对比，6.26万亿元约是2021年全国全年社会消费品零售总额44.08万亿元的1/7，约是北京市社会消费品零售总额1.49万亿元的4.2倍。
　“供销社在农村重建的重要意义在于乡村振兴，通过它们(供销社)渠道为乡村振兴做更多的事情。”对外经贸大学公共政策研究所首席研究员苏培科在接受中新经纬采访时提到，重建供销社不可能跟计划经济挂钩。供销社重建释放的信号，更多是要放弃过去那种垄断模式，参与到市场竞争中来谋求发展，获取更多的竞争力，“商品采购和物资供应的市场空间巨大，供销社如果能够在农村里卖更多货真价实、物美价廉的东西，那么意义会更大一些，更好一些。”
　香颂资本董事沈萌在接受中新经纬采访时提到，“过去的供销社体系是完全计划经济的产物，对多数领域采取统购统销管理，但是改革开放四十余年来，供销社在经过一段时期的载浮载沉后也不断与时俱进，未来供销社并不会重走老路、搞彻底垄断，更可能积极成为市场主体的一员，以竞争推进市场秩序合理、抑制不公平现象。”
　沈萌称，在需求收缩、供给冲击、预期转弱的经济周期，通过改革推进供销社体系的建设，有助于强化、整顿市场秩序，加强国资在流通环节的控制力，以国资为主导、为基础的市场流通体系有助于稳定国内大循环和统一大市场的发展。
　中新经纬注意到，湖北省供销合作总社近日发布的文章中提到，目前，湖北省基层社已经从传统的、单一的日用品、农资经营，向构建综合性、规模化、现代化、可持续的为农服务体系转变。土地托管、统防统治、收储加工、配方施肥、电子商务、农村合作金融已成为基层社为农服务的主攻方向。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数独二十大</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221017sdesd/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 21:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221017sdesd/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国共产党第二十次全国代表大会报告全文</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221016esd/</guid>
      <description>同志们：
现在，我代表第十九届中央委员会向大会作报告。
中国共产党第二十次全国代表大会，是在全党全国各族人民迈上全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的关键时刻召开的一次十分重要的大会。
大会的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。
中国共产党已走过百年奋斗历程。我们党立志于中华民族千秋伟业，致力于人类和平与发展崇高事业，责任无比重大，使命无上光荣。全党同志务必不忘初心、牢记使命，务必谦虚谨慎、艰苦奋斗，务必敢于斗争、善于斗争，坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。
一、过去五年的工作和新时代十年的伟大变革 十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，就党和国家事业发展作出重大战略部署，团结带领全党全军全国各族人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战，以奋发有为的精神把新时代中国特色社会主义不断推向前进。
五年来，我们坚持加强党的全面领导和党中央集中统一领导，全力推进全面建成小康社会进程，完整、准确、全面贯彻新发展理念，着力推动高质量发展，主动构建新发展格局，蹄疾步稳推进改革，扎实推进全过程人民民主，全面推进依法治国，积极发展社会主义先进文化，突出保障和改善民生，集中力量实施脱贫攻坚战，大力推进生态文明建设，坚决维护国家安全，防范化解重大风险，保持社会大局稳定，大力度推进国防和军队现代化建设，全方位开展中国特色大国外交，全面推进党的建设新的伟大工程。我们隆重庆祝中国共产党成立一百周年、中华人民共和国成立七十周年，制定第三个历史决议，在全党开展党史学习教育，号召全党学习和践行伟大建党精神。特别是面对突如其来的新冠肺炎疫情，我们坚持人民至上、生命至上，坚持动态清零不动摇，开展抗击疫情人民战争、总体战、阻击战，最大限度保护了人民生命安全和身体健康，统筹疫情防控和经济社会发展取得重大积极成果。面对香港局势动荡变化，我们依照宪法和基本法有效实施对特别行政区的全面管治权，落实“爱国者治港”原则，香港局势实现由乱到治的重大转折。面对“台独”势力分裂活动和外部势力干涉台湾事务的严重挑衅，我们坚决开展反分裂、反干涉重大斗争，展示了我们维护国家主权和领土完整、反对“台独”的坚强决心和强大能力。面对国际局势急剧变化，我们保持战略定力，发扬斗争精神，在斗争中维护国家尊严和核心利益，牢牢掌握了我国发展和安全主动权。五年来，我们党团结带领人民，攻克了许多长期没有解决的难题，办成了许多事关长远的大事要事，推动党和国家事业取得举世瞩目的重大成就。
同志们！十八大召开至今已经十年了。十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事：一是迎来中国共产党成立一百周年，二是中国特色社会主义进入新时代，三是完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标。这是中国共产党和中国人民团结奋斗赢得的历史性胜利，是彪炳中华民族发展史册的历史性胜利，也是对世界具有深远影响的历史性胜利。
十年前，我们面对的形势是，改革开放和社会主义现代化建设取得巨大成就，党的建设新的伟大工程取得显著成效，为我们继续前进奠定了坚实基础、创造了良好条件、提供了重要保障，同时一系列长期积累及新出现的突出矛盾和问题亟待解决。面对这些影响党长期执政、国家长治久安、人民幸福安康的突出矛盾和问题，党中央审时度势、果敢抉择，锐意进取、攻坚克难，团结带领全党全军全国各族人民撸起袖子加油干、风雨无阻向前行，义无反顾进行具有许多新的历史特点的伟大斗争。
十年来，我们坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，全面贯彻党的基本路线、基本方略，采取一系列战略性举措，推进一系列变革性实践，实现一系列突破性进展，取得一系列标志性成果，经受住了来自政治、经济、意识形态、自然界等方面的风险挑战考验，党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，推动我国迈上全面建设社会主义现代化国家新征程。
——我们创立了新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。
——我们全面加强党的领导，确保党中央权威和集中统一领导，确保党发挥总揽全局、协调各方的领导核心作用，我们这个拥有九千六百多万名党员的马克思主义政党更加团结统一。
——我们经过接续奋斗，实现了小康这个中华民族的千年梦想，打赢了人类历史上规模最大的脱贫攻坚战，历史性地解决了绝对贫困问题，为全球减贫事业作出了重大贡献。
——我们对新时代党和国家事业发展作出科学完整的战略部署，提出实现中华民族伟大复兴的中国梦，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，明确“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，确定稳中求进工作总基调，统筹发展和安全，明确我国社会主要矛盾是人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作，不断丰富和发展人类文明新形态。
——我们提出并贯彻新发展理念，着力推进高质量发展，推动构建新发展格局，实施供给侧结构性改革，制定一系列具有全局性意义的区域重大战略，我国经济实力实现历史性跃升，国内生产总值从五十四万亿元增长到一百一十四万亿元，我国经济总量占世界经济的比重达百分之十八点五，提高七点二个百分点，稳居世界第二位；人均国内生产总值从三万九千八百元增加到八万一千元。谷物总产量稳居世界首位，制造业规模、外汇储备稳居世界第一。一些关键核心技术实现突破，战略性新兴产业发展壮大，载人航天、探月探火、深海深地探测、超级计算机、卫星导航、量子信息、核电技术、大飞机制造、生物医药等取得重大成果，进入创新型国家行列。
——我们以巨大的政治勇气全面深化改革，许多领域实现历史性变革、系统性重塑、整体性重构，中国特色社会主义制度更加成熟更加定型，国家治理体系和治理能力现代化水平明显提高。
——我们实行更加积极主动的开放战略，共建“一带一路”成为深受欢迎的国际公共产品和国际合作平台，我国成为一百四十多个国家和地区的主要贸易伙伴，货物贸易总额居世界第一，吸引外资和对外投资居世界前列，形成更大范围、更宽领域、更深层次对外开放格局。
——我们坚持走中国特色社会主义政治发展道路，全面发展全过程人民民主，社会主义民主政治制度化、规范化、程序化全面推进，人民当家作主更为扎实，全面依法治国总体格局基本形成。
——我们确立和坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度，社会主义核心价值观广泛传播，中华优秀传统文化得到创造性转化、创新性发展，文化事业日益繁荣，网络生态持续向好，意识形态领域形势发生全局性、根本性转变。
——我们深入贯彻以人民为中心的发展思想，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上持续用力，建成世界上规模最大的教育体系、社会保障体系、医疗卫生体系，人民群众获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续，共同富裕取得新成效。
——我们坚持绿水青山就是金山银山的理念，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，生态文明制度体系更加健全，生态环境保护发生历史性、转折性、全局性变化，我们的祖国天更蓝、山更绿、水更清。
——我们贯彻总体国家安全观，以坚定的意志品质维护国家主权、安全、发展利益，国家安全得到全面加强，扫黑除恶专项斗争取得阶段性成果，有力应对一系列重大自然灾害，平安中国建设迈向更高水平。
——我们确立党在新时代的强军目标，贯彻新时代党的强军思想，贯彻新时代军事战略方针，坚持党对人民军队的绝对领导，统筹加强各方向各领域军事斗争，大刀阔斧深化国防和军队改革，人民军队体制一新、结构一新、格局一新、面貌一新。
——我们全面准确推进“一国两制”实践，坚持“一国两制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方针，推动香港进入由乱到治走向由治及兴的新阶段，香港、澳门保持长期稳定发展良好态势。我们提出新时代解决台湾问题的总体方略，促进两岸交流合作，坚决反对“台独”分裂行径，坚决反对外部势力干涉，牢牢把握两岸关系主导权和主动权。
——我们全面推进中国特色大国外交，推动构建人类命运共同体，坚定维护国际公平正义，倡导践行真正的多边主义，旗帜鲜明反对一切霸权主义和强权政治，毫不动摇反对任何单边主义、保护主义、霸凌行径。我们推动构建新型国际关系，积极参与全球治理体系改革和建设，全面开展抗击新冠肺炎疫情国际合作，赢得广泛国际赞誉，我国国际影响力、感召力、塑造力显著提升。
——我们深入推进全面从严治党，坚持打铁必须自身硬，提出和落实新时代党的建设总要求，以党的政治建设统领党的建设各项工作。我们以钉钉子精神纠治“四风”，反对特权思想和特权现象，刹住了一些长期没有刹住的歪风，纠治了一些多年未除的顽瘴痼疾。我们开展了史无前例的反腐败斗争，以“得罪千百人、不负十四亿”的使命担当祛疴治乱，“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”多管齐下，反腐败斗争取得压倒性胜利并全面巩固，消除了党、国家、军队内部存在的严重隐患。经过不懈努力，党找到了自我革命这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远不变质、不变色、不变味。
在充分肯定党和国家事业取得举世瞩目成就的同时，必须清醒看到，我们的工作还存在一些不足，面临不少困难和问题。对这些问题，我们已经采取一系列措施加以解决，今后必须加大工作力度。
同志们！新时代的伟大成就是党和人民一道拼出来、干出来、奋斗出来的！在这里，我代表中共中央，向全体中国共产党员，向全国各族人民，向各民主党派、各人民团体和各界爱国人士，向香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞和台湾同胞以及广大侨胞，向关心和支持中国现代化建设的各国朋友，表示衷心的感谢！
新时代十年的伟大变革，在党史、新中国史、改革开放史、社会主义发展史、中华民族发展史上具有里程碑意义。走过百年奋斗历程的中国共产党在革命性锻造中更加坚强有力，在坚持和发展中国特色社会主义的历史进程中始终成为坚强领导核心。中国人民的前进动力更加强大、奋斗精神更加昂扬、必胜信念更加坚定，中国共产党和中国人民正信心百倍推进中华民族从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。改革开放和社会主义现代化建设深入推进，实现中华民族伟大复兴进入了不可逆转的历史进程。科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出新的蓬勃生机，中国式现代化为人类实现现代化提供了新的选择，中国共产党和中国人民为解决人类面临的共同问题提供更多更好的中国智慧、中国方案、中国力量，为人类和平与发展崇高事业作出新的更大的贡献！
二、开辟马克思主义中国化时代化新境界 马克思主义是我们立党立国、兴党兴国的根本指导思想。实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是马克思主义行，是中国化时代化的马克思主义行。拥有马克思主义科学理论指导是我们党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在。
十八大以来，我们党勇于进行理论探索和创新，以全新的视野深化对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识，取得重大理论创新成果，集中体现为新时代中国特色社会主义思想。十九大、十九届六中全会提出的“十个明确”、“十四个坚持”、“十三个方面成就”概括了这一思想的主要内容，必须长期坚持并不断丰富发展。
中国共产党人深刻认识到，只有把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，坚持运用辩证唯物主义和历史唯物主义，才能正确回答时代和实践提出的重大问题，才能始终保持马克思主义的蓬勃生机和旺盛活力。
实践没有止境，理论创新也没有止境。不断谱写马克思主义中国化时代化新篇章，是当代中国共产党人的庄严历史责任。继续推进实践基础上的理论创新，首先要把握好新时代中国特色社会主义思想的世界观和方法论，坚持好、运用好贯穿其中的立场观点方法。必须坚持人民至上，坚持自信自立，坚持守正创新，坚持问题导向，坚持系统观念，坚持胸怀天下，站稳人民立场、把握人民愿望、尊重人民创造、集中人民智慧，坚持对马克思主义的坚定信仰、对中国特色社会主义的坚定信念，坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，不断提出真正解决问题的新理念新思路新办法，为前瞻性思考、全局性谋划、整体性推进党和国家各项事业提供科学思想方法。
三、新时代新征程中国共产党的使命任务 从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。
中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的中国特色。中国式现代化是人口规模巨大的现代化，是全体人民共同富裕的现代化，是物质文明和精神文明相协调的现代化，是人与自然和谐共生的现代化，是走和平发展道路的现代化。
中国式现代化的本质要求是：坚持中国共产党领导，坚持中国特色社会主义，实现高质量发展，发展全过程人民民主，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。
全面建成社会主义现代化强国，总的战略安排是分两步走：从二〇二〇年到二〇三五年基本实现社会主义现代化；从二〇三五年到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。未来五年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期。
全面建设社会主义现代化国家，是一项伟大而艰巨的事业，前途光明，任重道远。我们必须增强忧患意识，坚持底线思维，做到居安思危、未雨绸缪，准备经受风高浪急甚至惊涛骇浪的重大考验。前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则：坚持和加强党的全面领导，坚持中国特色社会主义道路，坚持以人民为中心的发展思想，坚持深化改革开放，坚持发扬斗争精神。要增强全党全国各族人民的志气、骨气、底气，不信邪、不怕鬼、不怕压，知难而进、迎难而上，统筹发展和安全，全力战胜前进道路上各种困难和挑战，依靠顽强斗争打开事业发展新天地。
四、加快构建新发展格局，着力推动高质量发展 高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。发展是党执政兴国的第一要务。没有坚实的物质技术基础，就不可能全面建成社会主义现代化强国。必须完整、准确、全面贯彻新发展理念，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。
我们要坚持以推动高质量发展为主题，把实施扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合起来，增强国内大循环内生动力和可靠性，提升国际循环质量和水平，加快建设现代化经济体系，着力提高全要素生产率，着力提升产业链供应链韧性和安全水平，着力推进城乡融合和区域协调发展，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。
我们要构建高水平社会主义市场经济体制，坚持和完善社会主义基本经济制度，毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用。建设现代化产业体系，坚持把发展经济的着力点放在实体经济上，推进新型工业化，加快建设制造强国、质量强国、航天强国、交通强国、网络强国、数字中国。全面推进乡村振兴，坚持农业农村优先发展，巩固拓展脱贫攻坚成果，加快建设农业强国，扎实推动乡村产业、人才、文化、生态、组织振兴，全方位夯实粮食安全根基，牢牢守住十八亿亩耕地红线，确保中国人的饭碗牢牢端在自己手中。促进区域协调发展，深入实施区域协调发展战略、区域重大战略、主体功能区战略、新型城镇化战略，优化重大生产力布局，构建优势互补、高质量发展的区域经济布局和国土空间体系。推进高水平对外开放，稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放，加快建设贸易强国，推动共建“一带一路”高质量发展，维护多元稳定的国际经济格局和经贸关系。
五、实施科教兴国战略，强化现代化建设人才支撑 教育、科技、人才是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。必须坚持科技是第一生产力、人才是第一资源、创新是第一动力，深入实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略，开辟发展新领域新赛道，不断塑造发展新动能新优势。
我们要坚持教育优先发展、科技自立自强、人才引领驱动，加快建设教育强国、科技强国、人才强国，坚持为党育人、为国育才，全面提高人才自主培养质量，着力造就拔尖创新人才，聚天下英才而用之。
我们要办好人民满意的教育，全面贯彻党的教育方针，落实立德树人根本任务，培养德智体美劳全面发展的社会主义建设者和接班人，加快建设高质量教育体系，发展素质教育，促进教育公平。完善科技创新体系，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，健全新型举国体制，强化国家战略科技力量，提升国家创新体系整体效能，形成具有全球竞争力的开放创新生态。加快实施创新驱动发展战略，加快实现高水平科技自立自强，以国家战略需求为导向，集聚力量进行原创性引领性科技攻关，坚决打赢关键核心技术攻坚战，加快实施一批具有战略性全局性前瞻性的国家重大科技项目，增强自主创新能力。深入实施人才强国战略，坚持尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造，完善人才战略布局，加快建设世界重要人才中心和创新高地，着力形成人才国际竞争的比较优势，把各方面优秀人才集聚到党和人民事业中来。
六、发展全过程人民民主，保障人民当家作主 我国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，国家一切权力属于人民。人民民主是社会主义的生命，是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。全过程人民民主是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。必须坚定不移走中国特色社会主义政治发展道路，坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一，坚持人民主体地位，充分体现人民意志、保障人民权益、激发人民创造活力。
我们要健全人民当家作主制度体系，扩大人民有序政治参与，保证人民依法实行民主选举、民主协商、民主决策、民主管理、民主监督，发挥人民群众积极性、主动性、创造性，巩固和发展生动活泼、安定团结的政治局面。
我们要加强人民当家作主制度保障，坚持和完善我国根本政治制度、基本政治制度、重要政治制度，拓展民主渠道，丰富民主形式，支持和保证人民通过人民代表大会行使国家权力。深化工会、共青团、妇联等群团组织改革和建设，有效发挥桥梁纽带作用。坚持走中国人权发展道路，推动人权事业全面发展。全面发展协商民主，推进协商民主广泛多层制度化发展，坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，完善人民政协民主监督和委员联系界别群众制度机制。积极发展基层民主，健全基层党组织领导的基层群众自治机制，完善基层直接民主制度体系和工作体系。全心全意依靠工人阶级，维护职工合法权益。巩固和发展最广泛的爱国统一战线，完善大统战工作格局，坚持大团结大联合，动员全体中华儿女围绕实现中华民族伟大复兴中国梦一起来想、一起来干。加强同民主党派和无党派人士的团结合作。以铸牢中华民族共同体意识为主线，加强和改进党的民族工作。坚持我国宗教中国化方向，积极引导宗教与社会主义社会相适应。加强和改进侨务工作，形成共同致力民族复兴的强大力量。
七、坚持全面依法治国，推进法治中国建设 全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。必须更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用，在法治轨道上全面建设社会主义现代化国家。
我们要坚持走中国特色社会主义法治道路，建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家，围绕保障和促进社会公平正义，坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进，坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设，全面推进科学立法、严格执法、公正司法、全民守法，全面推进国家各方面工作法治化。
我们要完善以宪法为核心的中国特色社会主义法律体系，加强宪法实施和监督，加强重点领域、新兴领域、涉外领域立法，推进科学立法、民主立法、依法立法。扎实推进依法行政，转变政府职能，优化政府职责体系和组织结构，提高行政效率和公信力，全面推进严格规范公正文明执法。严格公正司法，深化司法体制综合配套改革，全面准确落实司法责任制，加快建设公正高效权威的社会主义司法制度，努力让人民群众在每一个司法案件中感受到公平正义。加快建设法治社会，弘扬社会主义法治精神，传承中华优秀传统法律文化，引导全体人民做社会主义法治的忠实崇尚者、自觉遵守者、坚定捍卫者，努力使尊法学法守法用法在全社会蔚然成风。
八、推进文化自信自强，铸就社会主义文化新辉煌 全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路，增强文化自信，围绕举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象建设社会主义文化强国，发展面向现代化、面向世界、面向未来的，民族的科学的大众的社会主义文化，激发全民族文化创新创造活力，增强实现中华民族伟大复兴的精神力量。
我们要坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度，坚持为人民服务、为社会主义服务，坚持百花齐放、百家争鸣，坚持创造性转化、创新性发展，以社会主义核心价值观为引领，发展社会主义先进文化，弘扬革命文化，传承中华优秀传统文化，满足人民日益增长的精神文化需求，巩固全党全国各族人民团结奋斗的共同思想基础，不断提升国家文化软实力和中华文化影响力。
我们要建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义意识形态，牢牢掌握党对意识形态工作领导权，全面落实意识形态工作责任制，巩固壮大奋进新时代的主流思想舆论，加强全媒体传播体系建设，推动形成良好网络生态。广泛践行社会主义核心价值观，弘扬以伟大建党精神为源头的中国共产党人精神谱系，深入开展社会主义核心价值观宣传教育，深化爱国主义、集体主义、社会主义教育，着力培养担当民族复兴大任的时代新人。提高全社会文明程度，实施公民道德建设工程，弘扬中华传统美德，加强家庭家教家风建设，推动明大德、守公德、严私德，提高人民道德水准和文明素养，在全社会弘扬劳动精神、奋斗精神、奉献精神、创造精神、勤俭节约精神。繁荣发展文化事业和文化产业，坚持以人民为中心的创作导向，推出更多增强人民精神力量的优秀作品，健全现代公共文化服务体系，实施重大文化产业项目带动战略。促进群众体育和竞技体育全面发展，加快建设体育强国。增强中华文明传播力影响力，坚守中华文化立场，讲好中国故事、传播好中国声音，展现可信、可爱、可敬的中国形象，推动中华文化更好走向世界。
九、增进民生福祉，提高人民生活品质 江山就是人民，人民就是江山。中国共产党领导人民打江山、守江山，守的是人民的心。治国有常，利民为本。为民造福是立党为公、执政为民的本质要求。必须坚持在发展中保障和改善民生，鼓励共同奋斗创造美好生活，不断实现人民对美好生活的向往。 我们要实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益，紧紧抓住人民最关心最直接最现实的利益问题，坚持尽力而为、量力而行，深入群众、深入基层，采取更多惠民生、暖民心举措，着力解决好人民群众急难愁盼问题，健全基本公共服务体系，提高公共服务水平，增强均衡性和可及性，扎实推进共同富裕。
我们要完善分配制度，坚持按劳分配为主体、多种分配方式并存，坚持多劳多得，鼓励勤劳致富，促进机会公平，增加低收入者收入，扩大中等收入群体，规范收入分配秩序，规范财富积累机制。实施就业优先战略，强化就业优先政策，健全就业公共服务体系，加强困难群体就业兜底帮扶，消除影响平等就业的不合理限制和就业歧视，使人人都有通过勤奋劳动实现自身发展的机会。健全社会保障体系，健全覆盖全民、统筹城乡、公平统一、安全规范、可持续的多层次社会保障体系，扩大社会保险覆盖面。坚持男女平等基本国策，保障妇女儿童合法权益。促进残疾人事业全面发展。加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度。推进健康中国建设，把保障人民健康放在优先发展的战略位置，建立生育支持政策体系，实施积极应对人口老龄化国家战略，促进中医药传承创新发展，健全公共卫生体系，加强重大疫情防控救治体系和应急能力建设，有效遏制重大传染性疾病传播。
十、推动绿色发展，促进人与自然和谐共生 大自然是人类赖以生存发展的基本条件。尊重自然、顺应自然、保护自然，是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。必须牢固树立和践行绿水青山就是金山银山的理念，站在人与自然和谐共生的高度谋划发展。
我们要推进美丽中国建设，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，统筹产业结构调整、污染治理、生态保护、应对气候变化，协同推进降碳、减污、扩绿、增长，推进生态优先、节约集约、绿色低碳发展。
我们要加快发展方式绿色转型，实施全面节约战略，发展绿色低碳产业，倡导绿色消费，推动形成绿色低碳的生产方式和生活方式。深入推进环境污染防治，持续深入打好蓝天、碧水、净土保卫战，基本消除重污染天气，基本消除城市黑臭水体，加强土壤污染源头防控，提升环境基础设施建设水平，推进城乡人居环境整治。提升生态系统多样性、稳定性、持续性，加快实施重要生态系统保护和修复重大工程，实施生物多样性保护重大工程，推行草原森林河流湖泊湿地休养生息，实施好长江十年禁渔，健全耕地休耕轮作制度，防治外来物种侵害。积极稳妥推进碳达峰碳中和，立足我国能源资源禀赋，坚持先立后破，有计划分步骤实施碳达峰行动，深入推进能源革命，加强煤炭清洁高效利用，加快规划建设新型能源体系，积极参与应对气候变化全球治理。
十一、推进国家安全体系和能力现代化，坚决维护国家安全和社会稳定 国家安全是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。必须坚定不移贯彻总体国家安全观，把维护国家安全贯穿党和国家工作各方面全过程，确保国家安全和社会稳定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年美国国家安全战略报告</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221016gjaqbg/</guid>
      <description>从我担任总统的最初几天起，我就认为我们的世界正处在一个转折点。我们如何应对今天所面临的巨大挑战和前所未有的机遇，将决定我们世界的方向，影响美国人民后代的安全与繁荣。《2022年国家安全战略》概述了我国政府将如何抓住这个决定性的十年，推进美国的重大利益，定位美国超过我们的地缘政治竞争对手，应对共同的挑战，坚定地把我们的世界引向更光明和更有希望的明天。
在世界各地，对美国领导地位的需求比以往任何时候都大。我们正在进行战略竞争，以塑造国际秩序的未来。与此同时，影响世界各地人民的共同挑战要求加强全球合作，各国在这一挑战变得更加困难的时刻加紧履行其责任。作为回应，美国将以我们的价值观带头，我们将与我们的盟友和伙伴以及所有分享我们利益的人齐步努力。我们不会让我们的未来易受那些不赞同我们对一个自由、开放、繁荣和安全的世界抱有远见的人的冲动。随着世界继续驾驭这一流行病和全球经济不确定性的持续影响，没有哪个国家比美利坚合众国更有能力以力量和目的发挥领导作用。
自从我宣誓就职以来，我的政府一直专注于投资于美国的核心战略优势。我们的经济增加了1000万个就业机会，失业率已经接近历史最低点。制造业的工作岗位已经迅速回到美国。我们正在自下而上和中间重建我们的经济。我们进行了一次代际投资，以提升国家基础设施，并对创新进行历史性投资，以提升未来的竞争力。在世界各地，各国正在再次看到，为什么对美利坚合众国打赌从来不是好赌。
我们还重振了美国无与伦比的联盟和伙伴关系网络，以维护和加强在过去75年中促成如此多的稳定、繁荣和增长的原则和体制。我们加深了在欧洲和印度洋太平洋的核心联盟。北约比以往任何时候都更强大，更加团结，因为我们期待在芬兰和瑞典欢迎两个有能力的新盟友。我们正在采取更多行动，通过我们与澳大利亚和联合王国（AUKUS）的安全伙伴关系等举措，将我们的伙伴和战略跨区域联系起来。我们正在创造创造性的新方法，在共同关心的问题上与合作伙伴共同工作，就像我们在一起一样。
欧洲联盟、印度-太平洋四方、印度-太平洋经济框架和美洲经济繁荣伙伴关系。
这些伙伴关系增强了我们应对共同挑战和处理直接影响数十亿人民生活的问题的能力。如果父母不能养活孩子，那么其他事情就无关紧要。当各国一再遭受气候灾难的蹂躏时，整个未来就会化为乌有。正如我们大家所经历的那样，当大流行病扩散和传播时，它们会加剧不平等，使整个世界陷于停顿。美国将继续同我们的伙伴一道，优先领导国际社会应对这些跨国挑战，即使我们面对重新确定各国相互关系方式的协同努力。
在争夺我们世界的未来时，我的政府清楚了解这项挑战的范围和严重性。尽管美国仍然致力于负责任地管理我们各国之间的竞争，但中华人民共和国仍然怀有重塑国际秩序的意图，也越来越怀有重塑国际秩序的能力，而重塑国际秩序有利于为全球竞争铺平道路。俄罗斯对邻国乌克兰残酷无端的战争破坏了欧洲的和平，影响了世界各地的稳定，其鲁莽的核威胁危及全球不扩散制度。独裁者正在加班加点破坏民主，并输出以国内镇压和海外胁迫为特点的治理模式。
这些竞争者错误地认为，民主比专制政体弱，因为他们不了解一个国家的权力来自人民。美国在国外很强大，因为我们在国内很强大。我们的经济是动态的。我们的人民富有韧性和创造力。我们的军队仍然无与伦比——我们将保持这种状态。正是我们的民主使我们能够不断重新构思自己，更新我们的力量。
因此，美国将继续捍卫世界各地的民主，尽管我们继续在国内开展工作，以便更好地实现我们创始文件中所载的美国理念。我们将继续投资于提升美国在全球的竞争力，吸引来自世界各地的梦想家和奋斗者。我们将与任何与我们同样基本信念的国家结成伙伴，即基于规则的秩序必须仍然是全球和平与繁荣的基础。我们将继续展示，美国如何通过持久的领导才能，以远见和清晰的眼光，应对今天和明天的挑战，是美国人民实现目标的最佳方式。
这是一个以当今世界为基础的360度战略，阐明了我们寻求的未来，并为我们将如何实现这一目标提供了路线图。这些都不容易或不会遇到挫折。但我比以往任何时候都更加相信，美国拥有赢得21世纪竞争所需的一切。我们在每一次危机中都变得更强大。没有什么超出我们的能力。我们可以这样做——为了我们的未来和世界。
——乔·拜登
目录
第一部分：下一阶段的竞争 6
我们的持久愿景 6
我们的持久作用 7
民主政体和民主政体之间竞争的性质 8
合作应对竞争时代的共同挑战 9
我们的战略方针概述 10
第二部分：投资于我们的力量 14
投资国力保持竞争优势 14
实施现代工业创新战略 14
投资我们的人民 15
加强我们的民主 16
利用外交手段建立最有力的联盟 16
转型合作 16
一个包容的世界 18
繁荣的世界 19
现代化和加强军队 20
第三部分：我们的全球优先事项 23
对外竞争与俄罗斯的制约 23
中国 23
俄罗斯 25
合作应对共同挑战 27
气候和能源安全 27
大流行病与生物防御 28
粮食安全 29
军备控制和不扩散 29
恐怖主义 30
塑造道路规则 32
技术 32
保障网络空间 34</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Z library 评论 摘</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/history/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/history/</guid>
      <description>1920四月俄共维经斯基（吴廷康）来北京见李大钊，意图建立中国共产党
1920五月俄共维经斯基（吴廷康）到上海见陈独秀，阐明“我们在远东的总政策是立足于日美中三国利益发生冲突，要采取一切手段来加剧这种冲突”
1920八月陈独秀在上海租界成立中国共产党与社会主义青年团
1921七月二十三日中共一大开会，毛以长沙代表与会（会中强调对各政党采独立、攻击、排他的态度，来年二大加入共产国际后才有国共合作，承认苏维埃管理制度）
1921八月十四日在俄共的策动下，唐努乌梁海独立为“唐努图瓦人民共和国”，此为苏俄的第一个附庸
1921十一月五日外蒙与苏俄订立友好条约，并承认唐努乌梁海独立（后于1944年“自愿”加入苏联成为其一邦）
1923一月二十六日孙中山于上海与苏副外长越飞发表联合声明（共产制度不适用中国、苏抛弃对中国的不平等条约与特权、东北铁路问题由中苏双方协商解决、苏无意使外蒙脱离中国因此驻蒙苏军不必立即撤出）
1923五月三十一日苏联“解决中俄悬案大纲”成立，规定“苏联政府承认外蒙古为中华民国领土之一部，并尊重在该领土内中国之主权”
1923七月苏联要求外蒙改称“蒙古人民共和国”，等于否定了“解决中俄悬案大纲”，于是外蒙成为苏联的第二个附庸，蒙俄订立密约，允许苏军长期驻军外蒙
1924五月三十一日中俄协议成立，中俄复交，言名承认外蒙为中国领土并取消一切不平等条约，但实际上苏仍我行我素不守协议（外蒙、东北等）
1924七月一日外蒙改名蒙古人民共和国，库伦改名乌兰巴托（红色英雄），外蒙成为第二个共产国家与第一个苏俄的卫星国家
1925三月十二日孙中山过世，汪精卫代理主席，其推荐毛泽东担任其代理宣传部长（本来是汪的位子）
1925五月苏联顾问鲍罗廷将胡汉民（国民党中的右派）拉下台，自1923容共后，共党已在国民党中占有大权（汪本身是国民党的左派），不过左右派都是在国民党内部的共党分化所为
1925五卅惨案（上海人民在中共鼓动下进行反外商虐待华工游行经过南京路时，英国公租界巡捕枪杀抗议民众），这也引发了广州游行时的沙面事件（英租界射杀52人）与省港大罢工，大罢工直到来年十月国民政府拿回上海为止
1925六月二十三日沙基惨案（沙面事件），省港罢工会本为廖仲凯领导，但实为共党所主导
1925八月二十日国民党代表廖仲恺遭刺杀（汪污指杀手与胡汉民有关），也引发了后来1927的清共（廖本身为国民党内的左派，孙中山与他的过世导致右派不能再度容共），汪蒋合作（直到中山舰事件）
1925十一月二十三日，国民党西山会议排共，苏想用在党内的共党人员使其加入第三国际，这也是党内左右派分裂之始（西山会议是在北京孙中山灵前举行的会议），也成为后来中山舰事件的远因
1926一月国民党第二次全国代表大会，蒋二次东征结束回粤提出北伐，汪精卫表示赞成，鲍罗廷则无异议
1926一月北伐计划突然遭苏顾问季山嘉拒绝，二月、三月也都被拒（这导致了后来的中山舰事件），汪精卫也配合苏联抵制北伐（蒋汪之间的私下谈话很快就被季山嘉得知可见）
1926三月二十日中山舰事件（当时代理海军局长为共党李之龙），蒋介石清除国民党内共党分子，并让国民党拿回军政大权，这是国民党与共产党在内部之争的后果，也是共产国际与国民党之间矛盾的问题，后来就有“整理党务案”（共党党员无法于国民党内部担任部长级以上职位），这时也是蒋在党内取代汪的重要事件，也是后来共党以汪为主在武汉建立政府的远因（谭延闿任国府与中央政治委员会主席、张人杰任中常委主席、蒋介石任军委会主席），当时共党领袖陈独秀主张退出国党，但被苏拒绝，同时汪也出走法国
1926五月十五日整理党务案通过，国民党加强对其内的共党人员管理，鲍罗廷亦表示同意配合
1926十一月二十二日共产国际第七次扩大执行委员会召开，因国府北伐的成功，让他们决定加快在中国推行农民革命而作成“中国问题决议案”，以国府收复地区纠集无业与地痞之人，召入工会与农会制造武装暴力（与后来的228很像）
1926十二月十三日鲍罗廷召集部分国党共党委员于武汉开“联席会议”，推徐谦为主席，开始公然分裂国党
1926十二月十八日英发表对华新政策十六条，以对国府和好，这也导致苏动员中共反英
1926十二月二十六日，中共于武昌发动反英大会，民众与英国水军发生冲突，多人死伤
1927一月一日国民政府自广州迁至武汉，鲍罗廷开始压迫蒋，蒋在党中也被孤立，导致双方不和与日后的清共
1927二月二十一日上海工人第二次武装起义（周恩来）
1927三月十日武汉国民党三中全会取消一切蒋的职务，并推翻1926的“整理党务案”，并阻止收复武汉的革命军前往长江下游支持北伐
1927三月二十四日中共上海工人第三次武装起义，针对租界外人，另有于南京入侵英美领事馆杀害馆员、入侵教堂杀害传教士的事件，导致英美军舰炮轰南京（此很有可能为苏在后指挥，一方面针对蒋、一方面造成外国对国府的不信任） 1927三月二十八日国民党提出护党救国案，要求清除中共
1927四月二日鲍罗廷在江西赶走省长李烈钧，这也是后来为何中共以江西为根据地的原因
1927四月六日张作霖派兵搜查苏联大使馆，逮捕藏于其中的李大钊等人士，并搜出大量苏联计划颠覆中国政府的资料
1927四月十日汪被共党迎至武汉
1927四月十二日蒋清党（江苏、浙江、安徽、福建）
1927四月十五日蒋胡在南京成立南京国民政府（武汉政府只控制湘、鄂、赣三省，其余都受南京政府控制）
1927四月十七日武汉撤销蒋的总司令职务，而南京政府于隔日开始办公，于是宁汉分裂（胡蒋合作，直到八月蒋下野），共党拥立的汪精卫政府控制两湖与江西（汪自己讲武汉政府是俄国的，南京政府是中国的），唐生智是汪派的主要军事力量
1927四月二十四日南京政府决定继续北伐
1927五月二十一日马日事变（驻两湖的革命军铲除共党份子并宣布拥蒋），标示着中共于中国清算斗争的起步失败，这也是苏联要求共党控制武汉政府下的结果
1927六月一日斯大林通电武汉要求中共更进一步组织自己势力并排除分化国民党内部，但苏代表将电文告知汪精卫，于是汪决心在武汉分共
1927七月陈独秀因清党与路线之争而下台，中共于江西成立苏维埃政府，决定不能完全以党员加入国民党来夺权，而需要军队的支持，南昌后中共就采武装暴动的模式
1927七月十五日汪于武汉通过取缔共党案而分共，于是许多武汉的共产党加入江西张发奎的部队，宁汉合作开始成为可能
1927八月一日斯大林指示中共（苏代表罗明纳兹，中共为贺龙、叶挺，此两人都为革命军中的共党将领）打着“国民党革命委员会”的名义于南昌暴动（宋庆龄、张发奎、于右任都是成员），国民政府与苏绝交（1933年就将八一设为中共的建军节，当时朱德为南昌公安局长），基本上中共的暴动除了武装起义之外，主要是打地主分田地，这也标示着国共合作的结束
1927八月三日南昌暴动被打败
1927八月十九日武汉政府迁至南京
1927九月九日中共派朱毛于湖南搞秋收暴动（秋收起义），失败后上井冈山（加入山上土匪袁文才与王佐，两人后来于1930被毛除掉，1965年毛才认错）
1927九月宁汉合作，但汪至九江与唐生智、张发奎继续与南京对抗
1927十二月十一日中共（叶剑英）趁张发奎对付粤桂联军之际于广州暴动（15000广州市民被杀），之后中共便放弃于城市暴动，改采农村扩张路线
1927十二月十三日张发奎平定广州暴动后归顺国民政府
1927十二月十四日国府正式与苏断交，孙中山1923的联俄至此结束
1927十二月十七日在唐、张失败后，汪精卫离国赴法
1928一月毛、朱在井冈山成立红四军
1928四月十五日台湾共产党先在上海成立，后于十一月在台成立，到1931年解散，其为最早主张台湾独立与成立台湾共和国的政党， 台湾共产党在上海举行成立大会，以谢雪红为大会主席，提出政治大纲，以「追求台湾独立、成立台湾共和国、树立工农政府」为大会宣言
1928五三惨案（山东军阀张宗昌向日军求援阻止北伐军北上，日方于济南杀伤军民近8000人）
1928七月苏联共产国际第六次代表大会，大会决议要“推翻国民政府”、“没收一切地主阶级土地”、“建立苏维埃政府”等要求
1928七月红四军移至江西瑞金，预备建立中国苏维埃
1928十二月二十九日张学良通电国民政府，东北异帜（这是在张与蒋不断与日方交涉下所达成的），国民政府初步完成统一，国府任张为东北边防司令长官（其实很多地方仍实为军阀控制，山西阎锡山第二集团军、新疆盛世才、四川刘湘、青海马步芳、广东薛岳、武汉李宗仁第四集团军、云南龙云、开封冯玉祥第三集团军、沈阳张学良的东北边防军）
1929七月十日中东路事件，中国欲收回中东铁路，东北军与红军冲突失败，苏与中绝交并派军进入东北
1929十月十二日苏军入侵满州里与海拉尔
1929十二月二十二日中苏伯力草约，回复苏对中东铁路的控制（但伯力草约一直没正式签订，后日本占领东北，草约作废）
1929日本经济大萧条，导致加快对中国的侵略，政府为了解决失业问题，大量投资军工业
1930五月一日蒋誓师讨伐阎锡山，因此次牵连甚广，故称为“中原大战”
1930七月汪至北平成立北平国民政府
1930九月十八日张学良支持国民政府，隔日入关与叛军交战，阎返回山西，北平国民政府结束
1930十月九日张学良才就任三军副司令（要求五百万军费），东北军成为天津、北平戍卫司令与河北省省主席
1930十一月到十二月毛泽东在江西整肃异己（打着清理AB团为由，其实AB团早在1927就解散了），这是第一次整肃
1931九月十八日九一八事变，日本侵占东北，吉林、辽宁相继陷落，只剩黑龙江马占山顽抗，这也导致了全国的反日情绪与后来一二八事件（除了日本军部管不住关东军板垣、石原外、也受了经济大萧条的影响，更证明了华盛顿会议的无效，事后英、美、苏也不采甘涉的行动），九一八后，“支那”一词开始成为贬意
1931十一月七日中华苏维埃共和国正式成立（江西瑞金）
1932一月二十八日上海一二八事件（九一八是关东军主导，一二八是日本海军主导），日军一直无法攻下上海，于是在英法美义出面协调下，日军五月始退（淞沪抗战，淞沪停战协议 - 中国无法在上海驻军），中共趁此在江西扩大势力</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佩洛西窜台时间轴</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxiline/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 19:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxiline/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最高检首例直接办理公益诉讼案万峰湖专案指导性案例在贵州发布</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/wfhza/</guid>
      <description>中新网贵州兴义9月22日电 (李和江)9月22日，万峰湖流域生态环境受损公益诉讼案(简称“万峰湖专案”)指导性案例在贵州省黔西南布依族苗族自治州兴义市发布，对同类问题具有一定的指导性和典范作用。
　当日，最高人民检察院在位于贵州省兴义市的黔桂滇三省(区)万峰湖联合水上检察室召开了新闻发布会，发布了相关情况。
　万峰湖水面达816平方公里，蓄水量达到100多亿立方米，是中国十大水库之一，其水质事关沿岸50多万民众的生产生活和珠江流域的高质量发展；地处广西、贵州、云南三省(区)接合部，沿湖涉及5个县(市)，上下游、左右岸的治理主张和执行标准不统一，导致流域污染拖延多年一直无法根治。
　2019年11月，最高检获取万峰湖流域生态环境污染公益诉讼案件线索后立即展开调查。2019年12月，最高检经调查查明后决定直接进行公益诉讼立案。流域相关检察院从万峰湖流域生态环境的具体情况出发，从第一阶段的违法网箱清理到第二阶段的生态渔业开发，彻底否定了“先污染，后治理”“只看经济效益，不重环境保护”的错误发展思路，进而督促相关政府在生态优先、科学养殖前提之下探索生态养殖。 历时一年的办案督促整治，万峰湖生态环境污染问题得到有效整改，湖面非法养殖、沿湖岸线及干支流污染等问题得到有效解决，水质持续好转。目前万峰湖水质达I类或者Ⅱ类的优质水体标准。
　该案例对社会带来了一定的指导意义，主要体现在对于案情复杂、一时难以确定监督对象的公益损害线索，可以基于公益损害事实立案；对于江河湖泊流域性生态环境治理或者跨行政区划重大公益损害案件线索，上级人民检察院可以依法直接立案；发挥检察一体化优势，上、下级人民检察院统分结合，充分发挥各自的职能作用；发挥检察听证作用，评估办案成效，凝聚治理共识，提升办案效果；以跨区划流域治理问题为导向，建立常态化公益保护机制，推进诉源治理。
　“万峰湖专案是最高人民检察院直接办理的第一起公益诉讼案件，并且是第一次采用‘一批次一案例’的形式发布，同时也是第一次在办案现场发布指导性案例。”最高人民检察院副检察长张雪樵表示，该专案的成功办理彰显了公益诉讼检察在跨区划生态环境受损问题解决上的独特价值作用，为破解 “公地悲剧” 这一世界性难题提供了“中国方案”。(完)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>王毅出席第77届联合国大会一般性辩论并发表演讲</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/xsj/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/xsj/</guid>
      <description>中新社联合国9月24日电 (记者 王帆)当地时间9月24日，中国国务委员兼外长王毅在纽约联合国总部出席第77届联合国大会一般性辩论并发表题为《为和平发展尽力 为团结进步担当》的演讲。
　王毅说，这是一个充满挑战的时代。世界进入新的动荡变革期，百年未有之大变局加速演进。这也是一个充满希望的时代。和平与发展的时代主题没有改变，各国人民求进步、促合作的愿望更加强烈。 如何回应时代要求，把握历史潮流，共同构建习近平主席倡导的人类命运共同体，中国的主张坚定而明确：
　要和平，不要战乱。坚持以和平方式处理分歧，以对话协商解决争端。
　要发展，不要贫困。坚持把发展置于国际议程中心，凝聚国际共识，让发展成果更多更公平惠及每一个国家、每一个人。
　要开放，不要封闭。倡导开放包容，维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，推动构建开放型世界经济。
　要合作，不要对抗。以对话代替冲突，以协商代替胁迫，以共赢代替零和，共同抵制集团政治，共同反对阵营对抗。
　要团结，不要分裂。摒弃意识形态划线，团结起来为促进世界和平与发展事业凝聚最大公约数，画出最大同心圆。
　要公平，不要霸凌。倡导和践行真正的多边主义，推动各国权利平等、规则平等、机会平等，构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系。
　王毅表示，作为联合国安理会常任理事国和世界上最大的发展中国家，中国坚定站在团结合作一边，站在时代潮流一边，站在绝大多数国家共同利益一边。中国始终是世界和平的建设者，全球发展的贡献者，国际秩序的维护者，公共产品的提供者，热点问题的斡旋者。
　王毅表示，面对当前各种挑战，习近平主席提出全球发展倡议，吹响重新聚焦发展的“集合号”，呼吁构建全球发展共同体。习近平主席又提出全球安全倡议，为弥补和平赤字贡献中国智慧，为应对国际安全挑战提出了中国方案。
　王毅强调，台湾自古以来就是中国领土。中国的国家主权和领土完整从未分割，大陆和台湾同属一个中国的事实从未改变，全体中华儿女追求祖国统一的努力从未停止。一个中国原则业已成为国际关系基本准则和国际社会普遍共识。51年前，正是在这座庄严的大厅里，联合国大会以压倒性多数通过第2758号决议，决定恢复中华人民共和国在联合国的合法席位，将台湾当局“代表”从其非法占据的席位上驱逐出去，从政治上、法律上和程序上彻底解决了包括台湾在内全中国在联合国以及国际机构中的代表权问题，也彻底封堵了任何人、任何国家企图制造“两个中国”或“一中一台”的任何空间。
　王毅表示，中国愿继续以最大诚意、尽最大努力实现两岸和平统一。而为达成这一目的，就必须以最坚定决心打击“台独”分裂活动，以最有力举措排除外部势力干涉。只有依法坚决制止分裂，两岸和平统一才有现实基础；只有国家实现完全统一，台海才能真正迎来持久和平。任何干涉中国内政的图谋都必将遭到中国人民一致反对，任何试图阻挡中国统一大业的行径都必将被历史车轮碾碎。
　王毅说，中国正在全面贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，着力高质量发展，构建新发展格局。中国发展的趋势长期向好，中国进步的前景更加光明，中国奇迹的故事将更加精彩。占世界五分之一人口的中国大踏步走向现代化，具有重要而深远的世界意义。中国所追求的道路，是和平发展而不是掠夺殖民，是合作共赢而不是零和博弈，是人与自然和谐共生而不是竭泽而渔。我们将继续为破解人类发展难题提供中国智慧，为创造人类文明新形态做出中国贡献。
　王毅说，即将召开的中国共产党第二十次全国代表大会将秉持全体中国人民的意愿，科学谋划未来5年乃至更长时期国家发展的目标任务，全面擘画中国未来发展的宏伟蓝图。站在新的历史起点，中国将以中国式现代化实现中华民族伟大复兴，并同世界各国一道，为和平发展尽力，为团结进步担当，携手构建人类命运共同体，共同开创更加美好的世界。
　同日，王毅还分别同第77届联大主席及马尔代夫、埃及、阿尔及利亚、加蓬、赤道几内亚、哥斯达黎加等国外长会见。(完)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上海合作组织成员国元首理事会撒马尔罕宣言</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/shxysmeh/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/shxysmeh/</guid>
      <description>新华社乌兹别克斯坦撒马尔罕9月16日电
　上海合作组织成员国元首理事会撒马尔罕宣言
　上海合作组织(以下称“上合组织”或“本组织”)成员国领导人于2022年9月16日在撒马尔罕市举行元首理事会会议，并发表宣言如下：
　当今世界正发生全球性变化，进入快速发展和大变革的新时期。世界多极化趋势加强，各国相互依存日益加深，信息化和数字化进程加速。与此同时，当前国际挑战和威胁更加复杂，国际形势逐步恶化，地区冲突和危机层出不穷，持续升级。
　技术和数字鸿沟日益扩大，全球金融市场持续动荡，全球投资萎缩，供应链不稳定，保护主义措施抬头以及其他国际贸易壁垒增多，都加剧世界经济的不稳定性和不确定性。
　全球气候变化和新冠肺炎疫情持续蔓延对经济增长、社会福祉、粮食安全以及联合国2030年可持续发展议程的落实构成新的挑战。为此，亟待采取新的办法，以促进更加公正有效的国际合作，实现经济可持续发展。
　成员国在当前国际和地区问题上立场相近或相同，重申坚持以公认的国际法原则，多边主义，平等、共同、综合、合作、可持续安全，文化文明多样性为基础，在联合国中心协调作用下通过各国间平等互利合作，构建更具代表性、更加民主公正的多极世界秩序。
　成员国基于《上合组织宪章》原则，反对通过集团化、意识形态化和对抗性思维解决国际和地区问题，坚持统筹应对传统和非传统领域安全威胁和挑战。考虑到上合组织成员国的意见，各方重申，共同推动构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系和人类命运共同体具有重要现实意义。
　成员国主张尊重各国人民自主选择的政治、经济、社会发展道路的权利，强调相互尊重主权、独立、领土完整、平等互利、不干涉内政、不使用或威胁使用武力的原则是国际关系可持续发展的基础。各方重申应通过对话协商以和平方式解决国家间分歧和争端。
　成员国重申，上合组织不针对其他国家和国际组织，将基于彼此利益，从解决地区和世界性问题的共同立场出发，根据《联合国宪章》和《上合组织宪章》宗旨原则及国际法准则，同其他国家和国际组织开展广泛合作。
　当前，上合组织作为具有权威性和影响力的多边组织，致力于维护和平、安全和稳定，共同应对本地区面临的新威胁和新挑战，深化上合组织国家间经贸和人文关系。
　成员国强调，20年前通过的《上合组织宪章》具有历史意义，为成员国在互信、互利、平等、协商、尊重多样文明、谋求共同发展的“上海精神”基础上密切开展富有成效的全方位合作奠定了基础。成员国认为，坚持遵循上述原则，有助于打造新型区域合作模式，为巩固欧亚地区的多边互利关系发挥建设性作用。
　成员国愿进一步加强政策沟通、安全合作、贸易畅通、资金融通、民心相通，共同构建一个和平、安全、繁荣、清洁的世界，实现人与自然的和谐共生。
　成员国强调《上合组织成员国长期睦邻友好合作条约》签署15周年的重要意义，成员国领导人批准了《〈上合组织成员国长期睦邻友好合作条约〉实施纲要(2023－2027年)》。成员国将继续加强上合组织在维护和平与安全方面的努力，主张通过政治外交手段和平解决国际和地区冲突，以深化成员国关系，使成员国人民友谊世代相传。
　成员国认为，中亚是上合组织的“核心区”，支持地区国家为确保和平繁荣、实现可持续发展、建立睦邻友好互信空间所作的努力。各方支持上合组织在维护本地区稳定和促进经济社会发展方面进一步发挥作用，欢迎定期举行中亚国家元首会议。成员国注意到2022年7月21日在吉尔吉斯共和国乔蓬阿塔成功举行中亚国家领导人会晤。
　成员国认为，加强中亚与南亚互联互通，有助于通过建立可持续的经贸、交通、通信联系，增进不同文明间的对话，实现确保上合组织地区繁荣与安全的共同目标。
　成员国对由任何形式的恐怖主义、分裂主义和极端主义引发的安全威胁深表关切，强烈谴责发生在世界各地的恐怖主义行径，强调继续落实2021年9月17日在杜尚别签署的《上合组织成员国打击恐怖主义、分裂主义和极端主义2022至2024年合作纲要》的重要性。
　成员国重申将坚决打击恐怖主义、分裂主义和极端主义，继续采取积极措施，铲除滋生恐怖主义的土壤，切断恐怖主义融资渠道，打击恐怖分子人员招募和跨境流窜，遏制极端主义、青年激进化和恐怖主义思想传播，根除潜伏的恐怖分子及其藏身之所。
　成员国指出，不允许以打击恐怖主义和极端主义为借口干涉他国内政，坚决反对利用恐怖、极端和激进组织牟取私利。
　成员国认为，国际社会合力阻止招募青年人参与恐怖、分裂和极端主义活动的企图十分重要，高度重视抵御宗教不宽容、暴力民族主义、种族歧视、排外心理、法西斯主义和沙文主义思想蔓延。
　成员国注意到，上合组织地区反恐怖机构在促进成员国主管部门开展打击恐怖主义、分裂主义、极端主义合作方面所做的有效工作，强调采取共同措施，提升上述领域开展切实合作的潜力十分重要。
　成员国将根据本国法律，致力于在协商一致基础上就制定在成员国境内禁止活动的恐怖主义、分裂主义和极端主义组织的统一名单形成共同原则和立场。
　成员国注意到“帕比－反恐－2021”上合组织成员国主管机关联合反恐演习和上合组织成员国主管机关边防部门“团结协作2019－2021”联合边防行动成果，以及印度担任2021－2022年上合组织地区反恐怖机构理事会轮值主席期间开展的有效工作。
　成员国认为，根据有关方倡议，有必要落实上合组织成员国元首理事会“关于完善上合组织成员国应对安全威胁和挑战机制”的决议并研究以下建议：作为单独常设机构，在杜尚别设立上合组织禁毒中心(塔吉克斯坦共和国)；将塔什干上合组织地区反恐怖机构升级为上合组织应对安全威胁和挑战综合中心(俄罗斯联邦)；在上合组织地区反恐怖机构基础上设立上合组织信息安全中心(哈萨克斯坦共和国)；在上合组织地区反恐怖机构基础上，在比什凯克设立上合组织打击跨国有组织犯罪中心(吉尔吉斯共和国)。
　上合组织成员国将以2009年6月叶卡捷琳堡峰会期间签署的《上合组织成员国保障国际信息安全政府间协定》为基础，根据《上合组织成员国保障国际信息安全2022－2023年合作计划》和其他本组织文件，继续开展合作保障国际信息安全。
　成员国将加强各国主管部门在数字素养领域的合作，以消除数字鸿沟。
　成员国强调联合国在应对信息空间威胁方面的关键作用，主张在尊重主权和不干涉他国内政基础上，构建安全、公正、开放的信息空间。
　成员国认为，确保各国在管理互联网方面享有平等权利，并拥有网络主权十分重要。
　成员国坚决反对信息和通信技术领域军事化，支持在这一领域制定国家负责任行为的普遍规则、原则和规范，欢迎在联合国主导下启动制定关于打击为犯罪目的使用信息和通信技术全面国际公约。各方将继续在联合国和其他国际平台的相关谈判机制框架内开展合作。
　成员国呼吁国际社会发挥联合国的中心作用，根据《联合国宪章》及国际法原则全面落实联合国安理会有关决议和《联合国全球反恐战略》，加强全球反恐合作，摒弃政治化和双重标准，尊重各国主权和独立，并在协商一致基础上通过《联合国全面反恐公约》。
　成员国注意到2022年3月3日至4日在塔什干举行的中亚国家落实《联合国全球反恐战略》联合行动计划10周年国际会议成果。
　成员国注意到塔吉克斯坦共和国举办高级别国际会议(杜尚别进程)、同联合国于2022年10月18日至19日在杜尚别共同举办“打击恐怖主义和防止恐怖分子流窜的国际和地区安全与边境管控合作”高级别会议，为推进多边协作打击中亚地区恐怖主义及恐怖主义融资作出努力。
　成员国注意到印度共和国、巴基斯坦伊斯兰共和国、吉尔吉斯共和国、哈萨克斯坦共和国、塔吉克斯坦共和国分别竞选2028－2029年、2025－2026年、2027－2028年、2039－2040年、2028－2029年联合国安全理事会非常任理事国，吉尔吉斯共和国、中华人民共和国分别竞选2023－2025年、2024－2026年联合国人权理事会成员、哈萨克斯坦共和国竞选2031－2032年联合国大会主席国、塔吉克斯坦共和国竞选联合国经济和社会理事会2024－2026年成员所作努力。
　成员国注意到2022年8月18日至19日在塔什干举行的上合组织成员国安全会议秘书会议成果，重申愿进一步深化合作，以应对上合组织地区安全和稳定面临的威胁。
　成员国注意到2022年8月24日至25日在塔什干举行的上合组织成员国国防部长会议成果，主张进一步加强防务安全合作。各方强调，定期举行“和平使命”联合反恐军事演习十分重要，有助于提高打击国际恐怖组织武装团伙的合作水平，完善反恐手段。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1天36个！美国立法热情空前的荒唐真相</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/mgfa/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 20:15:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/mgfa/</guid>
      <description>来源：玉渊谭天微信公众号
 　他就像一个大半学期都不及格的学生，通过熬通宵的方式，在早上6点卡点把期末论文塞到教授办公室的门缝。他虽然拿不到A，但老师也不会给他F。
　这是美国“政客”新闻网站，对美国总统最新的评价。
　赶在这个月，拜登接连签署了《芯片和科学法案》和《通胀削减法案》。就在8月25日，拜登还签署了一项旨在实施《芯片和科学法案》的行政命令。
　目前，拜登任上签署的法案数量，已经超过了奥巴马八年任期内的法案数量。
　这些法案，被美国媒体连篇累牍报道，成为美国政治体系良好运转的标榜，被一些人奉为治理国家和解决问题的圭臬。
　但问题是，这些法案，真的有用吗？
　从这几个维度，能看清美国法案的“真正面目”。
01 徒有其表的立法热情 　谭主利用大数据手段统计后发现，到8月23日，本届国会议员已经提交了21693个提案，平均每天提出36.3个，是近20年来的最高水平。
　但看似前所未有的立法热情，只是徒有其表：
　21693个提案中，有15882个提案——近73.2%仅仅停留在提出阶段，甚至都没有被讨论过。
　美国的立法流程冗长复杂，一个提案必须要在议员的任期内走完全部流程，否则即便是“临门一脚”，也会变成废纸一张。而这15882件提案，从一开始就是废纸一张。
　曾经做过美国众议员立法助理的复旦大学美国研究中心副主任信强告诉谭主，这73.2%绝大多数都是没有什么实质性意义，或者极富争议性因而无法获得两院审议通过的提案。
　谭主注意到，2021年2月18日，一名民主党众议员就提交了一份给州内山峰改名字的提案。
　信强告诉谭主，类似于这样的提案占这么高的比重，足见美国提案质量下降之严重。
　要知道，当下，美国深陷几十年来难得一见的危机之中。
　政治层面，前总统被“抄家”，打破美国过去200多年的政治默契，创下两党“斗争之最”；
　经济层面，美国通胀高企，石油等商品价格不断上涨，推高“物价之最”；
　社会层面，种族主义等毒瘤加剧美国社会撕裂，面对恶化的安全环境，更多美国人只能选择武装自己，完成购枪身份背景审查的人刷新“历史之最”。
　危机也带来了行动，让议员们提案的数量猛增，但他们的动机到底是什么，这些提案，真的解决问题吗？
　有一个观察的视角耐人寻味。今年的第一、二季度，苹果、亚马逊、英特尔等公司的游说支出先后创下新高——提案多了，企业的游说支出多了，议员们得到的利益，也变多了。
　共和党参议员马克·卢比奥，就是很好的例子。从去年开始，卢比奥提了892个提案，涉及能源、医疗等多个行业。
　营造兢兢业业的表象，像冲KPI一样地发起提案，为的是实打实的利益。
　谭主利用大数据手段抓取了2020年至今给卢比奥政治捐款的公司发现，金额排名前20的公司，恰恰集中在能源、医疗等行业。
　卢比奥的经济状况不是很好，还曾被评为国会负债最多的参议员。如果不通过广撒网的方式，左右逢源，那单凭这样经济实力的卢比奥，当然拼不过那些自掏腰包竞选的议员，到时候，卢比奥能否保住自己议员之位，都难说。
　从这个切面可以看出，这些提案，想要解决的，不是美国国内问题，不是美国民众的腰包问题，而解决的，是自己腰包的问题。
02 创造历史的政治分肥 　自就任以来，拜登一共签署了173个法案。其中，有四个法案很特殊，用美国人自己的话说，它们都是美国历史上“最大规模”的法案。
　8月16日，拜登签署了总价值约为7500亿美元的《通胀削减法案》，这是包含了美国史上最大规模气候投资的法案；
　8月9日，拜登签署了总价值约为2800亿美元的《芯片和科学法案》，这是包含美国二战以来最大规模产业政策的法案；
　去年11月15日，拜登签署了1.2万亿美元基础设施投资法案，这是半个多世纪以来美国最大规模的基础设施改革法案；
　去年3月11日，拜登签署了1.9万亿美元的经济救助计划，这是美国历史上最大规模的纾困法案。
　这几个法案，对应解决的是美国面临的通胀、芯片短缺、基础设施陈旧、疫情冲击这几大危机。
　但奇怪的是，这四个最大规模的法案，资金盘子看似很大，在解决实际问题上的支出却不多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佩洛西窜台的若干事实</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxi/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 07:03:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxi/</guid>
      <description>转自新华网
新华社北京8月24日电 佩洛西窜台的若干事实
　引言
　美国国会众议长佩洛西不顾中方严正警告，执意窜访中国台湾地区，严重侵犯中国主权安全，严重损害中国领土完整，严重危害台海和平稳定，严重冲击中美关系政治基础，中方被迫采取反制措施。美方混淆是非、颠倒黑白，在国际上散布虚假信息，无理指责中方正当反制维权举措，企图误导国际社会对台湾问题的认知。我们有必要摆出事实，正本清源，让美国霸权本质和强盗逻辑无处遁形。
　事实1：一个中国原则是中美关系的政治基础，其含义清晰、明确。世界上只有一个中国，台湾是中国的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。这是一个中国的本源本意，也是国际社会的普遍共识。美国口头上称坚持一个中国政策，实际上在不断“切香肠”，歪曲、篡改、虚化、掏空一个中国原则。
　◆台湾自古即属中国的历史经纬清晰、法理事实清楚。
　大量的史书和文献记载了中国人民早期开发台湾的情景。公元230年，三国时期留下了关于台湾最早的记述。宋元以后，中国历代中央政府开始在澎湖、台湾设治，实施行政管辖。16世纪中后期，明朝公文中开始使用“台湾”称谓，遂成定名。1624年，荷兰殖民者侵占台湾南部。1662年，民族英雄郑成功驱逐荷兰殖民者收复台湾。清朝政府逐步在台湾扩增行政机构，1684年设立台湾府，隶属福建省管辖；1885年改设台湾为行省。
　1894年7月，日本发动侵略中国的甲午战争，次年4月迫使战败的清朝政府割让台湾及澎湖列岛。抗日战争时期，中国共产党人明确提出收复台湾的主张。1937年5月15日，毛泽东同志会见美国记者尼姆·韦尔斯时表示：“中国的抗战是要求得最后的胜利，这个胜利的范围，不限于山海关，不限于东北，还要包括台湾的解放。”
　1943年12月1日，中美英三国政府发表《开罗宣言》宣布，三国之宗旨在使日本所窃取于中国之领土，例如东北、台湾、澎湖列岛等，归还中国。1945年7月26日，中美英三国共同签署、后来苏联参加的《波茨坦公告》，重申“开罗宣言之条件必将实施”。同年9月，日本签署《日本投降条款》，承诺“忠诚履行波茨坦公告各项规定之义务”。10月25日，中国政府宣告“恢复对台湾行使主权”，并在台北举行“中国战区台湾省受降仪式”。由此，通过一系列具有国际法律效力的文件，中国从法律和事实上收复了台湾。
　1949年10月1日，中华人民共和国中央人民政府宣告成立，取代中华民国政府成为代表全中国的唯一合法政府。这是在中国这一国际法主体没有发生变化情况下的政权更替，中国的主权和固有领土疆域没有改变，中华人民共和国政府理所当然地完全享有和行使中国的主权，包括对台湾的主权。由于中国内战延续和外部势力干涉，海峡两岸陷入长期政治对立的特殊状态，但中国的主权和领土从未分割也决不允许分割，台湾是中国领土的一部分的地位从未改变也决不允许改变。
　◆联大第2758号决议确认了一个中国原则，得到国际社会普遍遵循。
　1971年10月，第26届联合国大会通过第2758号决议，决定：“恢复中华人民共和国的一切权利，承认她的政府的代表为中国在联合国组织的唯一合法代表并立即把蒋介石的代表从它在联合国组织及其所属一切机构中所非法占据的席位上驱逐出去。”这一决议不仅从政治上、法律上和程序上彻底解决了包括台湾在内全中国在联合国的代表权问题，而且明确了中国在联合国的席位只有一个，不存在“两个中国”“一中一台”的问题。随后，联合国相关专门机构以正式决议等方式，恢复中华人民共和国享有的合法席位，驱逐台湾当局的“代表”。
　联合国秘书处官方法律意见明确指出，“台湾作为中国的一个省没有独立地位”，“台湾当局不享有任何形式的政府地位”。实践中，联合国对台湾使用的称谓是“台湾，中国的省(Taiwan，Province of China)”。
　◆坚持一个中国原则是美国做出的政治承诺，也是中美建立外交关系的前提和基础。
　美国在1972年发表的“上海公报”中明确表示：“美国认识到，在台湾海峡两边的所有中国人都认为只有一个中国，台湾是中国的一部分。美国政府对这一立场不提出异议。”
　美国在1978年发表的“中美建交公报”中明确表示：“美利坚合众国政府承认中国的立场，即只有一个中国，台湾是中国的一部分”；“美利坚合众国承认中华人民共和国政府是中国的唯一合法政府。在此范围内，美国人民将同台湾人民保持文化、商务和其他非官方关系”。
　美国在1982年发表的“八·一七”公报中明确表示：“中华人民共和国政府和美利坚合众国政府发表的一九七九年一月一日建立外交关系的联合公报中，美利坚合众国承认中华人民共和国政府是中国的唯一合法政府，并承认中国的立场，即只有一个中国，台湾是中国的一部分。美国政府无意侵犯中国的主权和领土完整，无意干涉中国的内政，也无意执行‘两个中国’或‘一中一台’政策。”
　◆美国偷梁换柱、瞒天过海，不断挑战一个中国原则。
　根据国际法，美国应善意、诚信履行其承诺，不能援引其国内法规定不履行其承诺和国际法义务，也不能以事后作出的秘密保证单方面曲解与中方达成的联合公报。然而，2001年小布什政府上台后，美国把单方面炮制的“与台湾关系法”置于中美三个联合公报之前。特朗普政府后期又将秘而不宣的“对台六项保证”公然放在美国一中政策表述中。美方还删除了美国务院网站“台湾是中国的一部分”等关键表述。佩洛西窜台后，美伙同盟友发表所谓声明，妄图在一个中国政策的表述中增加所谓“适用情形”，为今后随意曲解留下空间。
　近年来，美国无视《开罗宣言》《波茨坦公告》等国际法律文件，妄称联大第2758号决议没有处理“台湾的代表权问题”，炒作非法无效的“旧金山和约”，鼓吹“台湾地位未定”，宣称支持台湾“有意义地参与联合国体系”，企图改变台湾是中国的一部分的地位，制造“两个中国”“一中一台”，实现其“以台制华”的政治目的。
　美国所作所为违背自身政治承诺，严重违反国际法上的禁止反言原则，违背《联合国宪章》所确立的主权和领土完整、不干涉内政等国际法基本原则，非法性显而易见。
　事实2：国会是美国政府的组成部分，国会议员窜台违背美国仅同台湾保持非官方关系的政治承诺，违反一个中国原则和中美三个联合公报。美国政府有责任确保其对中方作出的政治承诺得到政府各个组成部分的遵守和执行。
　◆美国作为一个国家，对外政策只能有一个。国会作为美政府的组成部分，有责任履行美政府的对外承诺，应严格遵守一个中国政策，不与中国台湾地区进行任何官方往来。无论根据国际法还是美国内法，“三权分立”都不是美无视国际义务，违反国际关系基本准则、挑衅中国主权、违背其在台湾问题上所做承诺的借口。
　◆佩洛西窜台公然违背美国“不与台发展官方关系”的承诺。佩洛西作为美国会众议长，是美排位第三的领导人，是仅次于副总统的美总统第二顺位继承人。她乘坐美政府军用专机，受到台民进党当局高规格接待。在台期间，佩洛西张口闭口代表美国，声称“美国与台湾站在一起”，发表新闻通告称这是25年来美众议长首次对台进行官方访问，民进党当局更宣扬佩洛西窜台是台美关系的重大突破。
　◆过去的错误不能成为错上加错的借口，更无法为现在的错误正名。美国前众议长金里奇1997年窜访台湾地区本身就是错误的，中方始终坚决反对。美国不能用金里奇犯的错误来洗白佩洛西窜台的非法勾当，更不能为今后进一步升级美台官方接触制造新的借口。
　事实3：佩洛西窜台根本与民主无关，而是侵犯中国主权和领土完整、违背14亿多中国人民意志、挑战国际社会一个中国共识的政治作秀和严重挑衅。
　◆佩洛西打着“民主”幌子，刻意扭曲台湾问题纯属中国内政问题的性质，企图否定中国政府维护国家主权和领土完整的正当性和合理性，侵犯中国主权、破坏中国稳定、遏制中国发展，是赤裸裸的政治操弄。
　◆美国在国际上炒作所谓“民主对抗威权”叙事，实质是固守冷战思维、零和博弈错误理念，将意识形态和价值观作为推进地缘战略的工具，极力维护美国霸权和“西方中心主义”。
　◆美国民主已背离民主内核。美式民主是建立在资本基础上的“富人游戏”，91%的美国国会选举由获得最多资金支持的候选人赢得。名为“一人一票”，实为“少数精英统治”，普通选民只有拉票时受宠、选举后就被冷落。权力制衡变成“否决政治”，党派利益凌驾于国家发展之上。美选举制度弊端明显，操弄选区划分的“杰利蝾螈”做法盛行，损害公平正义。美国内民主问题积重难返，金钱政治、身份政治、政党对立、政治极化、社会撕裂、种族矛盾、贫富分化等问题愈演愈烈，国会暴乱震惊全球，弗洛伊德之死激起广泛抗议浪潮，疫情失控酿成人间惨剧，“富者愈富，贫者愈贫”现象严重，美式民主失灵失效成为难以掩盖的事实。
　皮尤研究中心等多项民调显示，包括美国民众在内的国际社会不看好美国的民主状况。美共和党议员马乔丽·格林表示，“佩洛西没有留在国内，解决困扰美国人民的问题。她已经掌握了几十年的权力，而整个国家却在崩溃。这种捍卫民主的假‘勇气’已经够多了。”
　◆长期以来，美国假民主之名肆意干涉发展中国家内政，发动军事干涉和侵略，是对地区和国际安全的最大威胁。2001年以来，美国以民主为名，在阿富汗、伊拉克、利比亚、叙利亚发动的战争和军事行动造成几十万人死亡，数百万人受伤，数千万人流离失所，酿成多国人道灾难。美国打着所谓“民主价值”的旗号，大肆干涉别国内政，甚至策动政权更迭、扶持亲美政府。美国在拉美推行“新门罗主义”，在欧亚地区煽动“颜色革命”，在西亚北非国家制造“阿拉伯之春”，给多国带来混乱和灾难，严重损害世界和平、稳定和发展。时至今日，美国仍试图按照美式标准将世界划分为“民主”和“非民主”两大阵营，公然挑动分裂和对抗。这种行为只会给国际社会带来更大的动荡和灾难。
　事实4：改变台海现状、挑起危机的是美国和“台独”分裂势力。
　◆台海的真正现状是：世界上只有一个中国，台湾是中国的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。两岸同属一个中国，中国的领土和主权从未分割。
　◆台民进党当局坚持“台独”分裂立场，不断谋“独”挑衅，是改变台海现状的始作俑者。他们把谋求独立写入民进党党纲，拒不接受一个中国原则，妄称“中华民国与中华人民共和国互不隶属”，公然抛出“新两国论”；他们在岛内推行“去中国化”“渐进台独”，纵容“急独”势力鼓噪推动“修宪修法”，欺骗台湾民众，煽动仇视大陆，阻挠破坏两岸交流合作和融合发展，加紧“以武谋独”“以武拒统”；他们勾结外部势力，在国际上竭力制造“两个中国”“一中一台”，在“台独”分裂的道路上越走越远。
　◆美国“以台制华”、打“台湾牌”，对“台独”分裂势力纵容支持，也是在改变台海现状。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论胡锡进</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/lhxj/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 08:45:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/lhxj/</guid>
      <description>我们的综艺真人秀非常喜欢打造人设，胡锡进的人设也是精心打造过的。
CNN，纽约时报，华盛顿邮报，金融时报，法广，之音，经济学人等等等等，总有一批人在反复刺激我们， 胡锡进是参考西方媒体模式打造的人设。 这次佩罗西访台 ，胡锡进的言论对台湾、欧美的刺激非常大， 从他们对胡锡进的厌恶就可以看出来 。 但是胡锡进的副作用也由此诞生，胡锡进对外的言论被搬运到国内，产生了很多争议，我个人的看法，有争议不怕，慢慢就好了。
另外，由此我产生了一个疑问， 你们真的喜欢言论自由吗？ 你们真的能接受言论自由吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九子夺嫡看台海</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/jzdd/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 13:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/jzdd/</guid>
      <description>康熙末年九子夺嫡，最后只剩下八爷胤禩，四爷胤禛，十四爷胤禵 . 彼时，八爷已经不在储君名单，但党羽众多，他的策略是“乱中取胜”。四爷，已经在储君名单，但素以孤臣自居，他的策略是“稳如泰山”。十四爷，拥有兵权但远离皇城，他的策略是“坐山观虎斗”。
现在看台海局势，美国要乱 ，中国要稳 ， 其他国家要的是中美互斗火中取栗。
斗争是为了求稳，中美博弈是个长期的过程，论斗争，绝对是共产党的强项，用主席的话最后收尾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吴啊萍和诈骗寺</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/wuaping/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 10:01:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/wuaping/</guid>
      <description>战犯在日本被供奉在靖国神社，吴啊萍供奉战犯 ，玄奘寺靖国神社化 。
上山彻也暗杀安倍， 原因是他母亲供奉统一教，吴啊萍供奉战犯 ，佛教邪教化 。
玄奘寺传真法师息事宁人是怕影响生意，他不是方丈是经理 ，玄奘寺有几本帐 ？ 明面上的要交税，捐的不需要交税。 佛教资本化， 玄奘寺变诈骗寺。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本动荡之始</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/nippon1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 10:10:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/nippon1/</guid>
      <description>今天看到日本网首页两条并排的新闻，是凑巧吗 。。。 安倍被刺，是个人行为吗 。。。 动荡要开始了 。。。
https://www.nippon.com/cn/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从世界知识产权报告看人教版教科书</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/chinaedu/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 13:10:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/chinaedu/</guid>
      <description>从世界知识产权报告中出版物数据看，我国教科书出问题是必然事件 。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
