<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Sep 2022 08:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xxyws.top/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>王毅出席第77届联合国大会一般性辩论并发表演讲</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/xsj/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/xsj/</guid>
      <description>中新社联合国9月24日电 (记者 王帆)当地时间9月24日，中国国务委员兼外长王毅在纽约联合国总部出席第77届联合国大会一般性辩论并发表题为《为和平发展尽力 为团结进步担当》的演讲。
　王毅说，这是一个充满挑战的时代。世界进入新的动荡变革期，百年未有之大变局加速演进。这也是一个充满希望的时代。和平与发展的时代主题没有改变，各国人民求进步、促合作的愿望更加强烈。 如何回应时代要求，把握历史潮流，共同构建习近平主席倡导的人类命运共同体，中国的主张坚定而明确：
　要和平，不要战乱。坚持以和平方式处理分歧，以对话协商解决争端。
　要发展，不要贫困。坚持把发展置于国际议程中心，凝聚国际共识，让发展成果更多更公平惠及每一个国家、每一个人。
　要开放，不要封闭。倡导开放包容，维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，推动构建开放型世界经济。
　要合作，不要对抗。以对话代替冲突，以协商代替胁迫，以共赢代替零和，共同抵制集团政治，共同反对阵营对抗。
　要团结，不要分裂。摒弃意识形态划线，团结起来为促进世界和平与发展事业凝聚最大公约数，画出最大同心圆。
　要公平，不要霸凌。倡导和践行真正的多边主义，推动各国权利平等、规则平等、机会平等，构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系。
　王毅表示，作为联合国安理会常任理事国和世界上最大的发展中国家，中国坚定站在团结合作一边，站在时代潮流一边，站在绝大多数国家共同利益一边。中国始终是世界和平的建设者，全球发展的贡献者，国际秩序的维护者，公共产品的提供者，热点问题的斡旋者。
　王毅表示，面对当前各种挑战，习近平主席提出全球发展倡议，吹响重新聚焦发展的“集合号”，呼吁构建全球发展共同体。习近平主席又提出全球安全倡议，为弥补和平赤字贡献中国智慧，为应对国际安全挑战提出了中国方案。
　王毅强调，台湾自古以来就是中国领土。中国的国家主权和领土完整从未分割，大陆和台湾同属一个中国的事实从未改变，全体中华儿女追求祖国统一的努力从未停止。一个中国原则业已成为国际关系基本准则和国际社会普遍共识。51年前，正是在这座庄严的大厅里，联合国大会以压倒性多数通过第2758号决议，决定恢复中华人民共和国在联合国的合法席位，将台湾当局“代表”从其非法占据的席位上驱逐出去，从政治上、法律上和程序上彻底解决了包括台湾在内全中国在联合国以及国际机构中的代表权问题，也彻底封堵了任何人、任何国家企图制造“两个中国”或“一中一台”的任何空间。
　王毅表示，中国愿继续以最大诚意、尽最大努力实现两岸和平统一。而为达成这一目的，就必须以最坚定决心打击“台独”分裂活动，以最有力举措排除外部势力干涉。只有依法坚决制止分裂，两岸和平统一才有现实基础；只有国家实现完全统一，台海才能真正迎来持久和平。任何干涉中国内政的图谋都必将遭到中国人民一致反对，任何试图阻挡中国统一大业的行径都必将被历史车轮碾碎。
　王毅说，中国正在全面贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，着力高质量发展，构建新发展格局。中国发展的趋势长期向好，中国进步的前景更加光明，中国奇迹的故事将更加精彩。占世界五分之一人口的中国大踏步走向现代化，具有重要而深远的世界意义。中国所追求的道路，是和平发展而不是掠夺殖民，是合作共赢而不是零和博弈，是人与自然和谐共生而不是竭泽而渔。我们将继续为破解人类发展难题提供中国智慧，为创造人类文明新形态做出中国贡献。
　王毅说，即将召开的中国共产党第二十次全国代表大会将秉持全体中国人民的意愿，科学谋划未来5年乃至更长时期国家发展的目标任务，全面擘画中国未来发展的宏伟蓝图。站在新的历史起点，中国将以中国式现代化实现中华民族伟大复兴，并同世界各国一道，为和平发展尽力，为团结进步担当，携手构建人类命运共同体，共同开创更加美好的世界。
　同日，王毅还分别同第77届联大主席及马尔代夫、埃及、阿尔及利亚、加蓬、赤道几内亚、哥斯达黎加等国外长会见。(完)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上海合作组织成员国元首理事会撒马尔罕宣言</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/shxysmeh/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/shxysmeh/</guid>
      <description>新华社乌兹别克斯坦撒马尔罕9月16日电
　上海合作组织成员国元首理事会撒马尔罕宣言
　上海合作组织(以下称“上合组织”或“本组织”)成员国领导人于2022年9月16日在撒马尔罕市举行元首理事会会议，并发表宣言如下：
　当今世界正发生全球性变化，进入快速发展和大变革的新时期。世界多极化趋势加强，各国相互依存日益加深，信息化和数字化进程加速。与此同时，当前国际挑战和威胁更加复杂，国际形势逐步恶化，地区冲突和危机层出不穷，持续升级。
　技术和数字鸿沟日益扩大，全球金融市场持续动荡，全球投资萎缩，供应链不稳定，保护主义措施抬头以及其他国际贸易壁垒增多，都加剧世界经济的不稳定性和不确定性。
　全球气候变化和新冠肺炎疫情持续蔓延对经济增长、社会福祉、粮食安全以及联合国2030年可持续发展议程的落实构成新的挑战。为此，亟待采取新的办法，以促进更加公正有效的国际合作，实现经济可持续发展。
　成员国在当前国际和地区问题上立场相近或相同，重申坚持以公认的国际法原则，多边主义，平等、共同、综合、合作、可持续安全，文化文明多样性为基础，在联合国中心协调作用下通过各国间平等互利合作，构建更具代表性、更加民主公正的多极世界秩序。
　成员国基于《上合组织宪章》原则，反对通过集团化、意识形态化和对抗性思维解决国际和地区问题，坚持统筹应对传统和非传统领域安全威胁和挑战。考虑到上合组织成员国的意见，各方重申，共同推动构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系和人类命运共同体具有重要现实意义。
　成员国主张尊重各国人民自主选择的政治、经济、社会发展道路的权利，强调相互尊重主权、独立、领土完整、平等互利、不干涉内政、不使用或威胁使用武力的原则是国际关系可持续发展的基础。各方重申应通过对话协商以和平方式解决国家间分歧和争端。
　成员国重申，上合组织不针对其他国家和国际组织，将基于彼此利益，从解决地区和世界性问题的共同立场出发，根据《联合国宪章》和《上合组织宪章》宗旨原则及国际法准则，同其他国家和国际组织开展广泛合作。
　当前，上合组织作为具有权威性和影响力的多边组织，致力于维护和平、安全和稳定，共同应对本地区面临的新威胁和新挑战，深化上合组织国家间经贸和人文关系。
　成员国强调，20年前通过的《上合组织宪章》具有历史意义，为成员国在互信、互利、平等、协商、尊重多样文明、谋求共同发展的“上海精神”基础上密切开展富有成效的全方位合作奠定了基础。成员国认为，坚持遵循上述原则，有助于打造新型区域合作模式，为巩固欧亚地区的多边互利关系发挥建设性作用。
　成员国愿进一步加强政策沟通、安全合作、贸易畅通、资金融通、民心相通，共同构建一个和平、安全、繁荣、清洁的世界，实现人与自然的和谐共生。
　成员国强调《上合组织成员国长期睦邻友好合作条约》签署15周年的重要意义，成员国领导人批准了《〈上合组织成员国长期睦邻友好合作条约〉实施纲要(2023－2027年)》。成员国将继续加强上合组织在维护和平与安全方面的努力，主张通过政治外交手段和平解决国际和地区冲突，以深化成员国关系，使成员国人民友谊世代相传。
　成员国认为，中亚是上合组织的“核心区”，支持地区国家为确保和平繁荣、实现可持续发展、建立睦邻友好互信空间所作的努力。各方支持上合组织在维护本地区稳定和促进经济社会发展方面进一步发挥作用，欢迎定期举行中亚国家元首会议。成员国注意到2022年7月21日在吉尔吉斯共和国乔蓬阿塔成功举行中亚国家领导人会晤。
　成员国认为，加强中亚与南亚互联互通，有助于通过建立可持续的经贸、交通、通信联系，增进不同文明间的对话，实现确保上合组织地区繁荣与安全的共同目标。
　成员国对由任何形式的恐怖主义、分裂主义和极端主义引发的安全威胁深表关切，强烈谴责发生在世界各地的恐怖主义行径，强调继续落实2021年9月17日在杜尚别签署的《上合组织成员国打击恐怖主义、分裂主义和极端主义2022至2024年合作纲要》的重要性。
　成员国重申将坚决打击恐怖主义、分裂主义和极端主义，继续采取积极措施，铲除滋生恐怖主义的土壤，切断恐怖主义融资渠道，打击恐怖分子人员招募和跨境流窜，遏制极端主义、青年激进化和恐怖主义思想传播，根除潜伏的恐怖分子及其藏身之所。
　成员国指出，不允许以打击恐怖主义和极端主义为借口干涉他国内政，坚决反对利用恐怖、极端和激进组织牟取私利。
　成员国认为，国际社会合力阻止招募青年人参与恐怖、分裂和极端主义活动的企图十分重要，高度重视抵御宗教不宽容、暴力民族主义、种族歧视、排外心理、法西斯主义和沙文主义思想蔓延。
　成员国注意到，上合组织地区反恐怖机构在促进成员国主管部门开展打击恐怖主义、分裂主义、极端主义合作方面所做的有效工作，强调采取共同措施，提升上述领域开展切实合作的潜力十分重要。
　成员国将根据本国法律，致力于在协商一致基础上就制定在成员国境内禁止活动的恐怖主义、分裂主义和极端主义组织的统一名单形成共同原则和立场。
　成员国注意到“帕比－反恐－2021”上合组织成员国主管机关联合反恐演习和上合组织成员国主管机关边防部门“团结协作2019－2021”联合边防行动成果，以及印度担任2021－2022年上合组织地区反恐怖机构理事会轮值主席期间开展的有效工作。
　成员国认为，根据有关方倡议，有必要落实上合组织成员国元首理事会“关于完善上合组织成员国应对安全威胁和挑战机制”的决议并研究以下建议：作为单独常设机构，在杜尚别设立上合组织禁毒中心(塔吉克斯坦共和国)；将塔什干上合组织地区反恐怖机构升级为上合组织应对安全威胁和挑战综合中心(俄罗斯联邦)；在上合组织地区反恐怖机构基础上设立上合组织信息安全中心(哈萨克斯坦共和国)；在上合组织地区反恐怖机构基础上，在比什凯克设立上合组织打击跨国有组织犯罪中心(吉尔吉斯共和国)。
　上合组织成员国将以2009年6月叶卡捷琳堡峰会期间签署的《上合组织成员国保障国际信息安全政府间协定》为基础，根据《上合组织成员国保障国际信息安全2022－2023年合作计划》和其他本组织文件，继续开展合作保障国际信息安全。
　成员国将加强各国主管部门在数字素养领域的合作，以消除数字鸿沟。
　成员国强调联合国在应对信息空间威胁方面的关键作用，主张在尊重主权和不干涉他国内政基础上，构建安全、公正、开放的信息空间。
　成员国认为，确保各国在管理互联网方面享有平等权利，并拥有网络主权十分重要。
　成员国坚决反对信息和通信技术领域军事化，支持在这一领域制定国家负责任行为的普遍规则、原则和规范，欢迎在联合国主导下启动制定关于打击为犯罪目的使用信息和通信技术全面国际公约。各方将继续在联合国和其他国际平台的相关谈判机制框架内开展合作。
　成员国呼吁国际社会发挥联合国的中心作用，根据《联合国宪章》及国际法原则全面落实联合国安理会有关决议和《联合国全球反恐战略》，加强全球反恐合作，摒弃政治化和双重标准，尊重各国主权和独立，并在协商一致基础上通过《联合国全面反恐公约》。
　成员国注意到2022年3月3日至4日在塔什干举行的中亚国家落实《联合国全球反恐战略》联合行动计划10周年国际会议成果。
　成员国注意到塔吉克斯坦共和国举办高级别国际会议(杜尚别进程)、同联合国于2022年10月18日至19日在杜尚别共同举办“打击恐怖主义和防止恐怖分子流窜的国际和地区安全与边境管控合作”高级别会议，为推进多边协作打击中亚地区恐怖主义及恐怖主义融资作出努力。
　成员国注意到印度共和国、巴基斯坦伊斯兰共和国、吉尔吉斯共和国、哈萨克斯坦共和国、塔吉克斯坦共和国分别竞选2028－2029年、2025－2026年、2027－2028年、2039－2040年、2028－2029年联合国安全理事会非常任理事国，吉尔吉斯共和国、中华人民共和国分别竞选2023－2025年、2024－2026年联合国人权理事会成员、哈萨克斯坦共和国竞选2031－2032年联合国大会主席国、塔吉克斯坦共和国竞选联合国经济和社会理事会2024－2026年成员所作努力。
　成员国注意到2022年8月18日至19日在塔什干举行的上合组织成员国安全会议秘书会议成果，重申愿进一步深化合作，以应对上合组织地区安全和稳定面临的威胁。
　成员国注意到2022年8月24日至25日在塔什干举行的上合组织成员国国防部长会议成果，主张进一步加强防务安全合作。各方强调，定期举行“和平使命”联合反恐军事演习十分重要，有助于提高打击国际恐怖组织武装团伙的合作水平，完善反恐手段。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>指数大全</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/zhishu/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/zhishu/</guid>
      <description>美国零售联合会(National Retail Federation， “NRF”) 全球港口追踪报告 德鲁里的世界集装箱运价指数(WCI) 上海集装箱运价指数(SCFI) 中国船舶工业行业协会 中国造船三大指标 南宁海关联合广西大学发布 东盟贸易指数 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国NSA网络武器“饮茶”分析报告</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/yincha/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/yincha/</guid>
      <description>转自 CVERC
一、概述
国家计算机病毒应急处理中心在对西北工业大学遭境外网络攻击事件进行调查过程中，在西北工业大学的网络服务器设备上发现了美国国家安全局（NSA）专用的网络武器“饮茶”（NSA命名为“suctionchar”）（参见我中心2022年9月5日发布的《西北工业大学遭美国NSA网络攻击事件调查报告（之一）》）。国家计算机病毒应急处理中心联合北京奇安盘古实验室对该网络武器进行了技术分析，分析结果表明，该网络武器为“嗅探窃密类武器”，主要针对Unix/Linux平台，其主要功能是对目标主机上的远程访问账号密码进行窃取。
二、技术分析
经技术分析与研判，该网络武器针对Unix/Linux平台，与其他网络武器配合，攻击者可通过推送配置文件的方式控制该恶意软件执行特定窃密任务，该网络武器的主要目标是获取用户输入的各种用户名密码，包括SSH、TELNET、FTP和其他远程服务登录密码，也可根据配置窃取保存在其他位置的用户名密码信息。
该网络武器包含“验证模块（authenticate）”、“解密模块（decrypt）”、“解码模块（decode）”、“配置模块”、“间谍模块（agent）”等多个组成部分，其主要工作流程和技术分析结果如下：
（一）验证模块
验证模块的主要功能是在“饮茶”被调用前验证其调用者（父进程）的身份，随后进行解密、解码以加载其他恶意软件模块。如图1所示。
（二）解密模块
解密模块是通用模块，可被其他模块调用对指定文件进行解密，采用了与NOPEN远控木马（参见《“NOPEN”远控木马分析报告》）类似的RSA+RC6加密算法。如图2所示。
（三）解码模块
与解密模块类似，解码模块也是通用模块，可以被其他模块调用对指定文件进行解码，但采用了自编码算法。如图3 所示。
（四）配置模块
配置模块的主要功能是读取攻击者远程投送的xml格式配置文件中的指令和匹配规则，并生成二进制配置文件，从而由“监视模块”和“间谍模块”调用后在受害主机上查找相关内容。如图4、图5所示。
（五）间谍模块
间谍模块的主要功能是按照攻击者下发的指令和规则从受害主机上提取相应的敏感信息并输出到指定位置。
（六）其他模块
在分析过程中，我们还发现另外两个模块，分别是配置文件生成模块和守护者模块。其中，配置文件生成模块的功能可能是生成ini临时配置文件，而守护者模块与间谍模块具有很高的代码相似性，可能是为不同版本系统生产的变种。
三、总结
基于上述分析结果，技术分析团队认为，“饮茶”编码复杂，高度模块化，支持多线程，适配操作系统环境广泛，包括FreeBSD、Sun Solaris系统以及Debian、RedHat、Centos、Ubuntu等多种Linux发行版，反映出开发者先进的软件工程化能力。“饮茶”还具有较好的开放性，可以与其他网络武器有效进行集成和联动，其采用加密和校验等方式加强了自身安全性和隐蔽性，并且其通过灵活的配置功能，不仅可以提取登录用户名密码等信息，理论上也可以提取所有攻击者想获取的信息，是功能先进，隐蔽性强的强大网络武器工具。
在此次针对西北工业大学的攻击中，美国NSA下属特定入侵行动办公室（TAO）使用“饮茶”作为嗅探窃密工具，将其植入西北工业大学内部网络服务器，窃取了SSH、TELNET、FTP、SCP等远程管理和远程文件传输服务的登录密码，从而获得内网中其他服务器的访问权限，实现内网横向移动，并向其他高价值服务器投送其他嗅探窃密类、持久化控制类和隐蔽消痕类网络武器，造成大规模、持续性敏感数据失窃。随着调查的逐步深入，技术团队还在西北工业大学之外的其他机构网络中发现了“饮茶”的攻击痕迹，很可能是TAO利用“饮茶”对中国发动了大规模的网络攻击活动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>西北工业大学遭美国NSA网络攻击事件调查报告（之一）</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/tao1/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/tao1/</guid>
      <description>2022年6月22日，西北工业大学发布《公开声明》称，该校遭受境外网络攻击。陕西省西安市公安局碑林分局随即发布《警情通报》，证实在西北工业大学的信息网络中发现了多款源于境外的木马样本，西安警方已对此正式立案调查。
国家计算机病毒应急处理中心和360公司联合组成技术团队（以下简称“技术团队”），全程参与了此案的技术分析工作。技术团队先后从西北工业大学的多个信息系统和上网终端中提取到了多款木马样本，综合使用国内现有数据资源和分析手段，并得到了欧洲、南亚部分国家合作伙伴的通力支持，全面还原了相关攻击事件的总体概貌、技术特征、攻击武器、攻击路径和攻击源头，初步判明相关攻击活动源自美国国家安全局（NSA）“特定入侵行动办公室”（Office of Tailored Access Operation，后文简称TAO）。
一、攻击事件概貌
本次调查发现，在近年里，美国NSA下属TAO对中国国内的网络目标实施了上万次的恶意网络攻击，控制了数以万计的网络设备（网络服务器、上网终端、网络交换机、电话交换机、路由器、防火墙等），窃取了超过140GB的高价值数据。TAO利用其网络攻击武器平台、“零日漏洞”（0day）及其控制的网络设备等，持续扩大网络攻击和范围。经技术分析与溯源，技术团队现已澄清TAO攻击活动中使用的网络攻击基础设施、专用武器装备及技战术，还原了攻击过程和被窃取的文件，掌握了美国NSA及其下属TAO对中国信息网络实施网络攻击和数据窃密的相关证据，涉及在美国国内对中国直接发起网络攻击的人员13名，以及NSA通过掩护公司为构建网络攻击环境而与美国电信运营商签订的合同60余份，电子文件170余份。
二、攻击事件分析
在针对西北工业大学的网络攻击中，TAO使用了40余种不同的NSA专属网络攻击武器，持续对西北工业大学开展攻击窃密，窃取该校关键网络设备配置、网管数据、运维数据等核心技术数据。通过取证分析，技术团队累计发现攻击者在西北工业大学内部渗透的攻击链路多达1100余条、操作的指令序列90余个，并从被入侵的网络设备中定位了多份遭窃取的网络设备配置文件、遭嗅探的网络通信数据及口令、其它类型的日志和密钥文件以及其他与攻击活动相关的主要细节。具体分析情况如下：
（一）相关网络攻击基础设施
为掩护其攻击行动，TAO在开始行动前会进行较长时间的准备工作，主要进行匿名化攻击基础设施的建设。TAO利用其掌握的针对SunOS操作系统的两个“零日漏洞”利用工具，选择了中国周边国家的教育机构、商业公司等网络应用流量较多的服务器为攻击目标；攻击成功后，安装NOPEN木马程序（详见有关研究报告），控制了大批跳板机。
TAO在针对西北工业大学的网络攻击行动中先后使用了54台跳板机和代理服务器，主要分布在日本、韩国、瑞典、波兰、乌克兰等17个国家，其中70%位于中国周边国家，如日本、韩国等。
这些跳板机的功能仅限于指令中转，即：将上一级的跳板指令转发到目标系统，从而掩盖美国国家安全局发起网络攻击的真实IP。目前已经至少掌握TAO从其接入环境（美国国内电信运营商）控制跳板机的四个IP地址，分别为209.59.36.、69.165.54.、207.195.240.和209.118.143.。同时，为了进一步掩盖跳板机和代理服务器与NSA之间的关联关系，NSA使用了美国Register公司的匿名保护服务，对相关域名、证书以及注册人等可溯源信息进行匿名化处理，无法通过公开渠道进行查询。
技术团队通过威胁情报数据关联分析，发现针对西北工业大学攻击平台所使用的网络资源共涉及5台代理服务器，NSA通过秘密成立的两家掩护公司向美国泰瑞马克（Terremark）公司购买了埃及、荷兰和哥伦比亚等地的IP地址，并租用一批服务器。这两家公司分别为杰克•史密斯咨询公司（Jackson Smith Consultants）、穆勒多元系统公司（Mueller Diversified Systems）。同时，技术团队还发现，TAO基础设施技术处（MIT）工作人员使用“阿曼达•拉米雷斯（Amanda Ramirez）”的名字匿名购买域名和一份通用的SSL证书（ID：e42d3bea0a16111e67ef79f9cc2*****）。随后，上述域名和证书被部署在位于美国本土的中间人攻击平台“酸狐狸”（Foxacid）上，对中国的大量网络目标开展攻击。特别是，TAO对西北工业大学等中国信息网络目标展开了多轮持续性的攻击、窃密行动。
（二）相关网络攻击武器
TAO在对西北工业大学的网络攻击行动中，先后使用了41种NSA的专用网络攻击武器装备。并且在攻击过程中，TAO会根据目标环境对同一款网络武器进行灵活配置。例如，对西北工业大学实施网络攻击中使用的网络武器中，仅后门工具“狡诈异端犯”（NSA命名）就有14个不同版本。技术团队将此次攻击活动中TAO所使用工具类别分为四大类，具体包括：
1、漏洞攻击突破类武器
TAO依托此类武器对西北工业大学的边界网络设备、网关服务器、办公内网主机等实施攻击突破，同时也用来攻击控制境外跳板机以构建匿名化网络作为行动掩护。此类武器共有3种：
①“剃须刀”
此武器可针对开放了指定RPC服务的X86和SPARC架构的Solarise系统实施远程漏洞攻击，攻击时可自动探知目标系统服务开放情况并智能化选择合适版本的漏洞利用代码，直接获取对目标主机的完整控制权。此武器用于对日本、韩国等国家跳板机的攻击，所控制跳板机被用于对西北工业大学的网络攻击。
②“孤岛”
此武器同样可针对开放了指定RPC服务的Solaris系统实施远程溢出攻击，直接获取对目标主机的完整控制权。与“剃须刀”的不同之处在于此工具不具备自主探测目标服务开放情况的能力，需由使用者手动配置目标及相关参数。NSA使用此武器攻击控制了西北工业大学的边界服务器。
③“酸狐狸”武器平台
此武器平台部署在哥伦比亚，可结合“二次约会”中间人攻击武器使用，可智能化配置漏洞载荷针对IE、FireFox、Safari、Android Webkit等多平台上的主流浏览器开展远程溢出攻击，获取目标系统的控制权（详见：国家计算机病毒应急处理中心《美国国家安全局（NSA）“酸狐狸”漏洞攻击武器平台技术分析报告》）。TAO主要使用该武器平台对西北工业大学办公内网主机进行入侵。
2、持久化控制类武器
TAO依托此类武器对西北工业大学网络进行隐蔽持久控制，TAO行动队可通过加密通道发送控制指令操作此类武器实施对西北工业大学网络的渗透、控制、窃密等行为。此类武器共有6种：
①“二次约会”
此武器长期驻留在网关服务器、边界路由器等网络边界设备及服务器上，可针对海量数据流量进行精准过滤与自动化劫持，实现中间人攻击功能。TAO在西北工业大学边界设备上安置该武器，劫持流经该设备的流量引导至“酸狐狸”平台实施漏洞攻击。
②“NOPEN”
此武器是一种支持多种操作系统和不同体系架构的远控木马，可通过加密隧道接收指令执行文件管理、进程管理、系统命令执行等多种操作，并且本身具备权限提升和持久化能力（详见：国家计算机病毒应急处理中心《“NOPEN”远控木马分析报告》）。TAO主要使用该武器对西北工业大学网络内部的核心业务服务器和关键网络设备实施持久化控制。
③“怒火喷射”
此武器是一款基于Windows系统的支持多种操作系统和不同体系架构的远控木马，可根据目标系统环境定制化生成不同类型的木马服务端，服务端本身具备极强的抗分析、反调试能力。TAO主要使用该武器配合“酸狐狸”平台对西北工业大学办公网内部的个人主机实施持久化控制。
④“狡诈异端犯”
此武器是一款轻量级的后门植入工具，运行后即自删除，具备权限提升能力，持久驻留于目标设备上并可随系统启动。TAO主要使用该武器实现持久驻留，以便在合适时机建立加密管道上传NOPEN木马，保障对西北工业大学信息网络的长期控制。
⑤“坚忍外科医生”
此武器是一款针对Linux、Solaris、JunOS、FreeBSD等4种类型操作系统的后门，该武器可持久化运行于目标设备上，根据指令对目标设备上的指定文件、目录、进程等进行隐藏。TAO主要使用该武器隐藏NOPEN木马的文件和进程，避免其被监控发现。技术分析发现，TAO在对西北工业大学的网络攻击中，累计使用了该武器的12个不同版本。
3、嗅探窃密类武器
TAO依托此类武器嗅探西北工业大学工作人员运维网络时使用的账号口令、命令行操作记录，窃取西北工业大学网络内部的敏感信息和运维数据等。此类武器共有两种：
①“饮茶”
此武器可长期驻留在32位或64位的Solaris系统中，通过嗅探进程间通信的方式获取ssh、telnet、rlogin等多种远程登录方式下暴露的账号口令。TAO主要使用该武器嗅探西北工业大学业务人员实施运维工作时产生的账号口令、命令行操作记录、日志文件等，压缩加密存储后供NOPEN木马下载。
②“敌后行动”系列武器
此系列武器是专门针对电信运营商特定业务系统使用的工具，根据被控业务设备的不同类型，“敌后行动”会与不同的解析工具配合使用。TAO在对西北工业大学的网络攻击中使用了“魔法学校”、“小丑食物”和“诅咒之火”等3类针对电信运营商的攻击窃密工具。
4、隐蔽消痕类武器
TAO依托此类武器消除其在西北工业大学网络内部的行为痕迹，隐藏、掩饰其恶意操作和窃密行为，同时为上述三类武器提供保护。现已发现1种此类武器：
“吐司面包” ，此武器可用于查看、修改utmp、wtmp、lastlog等日志文件以清除操作痕迹。TAO主要使用该武器清除、替换被控西北工业大学上网设备上的各类日志文件，隐藏其恶意行为。TAO对西北工业大学的网络攻击中共使用了3款不同版本的“吐司面包”。
三、攻击溯源
技术团队结合上述技术分析结果和溯源调查情况，初步判断对西北工业大学实施网络攻击行动的是美国国家安全局（NSA）信息情报部（代号S）数据侦察局（代号S3）下属TAO（代号S32）部门。该部门成立于1998年，其力量部署主要依托美国国家安全局（NSA）在美国和欧洲的各密码中心。目前已被公布的六个密码中心分别是：
1、美国马里兰州米德堡的NSA总部；
2、美国夏威夷瓦胡岛的NSA夏威夷密码中心（NSAH）；
3、美国佐治亚州戈登堡的NSA佐治亚密码中心（NSAG）；
4、美国德克萨斯州圣安东尼奥的NSA德克萨斯密码中心（NSAT）；
5、美国科罗拉罗州丹佛马克利空军基地的NSA科罗拉罗密码中心（NSAC）；
6、德国达姆施塔特美军基地的NSA欧洲密码中心（NSAE）。
TAO是目前美国政府专门从事对他国实施大规模网络攻击窃密活动的战术实施单位，由2000多名军人和文职人员组成，其内设机构包括：
第一处：远程操作中心（ROC，代号S321），主要负责操作武器平台和工具进入并控制目标系统或网络。
第二处：先进/接入网络技术处（ANT，代号S322），负责研究相关硬件技术，为TAO网络攻击行动提供硬件相关技术和武器装备支持。
第三处：数据网络技术处（DNT，代号S323），负责研发复杂的计算机软件工具，为TAO操作人员执行网络攻击任务提供支撑。
第四处：电信网络技术处（TNT，代号S324），负责研究电信相关技术，为TAO操作人员隐蔽渗透电信网络提供支撑。
第五处：任务基础设施技术处（MIT，代号S325），负责开发与建立网络基础设施和安全监控平台，用于构建攻击行动网络环境与匿名网络。
第六处：接入行动处（ATO，代号S326），负责通过供应链，对拟送达目标的产品进行后门安装。
第七处：需求与定位处（R&amp;amp;T，代号S327），接收各相关单位的任务，确定侦察目标，分析评估情报价值。
S32P：项目计划整合处（PPI，代号S32P），负责总体规划与项目管理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人不负青山 青山不负人</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/mrmy1/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 10:18:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/mrmy1/</guid>
      <description>人不负青山 青山不负人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/2035gh/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/2035gh/</guid>
      <description>中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议 （2020年10月29日中国共产党第十九届中央委员会第五次全体会议通过）
　“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年。中国共产党第十九届中央委员会第五次全体会议深入分析国际国内形势，就制定国民经济和社会发展“十四五”规划和二〇三五年远景目标提出以下建议。
　一、全面建成小康社会，开启全面建设社会主义现代化国家新征程
　1.决胜全面建成小康社会取得决定性成就。“十三五”时期是全面建成小康社会决胜阶段。面对错综复杂的国际形势、艰巨繁重的国内改革发展稳定任务特别是新冠肺炎疫情严重冲击，以习近平同志为核心的党中央不忘初心、牢记使命，团结带领全党全国各族人民砥砺前行、开拓创新，奋发有为推进党和国家各项事业。全面深化改革取得重大突破，全面依法治国取得重大进展，全面从严治党取得重大成果，国家治理体系和治理能力现代化加快推进，中国共产党领导和我国社会主义制度优势进一步彰显；经济实力、科技实力、综合国力跃上新的大台阶，经济运行总体平稳，经济结构持续优化，预计二〇二〇年国内生产总值突破一百万亿元；脱贫攻坚成果举世瞩目，五千五百七十五万农村贫困人口实现脱贫；粮食年产量连续五年稳定在一万三千亿斤以上；污染防治力度加大，生态环境明显改善；对外开放持续扩大，共建“一带一路”成果丰硕；人民生活水平显著提高，高等教育进入普及化阶段，城镇新增就业超过六千万人，建成世界上规模最大的社会保障体系，基本医疗保险覆盖超过十三亿人，基本养老保险覆盖近十亿人，新冠肺炎疫情防控取得重大战略成果；文化事业和文化产业繁荣发展；国防和军队建设水平大幅提升，军队组织形态实现重大变革；国家安全全面加强，社会保持和谐稳定。“十三五”规划目标任务即将完成，全面建成小康社会胜利在望，中华民族伟大复兴向前迈出了新的一大步，社会主义中国以更加雄伟的身姿屹立于世界东方。全党全国各族人民要再接再厉、一鼓作气，确保如期打赢脱贫攻坚战，确保如期全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，为开启全面建设社会主义现代化国家新征程奠定坚实基础。
　2.我国发展环境面临深刻复杂变化。当前和今后一个时期，我国发展仍然处于重要战略机遇期，但机遇和挑战都有新的发展变化。当今世界正经历百年未有之大变局，新一轮科技革命和产业变革深入发展，国际力量对比深刻调整，和平与发展仍然是时代主题，人类命运共同体理念深入人心，同时国际环境日趋复杂，不稳定性不确定性明显增加，新冠肺炎疫情影响广泛深远，经济全球化遭遇逆流，世界进入动荡变革期，单边主义、保护主义、霸权主义对世界和平与发展构成威胁。我国已转向高质量发展阶段，制度优势显著，治理效能提升，经济长期向好，物质基础雄厚，人力资源丰富，市场空间广阔，发展韧性强劲，社会大局稳定，继续发展具有多方面优势和条件，同时我国发展不平衡不充分问题仍然突出，重点领域关键环节改革任务仍然艰巨，创新能力不适应高质量发展要求，农业基础还不稳固，城乡区域发展和收入分配差距较大，生态环保任重道远，民生保障存在短板，社会治理还有弱项。全党要统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，深刻认识我国社会主要矛盾变化带来的新特征新要求，深刻认识错综复杂的国际环境带来的新矛盾新挑战，增强机遇意识和风险意识，立足社会主义初级阶段基本国情，保持战略定力，办好自己的事，认识和把握发展规律，发扬斗争精神，树立底线思维，准确识变、科学应变、主动求变，善于在危机中育先机、于变局中开新局，抓住机遇，应对挑战，趋利避害，奋勇前进。
　3.到二〇三五年基本实现社会主义现代化远景目标。党的十九大对实现第二个百年奋斗目标作出分两个阶段推进的战略安排，即到二〇三五年基本实现社会主义现代化，到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。展望二〇三五年，我国经济实力、科技实力、综合国力将大幅跃升，经济总量和城乡居民人均收入将再迈上新的大台阶，关键核心技术实现重大突破，进入创新型国家前列；基本实现新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化，建成现代化经济体系；基本实现国家治理体系和治理能力现代化，人民平等参与、平等发展权利得到充分保障，基本建成法治国家、法治政府、法治社会；建成文化强国、教育强国、人才强国、体育强国、健康中国，国民素质和社会文明程度达到新高度，国家文化软实力显著增强；广泛形成绿色生产生活方式，碳排放达峰后稳中有降，生态环境根本好转，美丽中国建设目标基本实现；形成对外开放新格局，参与国际经济合作和竞争新优势明显增强；人均国内生产总值达到中等发达国家水平，中等收入群体显著扩大，基本公共服务实现均等化，城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小；平安中国建设达到更高水平，基本实现国防和军队现代化；人民生活更加美好，人的全面发展、全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展。
　二、“十四五”时期经济社会发展指导方针和主要目标
　4.“十四五”时期经济社会发展指导思想。高举中国特色社会主义伟大旗帜，深入贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的基本理论、基本路线、基本方略，统筹推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设的总体布局，协调推进全面建设社会主义现代化国家、全面深化改革、全面依法治国、全面从严治党的战略布局，坚定不移贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，坚持稳中求进工作总基调，以推动高质量发展为主题，以深化供给侧结构性改革为主线，以改革创新为根本动力，以满足人民日益增长的美好生活需要为根本目的，统筹发展和安全，加快建设现代化经济体系，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，推进国家治理体系和治理能力现代化，实现经济行稳致远、社会安定和谐，为全面建设社会主义现代化国家开好局、起好步。
　5.“十四五”时期经济社会发展必须遵循的原则。
　——坚持党的全面领导。坚持和完善党领导经济社会发展的体制机制，坚持和完善中国特色社会主义制度，不断提高贯彻新发展理念、构建新发展格局能力和水平，为实现高质量发展提供根本保证。
　——坚持以人民为中心。坚持人民主体地位，坚持共同富裕方向，始终做到发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享，维护人民根本利益，激发全体人民积极性、主动性、创造性，促进社会公平，增进民生福祉，不断实现人民对美好生活的向往。
　——坚持新发展理念。把新发展理念贯穿发展全过程和各领域，构建新发展格局，切实转变发展方式，推动质量变革、效率变革、动力变革，实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。
　——坚持深化改革开放。坚定不移推进改革，坚定不移扩大开放，加强国家治理体系和治理能力现代化建设，破除制约高质量发展、高品质生活的体制机制障碍，强化有利于提高资源配置效率、有利于调动全社会积极性的重大改革开放举措，持续增强发展动力和活力。
　——坚持系统观念。加强前瞻性思考、全局性谋划、战略性布局、整体性推进，统筹国内国际两个大局，办好发展安全两件大事，坚持全国一盘棋，更好发挥中央、地方和各方面积极性，着力固根基、扬优势、补短板、强弱项，注重防范化解重大风险挑战，实现发展质量、结构、规模、速度、效益、安全相统一。
　6.“十四五”时期经济社会发展主要目标。锚定二〇三五年远景目标，综合考虑国内外发展趋势和我国发展条件，坚持目标导向和问题导向相结合，坚持守正和创新相统一，今后五年经济社会发展要努力实现以下主要目标。
　——经济发展取得新成效。发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须坚持新发展理念，在质量效益明显提升的基础上实现经济持续健康发展，增长潜力充分发挥，国内市场更加强大，经济结构更加优化，创新能力显著提升，产业基础高级化、产业链现代化水平明显提高，农业基础更加稳固，城乡区域发展协调性明显增强，现代化经济体系建设取得重大进展。
　——改革开放迈出新步伐。社会主义市场经济体制更加完善，高标准市场体系基本建成，市场主体更加充满活力，产权制度改革和要素市场化配置改革取得重大进展，公平竞争制度更加健全，更高水平开放型经济新体制基本形成。
　——社会文明程度得到新提高。社会主义核心价值观深入人心，人民思想道德素质、科学文化素质和身心健康素质明显提高，公共文化服务体系和文化产业体系更加健全，人民精神文化生活日益丰富，中华文化影响力进一步提升，中华民族凝聚力进一步增强。
　——生态文明建设实现新进步。国土空间开发保护格局得到优化，生产生活方式绿色转型成效显著，能源资源配置更加合理、利用效率大幅提高，主要污染物排放总量持续减少，生态环境持续改善，生态安全屏障更加牢固，城乡人居环境明显改善。
　——民生福祉达到新水平。实现更加充分更高质量就业，居民收入增长和经济增长基本同步，分配结构明显改善，基本公共服务均等化水平明显提高，全民受教育程度不断提升，多层次社会保障体系更加健全，卫生健康体系更加完善，脱贫攻坚成果巩固拓展，乡村振兴战略全面推进。
　——国家治理效能得到新提升。社会主义民主法治更加健全，社会公平正义进一步彰显，国家行政体系更加完善，政府作用更好发挥，行政效率和公信力显著提升，社会治理特别是基层治理水平明显提高，防范化解重大风险体制机制不断健全，突发公共事件应急能力显著增强，自然灾害防御水平明显提升，发展安全保障更加有力，国防和军队现代化迈出重大步伐。
　三、坚持创新驱动发展，全面塑造发展新优势
　坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求、面向人民生命健康，深入实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略，完善国家创新体系，加快建设科技强国。
　7.强化国家战略科技力量。制定科技强国行动纲要，健全社会主义市场经济条件下新型举国体制，打好关键核心技术攻坚战，提高创新链整体效能。加强基础研究、注重原始创新，优化学科布局和研发布局，推进学科交叉融合，完善共性基础技术供给体系。瞄准人工智能、量子信息、集成电路、生命健康、脑科学、生物育种、空天科技、深地深海等前沿领域，实施一批具有前瞻性、战略性的国家重大科技项目。制定实施战略性科学计划和科学工程，推进科研院所、高校、企业科研力量优化配置和资源共享。推进国家实验室建设，重组国家重点实验室体系。布局建设综合性国家科学中心和区域性创新高地，支持北京、上海、粤港澳大湾区形成国际科技创新中心。构建国家科研论文和科技信息高端交流平台。
　8.提升企业技术创新能力。强化企业创新主体地位，促进各类创新要素向企业集聚。推进产学研深度融合，支持企业牵头组建创新联合体，承担国家重大科技项目。发挥企业家在技术创新中的重要作用，鼓励企业加大研发投入，对企业投入基础研究实行税收优惠。发挥大企业引领支撑作用，支持创新型中小微企业成长为创新重要发源地，加强共性技术平台建设，推动产业链上中下游、大中小企业融通创新。
　9.激发人才创新活力。贯彻尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造方针，深化人才发展体制机制改革，全方位培养、引进、用好人才，造就更多国际一流的科技领军人才和创新团队，培养具有国际竞争力的青年科技人才后备军。健全以创新能力、质量、实效、贡献为导向的科技人才评价体系。加强学风建设，坚守学术诚信。深化院士制度改革。健全创新激励和保障机制，构建充分体现知识、技术等创新要素价值的收益分配机制，完善科研人员职务发明成果权益分享机制。加强创新型、应用型、技能型人才培养，实施知识更新工程、技能提升行动，壮大高水平工程师和高技能人才队伍。支持发展高水平研究型大学，加强基础研究人才培养。实行更加开放的人才政策，构筑集聚国内外优秀人才的科研创新高地。
　10.完善科技创新体制机制。深入推进科技体制改革，完善国家科技治理体系，优化国家科技规划体系和运行机制，推动重点领域项目、基地、人才、资金一体化配置。改进科技项目组织管理方式，实行“揭榜挂帅”等制度。完善科技评价机制，优化科技奖励项目。加快科研院所改革，扩大科研自主权。加强知识产权保护，大幅提高科技成果转移转化成效。加大研发投入，健全政府投入为主、社会多渠道投入机制，加大对基础前沿研究支持。完善金融支持创新体系，促进新技术产业化规模化应用。弘扬科学精神和工匠精神，加强科普工作，营造崇尚创新的社会氛围。健全科技伦理体系。促进科技开放合作，研究设立面向全球的科学研究基金。
　四、加快发展现代产业体系，推动经济体系优化升级
　坚持把发展经济着力点放在实体经济上，坚定不移建设制造强国、质量强国、网络强国、数字中国，推进产业基础高级化、产业链现代化，提高经济质量效益和核心竞争力。
　11.提升产业链供应链现代化水平。保持制造业比重基本稳定，巩固壮大实体经济根基。坚持自主可控、安全高效，分行业做好供应链战略设计和精准施策，推动全产业链优化升级。锻造产业链供应链长板，立足我国产业规模优势、配套优势和部分领域先发优势，打造新兴产业链，推动传统产业高端化、智能化、绿色化，发展服务型制造。完善国家质量基础设施，加强标准、计量、专利等体系和能力建设，深入开展质量提升行动。促进产业在国内有序转移，优化区域产业链布局，支持老工业基地转型发展。补齐产业链供应链短板，实施产业基础再造工程，加大重要产品和关键核心技术攻关力度，发展先进适用技术，推动产业链供应链多元化。优化产业链供应链发展环境，强化要素支撑。加强国际产业安全合作，形成具有更强创新力、更高附加值、更安全可靠的产业链供应链。
　12.发展战略性新兴产业。加快壮大新一代信息技术、生物技术、新能源、新材料、高端装备、新能源汽车、绿色环保以及航空航天、海洋装备等产业。推动互联网、大数据、人工智能等同各产业深度融合，推动先进制造业集群发展，构建一批各具特色、优势互补、结构合理的战略性新兴产业增长引擎，培育新技术、新产品、新业态、新模式。促进平台经济、共享经济健康发展。鼓励企业兼并重组，防止低水平重复建设。
　13.加快发展现代服务业。推动生产性服务业向专业化和价值链高端延伸，推动各类市场主体参与服务供给，加快发展研发设计、现代物流、法律服务等服务业，推动现代服务业同先进制造业、现代农业深度融合，加快推进服务业数字化。推动生活性服务业向高品质和多样化升级，加快发展健康、养老、育幼、文化、旅游、体育、家政、物业等服务业，加强公益性、基础性服务业供给。推进服务业标准化、品牌化建设。
　14.统筹推进基础设施建设。构建系统完备、高效实用、智能绿色、安全可靠的现代化基础设施体系。系统布局新型基础设施，加快第五代移动通信、工业互联网、大数据中心等建设。加快建设交通强国，完善综合运输大通道、综合交通枢纽和物流网络，加快城市群和都市圈轨道交通网络化，提高农村和边境地区交通通达深度。推进能源革命，完善能源产供储销体系，加强国内油气勘探开发，加快油气储备设施建设，加快全国干线油气管道建设，建设智慧能源系统，优化电力生产和输送通道布局，提升新能源消纳和存储能力，提升向边远地区输配电能力。加强水利基础设施建设，提升水资源优化配置和水旱灾害防御能力。
　15.加快数字化发展。发展数字经济，推进数字产业化和产业数字化，推动数字经济和实体经济深度融合，打造具有国际竞争力的数字产业集群。加强数字社会、数字政府建设，提升公共服务、社会治理等数字化智能化水平。建立数据资源产权、交易流通、跨境传输和安全保护等基础制度和标准规范，推动数据资源开发利用。扩大基础公共信息数据有序开放，建设国家数据统一共享开放平台。保障国家数据安全，加强个人信息保护。提升全民数字技能，实现信息服务全覆盖。积极参与数字领域国际规则和标准制定。
　五、形成强大国内市场，构建新发展格局</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新发展阶段贯彻新发展理念必然要求构建新发展格局</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/xfzxgj/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/xfzxgj/</guid>
      <description>※这是习近平总书记2020年10月29日在党的十九届五中全会第二次全体会议上的讲话。
这次全会开得很好。全会听取了中央政治局工作报告，分析了新形势新任务，审议通过了《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》，圆满完成了各项议程。
　全会通过的《建议》，是开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的纲领性文件，是今后5年乃至更长时期我国经济社会发展的行动指南。当前和今后一个时期，全党全国的一项重要政治任务是学习贯彻这次全会精神，把《建议》确定的各项决策部署和工作要求落到实处。
　下面，我代表中央政治局，就贯彻落实全会精神讲几个重点问题。
　一、正确认识国际国内形势
　经过几代人接续奋斗，我们即将全面建成小康社会、完成脱贫攻坚任务、实现第一个百年奋斗目标，从明年起将开始向第二个百年奋斗目标进军。
　在这个重要时刻，我们既要看到我国发展总体态势是好的，我们完全有基础、有条件、有能力取得新的伟大胜利，也要看到当前诸多矛盾叠加、风险挑战显著增多，我国发展面临着前所未有的复杂环境。我们必须坚持正确的历史观、大局观、发展观，看清当前国际国内形势纷繁复杂现象下的本质，做到临危不乱、危中寻机、开拓进取、开辟新局，更好统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局。
　从国际看，世界百年未有之大变局进入加速演变期，国际环境日趋错综复杂。一方面，和平与发展仍然是时代主题，新一轮科技革命和产业变革深入发展，国际力量对比深刻调整，人类命运共同体理念深入人心。另一方面，国际形势的不稳定性不确定性明显增加，新冠肺炎疫情大流行影响广泛深远，经济全球化遭遇逆流，民粹主义、排外主义抬头，单边主义、保护主义、霸权主义对世界和平与发展构成威胁，国际经济、科技、文化、安全、政治等格局都在发生深刻复杂变化。我们要准确认识决定世界百年未有之大变局走向的关键因素，牢牢把握战略主动。
　从国内看，我国继续发展具有多方面优势和条件，也面临不少困难和挑战。关键是要用全面、辩证、长远的眼光看问题，积极拓展发展新空间。
　第一，深刻认识社会主要矛盾变化，增强解决发展不平衡不充分问题的系统性。当前，我国发展面临的主要问题是，创新能力不适应高质量发展要求，农业基础还不稳固，城乡区域发展和收入分配差距较大，生态环保任重道远，民生保障存在短板，社会治理还有弱项。归结起来，就是发展不平衡发展不充分。发展不平衡，主要是各区域各领域各方面存在失衡现象，制约了整体发展水平提升；发展不充分，主要是我国全面实现社会主义现代化还有相当长的路要走，发展任务仍然很重。推动解决这些问题，要坚持辩证唯物主义和历史唯物主义的世界观、方法论。既然是社会主要矛盾的反映，解决起来就不可能一蹴而就，必须既积极有为又持之以恒努力。要坚持问题导向和目标导向，坚持系统观念，着力固根基、扬优势、补短板、强弱项，推动经济社会全面协调可持续发展。
　第二，深刻认识人民对美好生活的向往，增强解决发展不平衡不充分问题的针对性。我国长期所处的短缺经济和供给不足的状况已经发生根本性改变，人民对美好生活的向往总体上已经从“有没有”转向“好不好”，呈现多样化、多层次、多方面的特点，其中有很多需求过去并不是紧迫的问题，现在人民群众要求高了，我们对这些问题的认识和工作水平也要相应提高。我们要坚持在发展中保障和改善民生，解决好人民最关心最直接最现实的利益问题，更好满足人民对美好生活的向往，推动人的全面发展、社会全面进步，努力促进全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展。
　第三，深刻认识经济长期向好的基本面，增强解决发展不平衡不充分问题的信心。当前，我国经济面临周期性因素和结构性因素叠加、短期问题和长期问题交织、外部冲击和新冠肺炎疫情冲击碰头等多重影响，可以说困难前所未有。疫情的冲击是一时的、总体上是可控的，外部冲击倒逼我们加快了自主创新步伐，我国经济长期向好的基本面没有改变。党的坚强领导，我国社会主义制度能够集中力量办大事的制度优势，是实现经济行稳致远、社会安定的根本保证。长期以来，我国积累的雄厚物质基础、丰富人力资源、完整产业体系、强大科技实力，以及我国全球最大最有潜力的市场，是我们推动经济发展和抵御外部风险的根本依托。
　综合分析国内外形势，当前和今后一个时期，我国发展仍然处于重要战略机遇期，但机遇和挑战都有新的发展变化。战略机遇期这个概念，当时提出来时指的是本世纪头20年。在20年后的今天，对战略机遇期如何判断，是一个重大问题。过去我们是顺势而上，机遇比较好把握；现在要顶风而上，把握机遇的难度就不一样了。过去大环境相对平稳，风险挑战比较容易看清楚；现在世界形势动荡复杂，地缘政治挑战风高浪急，暗礁和潜流又多，对应变能力提出了更高要求。过去我们发展水平低，同别人的互补性就多一些；现在我们发展水平提高了，同别人的竞争性就多起来了。
　我们的判断是危和机并存、危中有机、危可转机，机遇更具有战略性、可塑性，挑战更具有复杂性、全局性，挑战前所未有，应对好了，机遇也就前所未有。这次新冠肺炎疫情防控是转危为安、化危为机的一个典型例子。回想年初疫情刚刚暴发时，情况是多么危急、压力多么巨大。现在大半年过去，我们不仅没有被疫情击倒，反而成为全球抗疫成功的典范，今年我国将是全球唯一恢复经济正增长的主要经济体，我国综合实力和国际影响力反而实现更快跃升。其中的经验和道理，要好好思考和把握。
　总之，“十四五”时期是我国实现新的更大发展的关键时期。我们要增强机遇意识、风险意识，准确识变、科学应变、主动求变，勇于开顶风船，善于化危为机，为全面建设社会主义现代化国家开好局、起好步。
　二、全面把握新发展阶段
　新发展阶段就是全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的阶段。这在我国发展进程中具有里程碑意义。对这个新发展阶段，我们要从历史和现实、理论和实践的角度全面加以把握。
　第一，进入新发展阶段，是中华民族伟大复兴历史进程的大跨越。我说过，实现中华民族伟大复兴，是近代以来中国人民最伟大的梦想。近代以来，在外国列强入侵和封建腐朽统治下，我国错失了工业革命的机遇，大幅落后于时代，中华民族也遭受了前所未有的苦难。鸦片战争之后，中国人民和无数仁人志士不屈不挠，苦苦寻求中国现代化之路。孙中山先生的《建国方略》被称为近代中国谋求现代化的第一份蓝图，但在半殖民地半封建社会的条件下，中国现代化没有也不可能取得成功。
　中国共产党建立近百年来，团结带领中国人民所进行的一切奋斗，就是为了把我国建设成为现代化强国，实现中华民族伟大复兴。新中国成立以后，我们党孜孜以求，带领人民对中国现代化建设进行了艰辛探索。1954年，周恩来同志在第一届全国人民代表大会上所作的《政府工作报告》中就明确指出：“如果我们不建设起强大的现代化的工业、现代化的农业、现代化的交通运输业和现代化的国防，我们就不能摆脱落后和贫困，我们的革命就不能达到目的。”1956年，毛泽东同志提出：“我国人民应该有一个远大的规划，要在几十年内，努力改变我国在经济上和科学文化上的落后状况，迅速达到世界上的先进水平。”他还警示，如果搞得不好就会被开除“球籍”。1964年12月，周恩来同志在第三届全国人民代表大会上所作的《政府工作报告》中再次提出：“从第三个五年计划开始，我国的国民经济发展，可以按两步来考虑：第一步，建立一个独立的比较完整的工业体系和国民经济体系；第二步，全面实现农业、工业、国防和科学技术的现代化，使我国经济走在世界的前列。”由于后来发生了“文化大革命”，当时提出的四个现代化建设没有完全展开。尽管如此，从1949年到1978年，我们党领导人民在旧中国一穷二白的基础上建立起独立的比较完整的工业体系和国民经济体系，有效维护了国家主权和安全，我国社会主义建设事业迈出了坚实步伐。
　改革开放以后，邓小平同志提出“三步走”战略，即到上世纪80年代末解决人民温饱问题，到上世纪末使人民生活达到小康水平，到21世纪中叶基本实现现代化，达到中等发达国家水平。进入新世纪，在人民生活总体上达到小康水平之后，我们党又提出，到建党100年时全面建成惠及十几亿人口的更高水平的小康社会，然后再奋斗30年，到新中国成立100年时，基本实现现代化，把我国建成社会主义现代化国家。
　党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代，中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。党的十九大站在新的更高的历史起点上，对实现第二个百年奋斗目标作出分两个阶段推进的战略安排，提出到2035年基本实现社会主义现代化，到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
　从第一个五年计划到第十四个五年规划，一以贯之的主题是把我国建设成为社会主义现代化国家。我们走过弯路，也遭遇过一些意想不到的困难和挫折，但建设社会主义现代化国家的意志和决心始终没有动摇。在这个过程中，我们党对建设社会主义现代化国家在认识上不断深入、在战略上不断成熟、在实践上不断丰富，加速了我国现代化发展进程，为新发展阶段全面建设社会主义现代化国家奠定了实践基础、理论基础、制度基础。
　第二，决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚为全面建设社会主义现代化国家创造了有利条件。“十三五”时期是全面建成小康社会决胜阶段，取得决定性成就，我国经济实力、科技实力、综合国力跃上新的大台阶。我国人均国内生产总值已突破1万美元，预计2020年国内生产总值将突破100万亿元。“十三五”时期累计有5575万农村贫困人口实现脱贫，今年底将历史性地解决绝对贫困问题。全面深化改革取得重大突破，对外开放持续扩大，生态文明建设成效之大前所未有。我国建成了世界上规模最大的社会保障体系，基本医疗保险覆盖超过13亿人，基本养老保险覆盖近10亿人，人民生活水平显著提高。可以肯定，“十三五”规划目标任务将如期完成，全面建成小康社会目标将如期实现。
　如期全面建成小康社会、打赢脱贫攻坚战，使中华民族伟大复兴向前迈出新的一大步，实现了从大幅落后于时代到大踏步赶上时代的新跨越。
　第三，我国建设社会主义现代化具有许多重要特征。世界上既不存在定于一尊的现代化模式，也不存在放之四海而皆准的现代化标准。邓小平同志说过：“我们搞的现代化，是中国式的现代化。我们建设的社会主义，是有中国特色的社会主义。”我们所推进的现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于国情的中国特色。第一点，我国现代化是人口规模巨大的现代化。我国14亿人口要整体迈入现代化社会，其规模超过现有发达国家的总和，将彻底改写现代化的世界版图，在人类历史上是一件有深远影响的大事。第二点，我国现代化是全体人民共同富裕的现代化。共同富裕是中国特色社会主义的本质要求，我国现代化坚持以人民为中心的发展思想，自觉主动解决地区差距、城乡差距、收入分配差距，促进社会公平正义，逐步实现全体人民共同富裕，坚决防止两极分化。第三点，我国现代化是物质文明和精神文明相协调的现代化。我国现代化坚持社会主义核心价值观，加强理想信念教育，弘扬中华优秀传统文化，增强人民精神力量，促进物的全面丰富和人的全面发展。第四点，我国现代化是人与自然和谐共生的现代化。我国现代化注重同步推进物质文明建设和生态文明建设，走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路，否则资源环境的压力不可承受。第五点，我国现代化是走和平发展道路的现代化。一些老牌资本主义国家走的是暴力掠夺殖民地的道路，是以其他国家落后为代价的现代化。我国现代化强调同世界各国互利共赢，推动构建人类命运共同体，努力为人类和平与发展作出贡献。实践表明，中国式现代化既切合中国实际，体现了社会主义建设规律，也体现了人类社会发展规律。我国要坚定不移推进中国式现代化，以中国式现代化推进中华民族伟大复兴，不断为人类作出新的更大贡献。
　三、着力构建新发展格局
　构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是根据我国发展阶段、环境、条件变化，特别是基于我国比较优势变化，审时度势作出的重大决策。构建新发展格局是事关全局的系统性、深层次变革，是立足当前、着眼长远的战略谋划。我们要从全局和战略的高度准确把握加快构建新发展格局的战略构想。
　从根本上说，构建新发展格局是适应我国发展新阶段要求、塑造国际合作和竞争新优势的必然选择。改革开放前，我国经济以国内循环为主，进出口占国民经济的比重很小。改革开放后，我们打开国门，扩大对外贸易和吸引外资。特别是2001年加入世贸组织后，我国深度参与国际分工，融入国际大循环，形成市场和资源“两头在外”的发展格局，对我们抓住经济全球化机遇快速提升经济实力、改善人民生活发挥了重要作用。
　2008年国际金融危机是我国发展格局演变的一个重要分水岭。面对严重的外部危机冲击，我们把扩大内需作为保持经济平稳较快发展的基本立足点，推动经济发展向内需主导转变，国内循环在我国经济中的作用开始显著上升。党的十八大以来，我们坚持实施扩大内需战略，使发展更多依靠内需特别是消费需求拉动。我国对外贸易依存度从2006年峰值的67%下降到2019年的近32%，经常项目顺差占国内生产总值比重由最高时的10%以上降至目前的1%左右，内需对经济增长的贡献率有7个年份超过100%。我们提出构建新发展格局，是对我国客观经济规律和发展趋势的自觉把握，是有实践基础的。
　未来一个时期，我国国内市场主导经济循环的特征会更加明显，经济增长的内需潜力会不断释放。从需求看，我国拥有14亿人口，其中有4亿多中等收入人群，我国商品零售额即将超过美国，位居世界首位，今后还有稳步增长空间。从供给看，我国基于国内大市场形成的强大生产能力，能够促进全球要素资源整合创新，使规模效应和集聚效应最大化发挥。只要顺势而为、精准施策，我们完全有条件构建新发展格局、重塑新竞争优势。
　第一，构建新发展格局是把握发展主动权的先手棋，不是被迫之举和权宜之计。从国际比较看，大国经济的特征都是内需为主导、内部可循环。我国作为全球第二大经济体和制造业第一大国，国内经济循环同国际经济循环的关系客观上早有调整的要求。这是我们提出构建新发展格局的首要考虑。在当前国际形势充满不稳定性不确定性的背景下，立足国内、依托国内大市场优势，充分挖掘内需潜力，有利于化解外部冲击和外需下降带来的影响，也有利于在极端情况下保证我国经济基本正常运行和社会大局总体稳定。
　第二，构建新发展格局是开放的国内国际双循环，不是封闭的国内单循环。我国经济已经深度融入世界经济，同全球很多国家的产业关联和相互依赖程度都比较高，内外需市场本身是相互依存、相互促进的。以国内大循环为主体，绝不是关起门来封闭运行，而是通过发挥内需潜力，使国内市场和国际市场更好联通，以国内大循环吸引全球资源要素，更好利用国内国际两个市场两种资源，提高在全球配置资源能力，更好争取开放发展中的战略主动。我国开放的大门不会关闭，只会越开越大。要科学认识国内大循环和国内国际双循环的关系，主动作为、善于作为，建设更高水平开放型经济新体制，实施更大范围、更宽领域、更深层次的对外开放。
　第三，构建新发展格局是以全国统一大市场基础上的国内大循环为主体，不是各地都搞自我小循环。党中央作出构建新发展格局的战略安排，提出以国内大循环为主体，是针对全国而言的，不是要求各地都搞省内、市内、县内的自我小循环。各地区要找准自己在国内大循环和国内国际双循环中的位置和比较优势，把构建新发展格局同实施区域重大战略、区域协调发展战略、主体功能区战略、建设自由贸易试验区等有机衔接起来，打造改革开放新高地，不能搞“小而全”，更不能以“内循环”的名义搞地区封锁。有条件的地区可以率先探索有利于促进全国构建新发展格局的有效路径，发挥引领和带动作用。
　构建新发展格局必须坚定不移贯彻新发展理念。我们提出新发展理念已有5年，各方面已形成高度共识，实践也在不断深化。贯彻新发展理念，必然要求构建新发展格局，这是历史逻辑和现实逻辑共同作用使然。要坚持系统观念，加强对各领域发展的前瞻性思考、全局性谋划、战略性布局、整体性推进，加强政策协调配合，使发展的各方面相互促进，把贯彻新发展理念的实践不断引向深入。
　四、构建新发展格局要把握好几个重要着力点
　构建新发展格局是一个系统工程，既要“操其要于上”，加强战略谋划和顶层设计，也要“分其详于下”，把握工作着力点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>明清时期“闭关锁国”问题新探</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/bgsg/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/bgsg/</guid>
      <description>作者：中国历史研究院课题组
来源： 中国历史研究院，《历史研究》2022年第3期
摘 要：“闭关锁国”不是中国古代既有概念，也不是西方对中国的固有认知，而是晚清中日语言嫁接产生的历史名词，不是对明清时期对外政策的客观描述。面对咄咄逼人的西方殖民势力，明清时期的中国当政者从军事、经济、文化等不同层面，采取了以“自主限关”为主要特征的限制性政策。这一政策没有阻断明清时期中国对外贸易的发展和中西文化交流互鉴，但造成了消极防御和漠视西方先进科技的负面影响，在一定程度上为近代中国陷入被动挨打局面埋下了伏笔。
关键词：明清时期 “闭关锁国” “自主限关”
任何政策都是时代的产物。明清时期，世界处于资本主义上升期，西方列强在全世界加速了殖民扩张的进程。面对国际环境前所未有的巨变，面对汹涌东来的西方殖民狂潮，明清两朝中央政府采取了与之相适应的对外政策。自民国时期以来，明清中央政府的对外政策始终是国内外学界讨论的重大问题。学术界占据主流的一种观点是，明清两朝中央政府采取“闭关锁国”政策，即被迫实施全面关闭国门的政策。这一学术观点背后隐藏的核心文化观念是封闭与开放、野蛮与文明的二元对立，是特定时代欧洲中心主义影响下的文化产物。然而，“闭关锁国”作为明清时期对外政策的标识性概念，长期传承下来，写入了各类教材和学术作品，影响了一代又一代读者，在广大民众中形成“共识”。
随着研究的深入，明清时期中国与世界的关系、中央政府实施的对外政策、沿海地区的贸易状况，越来越清晰地呈现在世人面前，这为我们深入思考“闭关锁国”概念及相关问题提供了前提条件。本文拟系统梳理学术界关于“闭关锁国”概念探讨的得失，深入考察这一概念的渊源流变，全面探讨明清时期国际环境和中央政府对外政策及其影响，从政策和实践两个层面剖析当时中国是否实行过严格意义上的“闭关锁国”政策，判明用“闭关锁国”来概括明清两朝对外政策是否准确。
一、学术界有关“闭关锁国”及相关问题的讨论
学术界长期关注明清时期“闭关锁国”及相关问题。早在民国时期，一些学者就对“闭关锁国”政策进行了研究。陶希圣在《闭关政策的渊源》一文中，讨论了历代闭关和开放的外交政策；又在《战国至清代社会史略说》中考察了“闭关政策”的实施，认为“国外贸易自由与闭关主义之争，自宋历元，以及明清，绵亘至千年之久”。也有学者对“闭关锁国”进行反思。例如，时人将林则徐写给英国国王的信重新发表，以此肯定林则徐的外交举措。
民国时期大多数学者认为鸦片战争前的中国实行了“闭关锁国”政策：“鸦片战争之前，中国还是力持闭关主义，欧洲人到中国来通商，不但限于一定的地方，并且限于一定的季节。……欧洲人要打破中国的闭关主义，便是在这样情况之下发生出来的，而英国当时在远东的商务又居于最重要的地位，所以为着鸦片问题，英国就首先用炮舰冲破了中国的闭关主义。”
新中国成立后，史学界对清朝的外贸政策有所反思。王仁忱较早对清朝“海禁政策”进行梳理。他认为，清朝采取对外贸易限制政策的原因是维护小农业和家庭手工业相结合的自给自足经济，也是在政治上采取的一种戒备措施。1956年，毛健予在回复读者有关“清代闭关政策”的问题时，肯定了马克思等人的观点，认为清朝闭关不是完全闭关，与防御资本主义侵略直接相关。这表明当时社会上对清代闭关政策尚存争议。
20世纪五六十年代，学界对清代闭关政策与明清市场性质问题进行了有益探讨。1958年，湖北大学政治经济学教研室编写的《中国近代国民经济史讲义》讲到鸦片战争与闭关政策时，认为：“资本主义国家要求自由贸易，封建国家实行的是闭关政策，这两种通商制度的矛盾，正是两个社会制度矛盾的体现，这就是鸦片战争前中英的矛盾。”这一观点遭到孔经纬的质疑，他认为中英矛盾并非两种制度的矛盾，而是侵略与反侵略的矛盾，清朝实施闭关政策目的是维护自身统治。不久，湖北大学国民经济史教研室撰文答复，指出前文确有淡化政治因素的缺陷，但清代“闭关政策”值得讨论，认为该政策起始于17世纪，而非18世纪末或19世纪初，反驳了有些学者论证贸易量增加可说明清朝没有实施闭关政策的观点。
此后，孔经纬似乎没有给予更多回复，而是参与了一场明清市场形成问题的讨论。孔氏认为中国民族市场是在鸦片战争后形成的，李湘认为鸦片战争前就已经形成了统一的国内市场，杨志信认为民族市场形成于明朝后期。学者对明清市场性质的讨论，与断定明清社会性质及其经济发展水平密切相关，更是考察明清时代是否实行闭关政策的重要线索。尽管以上学者对明清市场形成问题的讨论尚缺乏必要的实证研究，但在学术界产生了积极影响。
1979年3月13日，戴逸发表《闭关政策历史教训》一文，讨论清代闭关政策得失。该文认为清朝闭关政策是落后的封建经济的产物，它不仅限制国人出海，同时也限制洋人经商，给中国经济社会发展带来巨大阻碍。此文很快得到学术界关注，引发了学者对清代外交政策、外贸关系问题的研讨。
胡思庸认为清代闭关政策重点不是对洋商的控制，而是对国内经济、文化的保守政策，是专制主义和蒙昧主义的产物。谢俊美在总结胡绳、戴逸、刘大年等人观点基础上，认为闭关政策有自卫意义，但长远来看是一种国策失败。沈渭滨、夏林根则专门论证了清代闭关政策的“自卫作用”，认为清代闭关政策是清政府维护封建专制总政策中的一个重要环节。1980年，陈胜粦撰文支持批评“闭关政策”的立场，赞成戴逸、胡思庸等观点，否认“闭关政策”有民族自卫意义。
至此，一些学者一改20世纪50年代以来的观点，即从强调清代闭关政策具有抗击侵略、保卫民族的意义，转而认为闭关政策是落后封闭的根源。20世纪80年代以后，一些学者开始对学术界一味批评清朝“闭关政策”的主张提出质疑。1982年，郭蕴静首先反对“闭关锁国”之说，主要有三点理由：一是国家实施了保卫自身权利的措施；二是清朝并未彻底断绝对外往来，“闭关锁国”一词典籍难寻；三是闭关并未影响贸易。遗憾的是，此后大多反对“闭关锁国”之说的文章，要么不追溯“闭关锁国”之说的来源，要么把“闭关锁国”与“闭关政策”相互混淆。
1983年，汪敬虞推进了相关研究。他肯定清代闭关政策的存在，认为严格海禁的时间很短，但禁海精神和管理措施在鸦片战争前绵延了约200年。汪氏总体上辩证地看待清代闭关政策，一方面认为闭关政策尤其必要，是防卫殖民主义侵略的必要措施；另一方面认为闭关政策不利于清朝经济发展。1988年，郭蕴静在中外关系史会议上，就“清代闭关锁国”问题发言，认为清代禁海和一口通商，并非闭关；清朝防夷，不是锁国；对外贸易的发展证明清代并未闭关锁国。
1986年，在论证清代贸易发展时，黄启臣对“闭关锁国”论提出新批评：“长期以来，学术界有这样一种观点，认为清代前期实行的是闭关锁国政策，海外贸易微不足道，甚至比不上宋、明两朝”；“不能笼统地说清代前期的海外贸易是实行一条闭关锁国政策，它实行的乃是开海设关、严格管理贸易的政策，海外贸易额比宋、明两朝是有发展的”。同一时期，对清代实行过“闭关锁国”政策之说持否定态度的学者还有夏秀瑞，他认为清代前期实行的是开海贸易政策，“闭关锁国”的论调来自西方的“中伤”，与中国传统的外交贸易政策不相符合。
面对不同学者的公开质疑，戴逸并未放弃清代实行“闭关政策”的观点。他承认清代外交政策实施过程的复杂和对外贸易额度的增加，但更强调乾隆以后统治者的封闭保守心理，以及清朝失去了追赶世界潮流的机会。
在各方争论之中，清朝外交政策实施过程和对外贸易规模得到更加详细的论证。同时，学界从中外关系角度进行讨论，为有关闭关政策的研究注入新意。张之毅比较17、18世纪中、印、日三方对西方殖民者侵略的应对策略，认为在经贸领域，清代不存在“闭关政策”，在外交领域确实存在“闭关政策”。
概言之，20世纪80年代，清代闭关政策广受关注，但相关讨论陷入各说各话的境地，学者往往在经济与外交两个层面探讨清朝闭关政策。
进入20世纪90年代，高翔从文化视角进行观察。他认为，由于当时中国和西方诸国没有建立起近代意义上的外交关系，所以闭关政策主要限制的是中外文化交流和经济交流，集中体现为禁止天主教传播。1992年，张顺洪比较英国两位大使马戛尔尼、阿美士德对华评价与态度，指出他们的评价基于西方标准，对东方有着某些偏见，这也预示着中英关系的转折。万明将明清对外政策进行系统比较后认为，从主导趋向来看，贯穿明朝海外政策的主线是开放，而贯穿清朝海外政策的主线是封闭，因此严格意义的闭关政策自清朝形成、确立和完备化。
21世纪以来，学术界关于清朝“闭关政策”的讨论较之以前有所减少，但相关反思值得重视。2002年，陈尚胜在总结改革开放20多年来有关研究成果的基础上提出，“闭关”和“开放”的分析框架无法有效解释清前期海外贸易的实情。2009年，他撰文梳理“闭关锁国”概念的来源，认为该概念源于19世纪初期的日本。
近年来，相关研究在概念和事实层面，都比以往有所深化。王宏斌通过细致考证，提出乾隆皇帝“从未下令关闭江、浙、闽三海关”。赵轶峰研究明清两代对外政策，认为明代不应被认定为“闭关锁国”，而是“有限开放”。清前期中国对外关系的基本格局既不是闭关锁国，也不是全面开放，同样是“有限制的开放”。
国外学界对“闭关锁国”的讨论，常见于有关明清对外政策的研究和评价。早期以费正清、佩雷菲特为代表的学者，用“封闭”、“保守”、“停滞”形容明清时期中国。近几十年，国外学界基本否定了明代中国处于闭关锁国、自给自足状态的论点，赋予其在早期近代世界商贸体系中占据关键位置的角色。随着全球史观兴起，国外学界充分探讨了中国在17、18世纪深度融入世界经济、政治体系的状况，认为清朝中国是全球史的一部分，从未自绝于世界。日本学界更是比较自觉地注意避免“西方中心主义”可能带来的先入之见，注重从当时历史环境出发，探寻朝廷制定外交和贸易政策的内外背景及因素，认为16—18世纪中国的对外政策不是“闭关锁国”，明清海禁和开海之间政策摇摆的轴心是国家安全与海洋贸易利益的平衡点，与18世纪世界上很多国家（如日本、法国等）相比，清朝在民族、宗教、经济等领域具有鲜明的开放性和包容性。中国的朝贡体系不是自我封闭的有限交往圈，而是具有包容性与开放性的区域国际秩序。明朝因固守华夷之分，对外政策相对保守僵化；清朝则在一定程度上超越了“华夷”思想的束缚，对外政策较为灵活开放。
综上所述，国内外学术界目前对“闭关锁国”的研究虽然没有达成一致认识，但取得了丰硕成果，为我们准确揭示16—19世纪中国在世界发展体系中的角色与地位，对“闭关锁国”概念及相关问题展开更系统深入学术研究，奠定了坚实基础。
二、“闭关锁国”概念的渊源流变
迄今为止，我们尚未在古代文献中找到“闭关锁国”的表述，它不是中国传统的历史概念。17—19世纪，西方人在描述中国时也没有提出与“闭关锁国”相对应的表述。基于中国相对于西方世界边缘的地理位置，西方人经常认为中国处于一种与世界“隔绝”（isolation）、“孤立”（seclusion）、“不受外界影响”（hermetic）的状态。这里的“隔绝”和“孤立”往往被译者翻译成“闭关自守”或“闭关锁国”。显然，这种译法有欠准确，这个概念也不来自西方。那么，“闭关锁国”这个概念究竟是怎样形成的？它的内涵又是什么呢？
中国古代文献中“闭关”一词，最初是“关闭城门”之意，如《周易》中“先王以至日闭关，商旅不行”。此后，历代对“闭关”一词的使用，都是中性表达，不具有封闭、保守的含义，不是贬义词。明肃州巡抚陈九畴为防范“土番”侵扰边境，上疏说“贼不可抚，乞闭关绝贡，专固边防”。疏上，“报可”。此处，“闭关”被视为一种军事防御手段。到了晚清，“闭关”才逐渐具有“保守”之意。如由英人麦肯齐著、英国传教士李提摩太口译、华人学者蔡尔康笔录的《泰西新史揽要》一书，指出当时清政府“又恒闭关自守，与他国不相闻问”。但在涉及国家利益时，“闭关”又被视作与敌国抗争的手段或方式，被赋予浓厚的正面政治含义。如晚清丁宝桢指出，“设厂内地，不为彼族所觊觎，万一别有他事，仍可闭关自造，不致受制于人，利一也”。
16—19世纪，随着中西联系增多，西方人对中国的兴趣日益浓厚。除了大量赞美中华“帝国”的观点，也出现了中华“帝国”封闭、孤立的负面看法。德国哲学家赫尔德、黑格尔及马克思等即以“封闭”（verschließt）、“闭塞”（beschlossen）和“不受外界影响的隔绝”（hermetic isolation）描述中国；美国传教士何天爵等使用“孤立”（seclusion）一词形容清朝的对外关系。但是，当时并没有出现与“闭关锁国”对应的表述。
中文的“闭关锁国”是近代嫁接词组，是中国既有的“闭关”与19世纪初在日本出现的“锁国”相结合的产物。1801年，日本学者志筑忠雄在翻译德国人肯普费撰成于17世纪末的《日本史》时，将后者所说“shutting up”译成“锁国”，用以概括江户幕府时期的外交政策。这一“锁国”概念被清末留日学人接纳，传至国内。这批留日学人大多是当时领国内风气之先的人物，影响自然很大。
我国较早使用“闭关锁国”一词的文献，是1906年佚名文章《论中国人性质不宜对外之故》。1910年，著名记者林白水在分析政治因果关系时也用到“闭关锁国”一词。近代以来，维新派领袖梁启超，新文化运动主将陈独秀、鲁迅，以及新民主主义革命时期以中国共产党为代表的社会各界，除了明确使用“闭关锁国”外，还普遍使用“闭关自守”、“闭关时代”或“闭关主义”等词语，指称旧的社会、旧的外交政策，或文化保守主义，借以实现推动革命及社会发展的目的，引起强烈“共鸣”，其影响延续至今。这一状况最典型的表现是，在翻译赫尔德、黑格尔、马克思等人著作时，将本来描述地理上“隔绝”、“孤立”、“不受外界影响”的状态，译为“闭关自守”或“闭关锁国”。从严格学术意义上讲，这种译法存在明显瑕疵，无论是“hermetic isolation”，还是“seclusion”，在词源上均强调地理意义上的封闭空间或隔绝状态，而中文“闭关锁国”则强调人为的政策选择或主观上的保守与封闭，二者存在显而易见的差别。以后者翻译前者，在不自觉中强化了人为和主观色彩，进而改变了作者原意，可以说是一种带有时代色彩的“意译”。
1978年以后，基于改革开放的时代背景，出于对“文革”的反思，我国史学界在阐述中国历史发展进程时，主张用“闭关锁国”概括明清时期的对外政策。由此，“闭关锁国”一词在我国学术界和社会上流行起来，成为概括明清时期外交政策和社会状况的主流认识，并作为概念固定下来。
19世纪以来，西方人惯于站在欧洲立场，以开放—封闭、文明—野蛮二元模式，评述亚洲各国尤其是中日两国对外政策。西方国家在综合国力和话语权上占据强势地位，在日常交往和文化传播中，自觉或不自觉地使“西方中心主义”视角变成亚洲国家对自身评价的视角，进而影响了亚洲国家特别是东亚国家的自我认知。由此观之，用“闭关锁国”形容明清时期对外政策，是特定时代“西方中心主义”影响的产物，并不是对明清时期对外政策的客观描述。
三、明清时期的中国与西方
准确认识明清时期中国对外政策，必须将其置于16—19世纪世界历史发展进程中考察，放在中西比较的宏观视野中考察。有两个基本事实客观存在：一是尽管中国从16世纪开始出现了从传统社会向近代社会转型的趋势，资本主义萌芽悄然萌生并缓慢发展，但封建传统根基依然强大，从总体上看，中国仍是一个封建国家；二是西方资本主义的兴起及其在全世界的殖民扩张。这两个基本事实，决定了16—19世纪中国和西方之间既存在社会形态差异与文化冲突的一面，更存在侵略与反侵略、殖民与反殖民的一面。
西方殖民势力东来，是晚明和清朝统治者面临的最大历史变局。一部世界资本主义发展史，就是充满暴力与血腥的殖民扩张史，这由资本的性质所决定，无论过去还是现在，都不可能改变。根据马克思的观察，随着16世纪资本主义时代降临，真正意义上的“世界历史”开始了。充满活力的欧洲资产阶级奔走于世界各地，用炮舰、用商品、用《圣经》、用血腥的暴力方式中断了其他国家和民族的自然历史进程，开始全球范围的殖民征服、掠夺和统治。此后数百年，“丛林规则”被西方资产阶级发挥得淋漓尽致，其他国家、其他民族几乎无一例外地被卷入由西方主导的全球化浪潮中。资本在征服世界的过程中，“展示出一幅背信弃义、贿赂、残杀和卑鄙行为的绝妙图画”。
最早来华的西方殖民主义国家是葡萄牙。明正德六年（1511），葡萄牙人占领满剌加，随即在中国东南沿海展开侵略活动。他们贩卖人口，袭击广东沿海。嘉靖时期，葡萄牙人通过贿赂地方官员，骗取澳门作为殖民据点。此后，西班牙、荷兰、英国、法国等西方势力陆续通过海路来华。
1566年，尼德兰资产阶级革命爆发，荷兰很快走上殖民扩张道路。1622年，荷兰攻占澳门港未遂，转而在澎湖列岛筑城设守。1624年，被明军击退后，荷兰人撤至台湾。荷兰殖民者将台湾民众掠卖至爪哇为奴，对殖民地统治异常残暴。1740年，荷兰殖民当局制造“红溪惨案”，对在雅加达的华侨进行疯狂屠杀。
早在资产阶级革命爆发前，英国就积极向海外进行殖民扩张，成立东印度公司，给予它对印度和中国的贸易垄断权，并以此为基础建立印度殖民帝国，作为其进一步争夺海外市场和原材料产地的重要基地。此后，通过四次英荷战争，英国取代荷兰占据海上贸易主导权，一跃成为世界殖民体系的核心势力。
17世纪以后，俄国逐步入侵我国东北地区。1643年，由波雅科夫率领的“远征队”以征收毛皮、寻觅矿产资源为借口，侵入黑龙江流域，遭到当地居民武装反抗。1650年，哈巴罗夫率领哥萨克人入侵我国达斡尔人居住区，奴役当地居民。1653年，斯捷潘诺夫一伙侵入松花江流域掠夺粮食。顺治末年，清廷基本肃清黑龙江中下游的俄国侵略军。此后一段时期，俄国趁清廷将军事斗争重点集中于华南地区之机，再次入侵黑龙江流域，大肆修建殖民据点。清廷通过两次雅克萨战争，有力反击俄国入侵，与其签订《尼布楚条约》，遏制了俄国在黑龙江流域扩张的势头，确定了中俄东段边界。
明清之际，伴随殖民扩张，耶稣会士纷纷来华，开启了西学东渐进程。尽管传教士带来西方天文学、数学、医学等科技知识，但他们中的一些人参与到中国政治之中，有些传教士以种种方式干预中国内政，企图推动中国皇帝皈依天主教，将中国变成天主教国家。葡籍神甫穆经远为赢得传教利益最大化，甚至参与康熙晚年的储位之争，后为雍正帝所杀。在中俄谈判期间，法国传教士巴多明收买清廷掌管俄罗斯事务、担任内务府“署理总管事”的大学士马齐为俄国效力，马齐成为俄罗斯特使的“现任秘密顾问”，给予俄罗斯“很大援助”。
中国当政者对东来的西方殖民势力是有所警惕的。葡萄牙人占领满剌加后，满剌加国王写信给明廷，称葡萄牙人为“强盗”，并将其在满剌加四处抢劫、任意杀戮的行为告知明廷。尤其是17、18世纪，西方正处于全球扩张高峰期，清朝统治者对殖民暴行更加警觉，采取一系列限制性措施加以防范势在必行。康熙五十五年（1716），康熙帝在谈到海防时曾说，“天下事未有不由小而至大。小者犹不可忽，大者益宜留心……即如海防，乃今日之要务，朕时加访问”；预言：“通海口子甚多，此时无碍，若千百年后，中国必受其害矣。”
四、明清两朝中央政府的对外政策
面对西方殖民势力的步步进逼，明清两朝统治者从军事、经济、文化等不同层面，采取了一系列政策。
首先，在军事上加强对西方国家的防范，“立中外之大防”。明正德年间，葡萄牙使团被驱离北京后，中葡关系恶化。嘉靖元年（1522），葡萄牙船队强行驶入中国沿海，遭到中国官兵阻挡，中葡之间爆发“西草湾之役”，这一事件使明朝统治者从心理上增添了对“外夷”的不信任感。此后，明朝加强沿海地区防守，“革渡船，严保甲，搜捕奸民”，整顿海防官兵，日夜操训。至清朝，康熙帝一边勤学西洋科技，一边对殖民侵略保持警觉，强调加强海防，在沿海地区安设炮台严加防御。乾隆帝在得知英使马戛尔尼即将来华后，下令各省以加强海防为要务，对巡哨疏懈、营伍废弛之处加以整饬。为确保边境安全，清廷对西方来华商船作出限制性规定，西方商船进入黄埔港，须将所带炮械交出；来广州贸易的商船所带之护货兵，不得擅自进入各海口；西方商船停泊之处，广东地方官府派兵巡逻稽查。
需要特别指出的是，明清两朝实行的海禁政策并不等于“闭关锁国”。明初，出于倭寇侵扰、流亡海外的敌对势力很多，以及海防建设尚不完善等原因，确实曾长时间实行海禁政策。但海禁和禁止与外国交往不是一回事。如洪武二十五年（1392）七月，“两浙运司言：商人赴温州各场支盐者必经涉海洋。然着令军民不得乘船出海，故所司一概禁之，商人给盐不便。上曰：海滨之人多连结岛夷为盗，故禁出海。若商人支盐，何禁耶？乃命兵部移文谕之”。可见，明朝虽有海禁，但并不禁止正常的海上生产活动。实际上，明代的海禁政策针对的是本国人民，目的是切断敌对势力从大陆获得后勤补给和情报，并不是针对海外各国，更不是有意识地闭关锁国。同时，在海禁政策实施期间，明廷通过“收集”的方式，把大批敌对势力留下的航海人员收编到军队中，从而在很短时间内训练出一支强大的海军，实行不间断的近海巡航，保障了海上经贸活动的正常开展。此外，明朝加大海禁力度，目的是维护沿海秩序和社会安宁。在平息海寇后，随即作出调整，允许中国商民出洋，又在澳门开埠，允许外商入华经营海上贸易。
清初实施“禁海”、“迁海”政策，是针对郑成功抗清势力采取的临时性措施，属于对内政策。康熙二十二年，清朝统一台湾后立即作出“展界”决定，使沿海居民重归故土。康熙二十三年十月，清廷正式开海，允许民众从事海外贸易。至康熙五十六年，虽然出于海防的需要，清政府发布了“南洋禁海令”，但没有限制东洋和西洋的贸易。
其次，在经济上限制对外贸易区域，以便有效管辖。自明初以来，中央政府为便于有效管理朝贡事务，划定不同口岸，规定入明朝贡的外国人员在各自划定口岸登陆。万历初年，广东地方官员采取变通方法，允许非朝贡国商人每年夏冬两季定期至广州贸易。明朝政府还对澳门的进出口贸易制定了法规；对停泊与居留在澳门的外国商船进行登记，发给“部票”；对到广州贸易的外国商人，不准其上岸居住。这些措施主要是为了防范外国商船及商人的不法行为。
清朝在乾隆二十二年（1757）宣布关闭闽海关、浙海关和江海关的西洋贸易，只保留粤海关通商，变“四口通商”为限定广州“一口通商”，不少研究者将其作为“闭关政策”的重要内容。事实上，限定广州一口通商，并未禁止西方各国商人到其他三口通商，也不禁止华人出海贸易。与此同时，陆路贸易在中外交流中也占有一席之地。以中俄陆路贸易为例，雍正六年（1728），依据《恰克图条约》规定，以恰克图、尼布楚为双方贸易地点；至乾隆中叶，中俄贸易方集中于恰克图一地。
明朝和清朝政府的上述举措，并非完全出于自给自足小农经济的保守思想（事实上，传统的自然经济同样不可能完全离开市场交易），主要缘于国家安全的考虑。乾隆皇帝对此有明确说明，“非我族类，其心必异，利之所在，瑕衅易滋”。在清朝统治者看来，面对大量涌入的西方人，只有强化整体管控，实行集中管理，方可避免生事生乱，以防出现危及政府统治和社会稳定的状况。
“限关”的同时，明朝中后期、清朝中前期，政府为应对海陆边境（对外）贸易需求，采取了相对积极的政策。明朝中后期，东南沿海、北部长城一带至辽东地区，形成经济繁荣、华夷杂处的边境社会。为应对这一情况，明朝政府于1558年解禁了山东半岛至辽东半岛的海上航路；1567年松弛海禁，允许漳州府月港的民间海外贸易；1570年以降，在北部和东北地区的大同、张家口、开原、抚顺等地相继开放“互市”，最终形成内地—边境—朝鲜—日本—东南亚的庞大贸易网络。在相继平定三藩和收复台湾之后，清朝于1684年开海，施行积极的海外贸易政策；1717年为了平定准噶尔叛乱，再度施行南洋海禁；1727年重开南洋，此后东洋和南洋贸易一直持续至清末。18世纪的广州成为环球海上航路的重要中转港：从广州出发经马六甲海峡、巽他海峡至印度洋沿岸各地，再经好望角到达欧洲；从墨西哥的阿卡普尔科（Acapulco）至菲律宾马尼拉，再至厦门及广州。
此外，明清统治者对西洋科技和文化，采取“节取其技能，而禁传其学术”的态度。明清之际，中国和西方科学文化交流，主要是由传教士开启的。从利玛窦开始，耶稣会士确立了在中国传教的两个基本策略：一是通过学习儒学，尊重中国风俗，以减少中国人的文化抵触和排斥心理；二是通过介绍西方科学文化，获取中国朝廷和士大夫支持。这些策略使天主教传播与中西科技文化交流紧密结合起来，在晚明和清初收到十分明显的成效。康熙年间来华传教士白晋说：“因为一个多世纪以来的经验使人们认识到，要在中国引入和传播基督教，宣传科学是一切必由之途中的最主要一种。到目前为止，上帝要所有的传教士都运用这种手段。今天，上帝似乎更明显地还要人们从今以后要运用科学来排除中国的异教邪道。”
但是，到康熙晚年，形势发生剧变，直接原因是罗马教廷禁止中国教徒祭祖祭孔，规定：“传教士在任何情况下都不能允许基督徒主持、参与或者出席一年数度例行的祭孔、祭祖的隆重仪式，我们宣布这种供祭是带有迷信色彩的。”这与中国文化的核心价值冲突，康熙帝明确讲“中国两千年来，奉行孔学之道”，雍正帝在接见传教士葛大度时重申“我们是不会为了你们的宗教而放弃有几千年历史的儒学的”。清廷和罗马教廷之间随后发生激烈文化冲突，康熙帝于1717年批准将天主堂改为“公庙”，将传教士尽行驱逐出境，禁止天主教在中国传播。
雍正帝即位后，在全国范围内大规模驱逐西方传教士，将其迁往澳门，其出发点与对国家安全的担忧密不可分。雍正帝直言不讳地对传教士说：“你们想让所有中国人都成为基督徒，这是你们宗教的要求，朕很清楚这一点。但这种情况下我们将变成什么呢？变成你们国王的臣民。你们培养的基督徒只承认你们，若遇风吹草动，他们可能惟你们之命是从。朕知道目前还没什么可担心的，但当成千上万的船只到来时就可能出乱子。”
需要指出的是，禁止天主教传播不等于终止中西科学文化交流。在整个清前期，西方宗教在中国的影响仍然存在，西方传教士秘密传教的情况并不鲜见，清廷对西方先进科技也有一定程度接纳。乾隆时，纪昀等在谈到西学政策时曾说，“欧逻巴人天文推算之密，工匠制作之巧，实逾前古。其议论夸诈、迂怪，亦为异端之尤，国朝节取其技能，而禁传其学术，具存深意”。“节取其技能”，指有选择地学习和吸收西方先进科学技术，主要集中在西洋天文历算和制造技术上。但在实践中，清廷对西方先进科技患得患失，并未将这一思想很好落实。“禁传其学术”，主要指禁止传播天主教。当然，从严格意义上而言，“学术”还应该包括当时西方先进的意识形态如启蒙思想等，但传教士没有将其带到中国，清政府也无从接受这些思想。
显然，明清朝廷对中西交流采取的措施，主要是限制性的，并没有完全关上中国的大门，用“闭关”加以概括不符合历史实际。“限关”是自主行为，其动机是维护国土安全、文化安全，是面对外部袭扰，特别是面对西方殖民侵略威胁时，采取的防御性自我保护策略。因此，我们认为明清两朝中央政府采取的是“自主限关”的对外政策。站在今天的角度看，是否开放、如何开放、开放范围多大，属于国家主权范围。国内外一些学者简单地斥其为“落后”、责其为“野蛮”，甚至认为违反所谓“国际法”，是完全站不住脚的。
五、“自主限关”政策下的中外交流
“自主限关”政策具有维护国家主权、防范西方殖民侵略的意图，无论是形成还是发展，都有其历史合理性。最新研究表明，“自主限关”没有阻断明清时期中外经济贸易往来和文化交流互鉴。明代中国无疑是当时世界上最大的经济体。伴随明廷对外贸易管理制度的不断调整，朝贡贸易大致可分为四种类型。
一是朝贡给赐贸易。“正贡”与赏赐实际上相当于中外礼品交换。明太祖诏敕中屡屡表达“薄来而情厚则可，若其厚来而情薄，是为不可”的思想。这种交换的政治外交意义远重于经济贸易利益，因其贸易份额在整个贸易体系中只占很小一部分，乃至有学者认为这不能算是真正的贸易。《明会典》详细记载了25国始贡时间及其贡品，另有须文达那、拂菻、览邦等38国未记载具体贡品，合计63国。各国贡品以本国土特产品、珍奇为主，明朝的给赐则以丝绸、钞币为大宗。
二是朝贡贸易中附带物品交易。除了贡赐品交换之外，还有各国使团成员（包括附搭来华的商人）附带物品的交易，明廷称为“附至番货”或“附搭货物”。这种“正贡”之外的商品交易，在朝贡贸易中占有相当大比重。明廷对此类贸易一般采取“关给钞锭，酬其价值”的办法，分别于京师会同馆、市舶司所在地及沿路进行贸易，具体贸易地点因国而异。
三是遣使出洋直接贸易。这类贸易以郑和下西洋为典型，实际也是最能体现官方国际贸易体制的类型。七下西洋客观上也是国家权力介入区域合作的表现，郑和下西洋贯通了海陆丝绸之路，推动南海至印度洋的贸易达到一个历史的新高度。
四是民间互市贸易。这是以往研究常常忽略的官方管理下的民间对外贸易。朝贡贸易本身包含一定的民间私人对外贸易。明人王圻曾言：“凡外夷贡者，我朝皆设市舶司以领之……许带方物，官设牙行与民贸易，谓之互市。是有贡舶，即有互市；非入贡即不许互市。”这意味着朝贡贸易本身具有互市贸易内容。
以明末高宇泰《敬止录·贡市考》引述永乐《鄞县志》中的外国物品清单为中心，通过对宋元明时期在宁波的贸易物品、仓储规模和市舶司及其行人设置方面的比较分析，可以发现明初对外贸易远盛于宋元之时。明代对外贸易的特点在于有贡就有市，如日本国“正贡”的物品仅见20种，随带贸易的物品则多达248种。这种巨大差异提醒人们注意：朝贡贸易中作为礼品交换的物品只占极小部分，绝大多数是作为商品来交易的。进一步说，当时的国际贸易具有集区域各国重要资源交换的特点（开展贸易的各国统治者本身就是本国资源最大的控制者）。当时在宁波市舶司设有100个行人（即牙人），可见在国际合作机制下国际贸易的繁盛景象。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1天36个！美国立法热情空前的荒唐真相</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/mgfa/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 20:15:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/mgfa/</guid>
      <description>来源：玉渊谭天微信公众号
 　他就像一个大半学期都不及格的学生，通过熬通宵的方式，在早上6点卡点把期末论文塞到教授办公室的门缝。他虽然拿不到A，但老师也不会给他F。
　这是美国“政客”新闻网站，对美国总统最新的评价。
　赶在这个月，拜登接连签署了《芯片和科学法案》和《通胀削减法案》。就在8月25日，拜登还签署了一项旨在实施《芯片和科学法案》的行政命令。
　目前，拜登任上签署的法案数量，已经超过了奥巴马八年任期内的法案数量。
　这些法案，被美国媒体连篇累牍报道，成为美国政治体系良好运转的标榜，被一些人奉为治理国家和解决问题的圭臬。
　但问题是，这些法案，真的有用吗？
　从这几个维度，能看清美国法案的“真正面目”。
01 徒有其表的立法热情 　谭主利用大数据手段统计后发现，到8月23日，本届国会议员已经提交了21693个提案，平均每天提出36.3个，是近20年来的最高水平。
　但看似前所未有的立法热情，只是徒有其表：
　21693个提案中，有15882个提案——近73.2%仅仅停留在提出阶段，甚至都没有被讨论过。
　美国的立法流程冗长复杂，一个提案必须要在议员的任期内走完全部流程，否则即便是“临门一脚”，也会变成废纸一张。而这15882件提案，从一开始就是废纸一张。
　曾经做过美国众议员立法助理的复旦大学美国研究中心副主任信强告诉谭主，这73.2%绝大多数都是没有什么实质性意义，或者极富争议性因而无法获得两院审议通过的提案。
　谭主注意到，2021年2月18日，一名民主党众议员就提交了一份给州内山峰改名字的提案。
　信强告诉谭主，类似于这样的提案占这么高的比重，足见美国提案质量下降之严重。
　要知道，当下，美国深陷几十年来难得一见的危机之中。
　政治层面，前总统被“抄家”，打破美国过去200多年的政治默契，创下两党“斗争之最”；
　经济层面，美国通胀高企，石油等商品价格不断上涨，推高“物价之最”；
　社会层面，种族主义等毒瘤加剧美国社会撕裂，面对恶化的安全环境，更多美国人只能选择武装自己，完成购枪身份背景审查的人刷新“历史之最”。
　危机也带来了行动，让议员们提案的数量猛增，但他们的动机到底是什么，这些提案，真的解决问题吗？
　有一个观察的视角耐人寻味。今年的第一、二季度，苹果、亚马逊、英特尔等公司的游说支出先后创下新高——提案多了，企业的游说支出多了，议员们得到的利益，也变多了。
　共和党参议员马克·卢比奥，就是很好的例子。从去年开始，卢比奥提了892个提案，涉及能源、医疗等多个行业。
　营造兢兢业业的表象，像冲KPI一样地发起提案，为的是实打实的利益。
　谭主利用大数据手段抓取了2020年至今给卢比奥政治捐款的公司发现，金额排名前20的公司，恰恰集中在能源、医疗等行业。
　卢比奥的经济状况不是很好，还曾被评为国会负债最多的参议员。如果不通过广撒网的方式，左右逢源，那单凭这样经济实力的卢比奥，当然拼不过那些自掏腰包竞选的议员，到时候，卢比奥能否保住自己议员之位，都难说。
　从这个切面可以看出，这些提案，想要解决的，不是美国国内问题，不是美国民众的腰包问题，而解决的，是自己腰包的问题。
02 创造历史的政治分肥 　自就任以来，拜登一共签署了173个法案。其中，有四个法案很特殊，用美国人自己的话说，它们都是美国历史上“最大规模”的法案。
　8月16日，拜登签署了总价值约为7500亿美元的《通胀削减法案》，这是包含了美国史上最大规模气候投资的法案；
　8月9日，拜登签署了总价值约为2800亿美元的《芯片和科学法案》，这是包含美国二战以来最大规模产业政策的法案；
　去年11月15日，拜登签署了1.2万亿美元基础设施投资法案，这是半个多世纪以来美国最大规模的基础设施改革法案；
　去年3月11日，拜登签署了1.9万亿美元的经济救助计划，这是美国历史上最大规模的纾困法案。
　这几个法案，对应解决的是美国面临的通胀、芯片短缺、基础设施陈旧、疫情冲击这几大危机。
　但奇怪的是，这四个最大规模的法案，资金盘子看似很大，在解决实际问题上的支出却不多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佩洛西窜台的若干事实</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxi/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 07:03:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxi/</guid>
      <description>转自新华网
新华社北京8月24日电 佩洛西窜台的若干事实
　引言
　美国国会众议长佩洛西不顾中方严正警告，执意窜访中国台湾地区，严重侵犯中国主权安全，严重损害中国领土完整，严重危害台海和平稳定，严重冲击中美关系政治基础，中方被迫采取反制措施。美方混淆是非、颠倒黑白，在国际上散布虚假信息，无理指责中方正当反制维权举措，企图误导国际社会对台湾问题的认知。我们有必要摆出事实，正本清源，让美国霸权本质和强盗逻辑无处遁形。
　事实1：一个中国原则是中美关系的政治基础，其含义清晰、明确。世界上只有一个中国，台湾是中国的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。这是一个中国的本源本意，也是国际社会的普遍共识。美国口头上称坚持一个中国政策，实际上在不断“切香肠”，歪曲、篡改、虚化、掏空一个中国原则。
　◆台湾自古即属中国的历史经纬清晰、法理事实清楚。
　大量的史书和文献记载了中国人民早期开发台湾的情景。公元230年，三国时期留下了关于台湾最早的记述。宋元以后，中国历代中央政府开始在澎湖、台湾设治，实施行政管辖。16世纪中后期，明朝公文中开始使用“台湾”称谓，遂成定名。1624年，荷兰殖民者侵占台湾南部。1662年，民族英雄郑成功驱逐荷兰殖民者收复台湾。清朝政府逐步在台湾扩增行政机构，1684年设立台湾府，隶属福建省管辖；1885年改设台湾为行省。
　1894年7月，日本发动侵略中国的甲午战争，次年4月迫使战败的清朝政府割让台湾及澎湖列岛。抗日战争时期，中国共产党人明确提出收复台湾的主张。1937年5月15日，毛泽东同志会见美国记者尼姆·韦尔斯时表示：“中国的抗战是要求得最后的胜利，这个胜利的范围，不限于山海关，不限于东北，还要包括台湾的解放。”
　1943年12月1日，中美英三国政府发表《开罗宣言》宣布，三国之宗旨在使日本所窃取于中国之领土，例如东北、台湾、澎湖列岛等，归还中国。1945年7月26日，中美英三国共同签署、后来苏联参加的《波茨坦公告》，重申“开罗宣言之条件必将实施”。同年9月，日本签署《日本投降条款》，承诺“忠诚履行波茨坦公告各项规定之义务”。10月25日，中国政府宣告“恢复对台湾行使主权”，并在台北举行“中国战区台湾省受降仪式”。由此，通过一系列具有国际法律效力的文件，中国从法律和事实上收复了台湾。
　1949年10月1日，中华人民共和国中央人民政府宣告成立，取代中华民国政府成为代表全中国的唯一合法政府。这是在中国这一国际法主体没有发生变化情况下的政权更替，中国的主权和固有领土疆域没有改变，中华人民共和国政府理所当然地完全享有和行使中国的主权，包括对台湾的主权。由于中国内战延续和外部势力干涉，海峡两岸陷入长期政治对立的特殊状态，但中国的主权和领土从未分割也决不允许分割，台湾是中国领土的一部分的地位从未改变也决不允许改变。
　◆联大第2758号决议确认了一个中国原则，得到国际社会普遍遵循。
　1971年10月，第26届联合国大会通过第2758号决议，决定：“恢复中华人民共和国的一切权利，承认她的政府的代表为中国在联合国组织的唯一合法代表并立即把蒋介石的代表从它在联合国组织及其所属一切机构中所非法占据的席位上驱逐出去。”这一决议不仅从政治上、法律上和程序上彻底解决了包括台湾在内全中国在联合国的代表权问题，而且明确了中国在联合国的席位只有一个，不存在“两个中国”“一中一台”的问题。随后，联合国相关专门机构以正式决议等方式，恢复中华人民共和国享有的合法席位，驱逐台湾当局的“代表”。
　联合国秘书处官方法律意见明确指出，“台湾作为中国的一个省没有独立地位”，“台湾当局不享有任何形式的政府地位”。实践中，联合国对台湾使用的称谓是“台湾，中国的省(Taiwan，Province of China)”。
　◆坚持一个中国原则是美国做出的政治承诺，也是中美建立外交关系的前提和基础。
　美国在1972年发表的“上海公报”中明确表示：“美国认识到，在台湾海峡两边的所有中国人都认为只有一个中国，台湾是中国的一部分。美国政府对这一立场不提出异议。”
　美国在1978年发表的“中美建交公报”中明确表示：“美利坚合众国政府承认中国的立场，即只有一个中国，台湾是中国的一部分”；“美利坚合众国承认中华人民共和国政府是中国的唯一合法政府。在此范围内，美国人民将同台湾人民保持文化、商务和其他非官方关系”。
　美国在1982年发表的“八·一七”公报中明确表示：“中华人民共和国政府和美利坚合众国政府发表的一九七九年一月一日建立外交关系的联合公报中，美利坚合众国承认中华人民共和国政府是中国的唯一合法政府，并承认中国的立场，即只有一个中国，台湾是中国的一部分。美国政府无意侵犯中国的主权和领土完整，无意干涉中国的内政，也无意执行‘两个中国’或‘一中一台’政策。”
　◆美国偷梁换柱、瞒天过海，不断挑战一个中国原则。
　根据国际法，美国应善意、诚信履行其承诺，不能援引其国内法规定不履行其承诺和国际法义务，也不能以事后作出的秘密保证单方面曲解与中方达成的联合公报。然而，2001年小布什政府上台后，美国把单方面炮制的“与台湾关系法”置于中美三个联合公报之前。特朗普政府后期又将秘而不宣的“对台六项保证”公然放在美国一中政策表述中。美方还删除了美国务院网站“台湾是中国的一部分”等关键表述。佩洛西窜台后，美伙同盟友发表所谓声明，妄图在一个中国政策的表述中增加所谓“适用情形”，为今后随意曲解留下空间。
　近年来，美国无视《开罗宣言》《波茨坦公告》等国际法律文件，妄称联大第2758号决议没有处理“台湾的代表权问题”，炒作非法无效的“旧金山和约”，鼓吹“台湾地位未定”，宣称支持台湾“有意义地参与联合国体系”，企图改变台湾是中国的一部分的地位，制造“两个中国”“一中一台”，实现其“以台制华”的政治目的。
　美国所作所为违背自身政治承诺，严重违反国际法上的禁止反言原则，违背《联合国宪章》所确立的主权和领土完整、不干涉内政等国际法基本原则，非法性显而易见。
　事实2：国会是美国政府的组成部分，国会议员窜台违背美国仅同台湾保持非官方关系的政治承诺，违反一个中国原则和中美三个联合公报。美国政府有责任确保其对中方作出的政治承诺得到政府各个组成部分的遵守和执行。
　◆美国作为一个国家，对外政策只能有一个。国会作为美政府的组成部分，有责任履行美政府的对外承诺，应严格遵守一个中国政策，不与中国台湾地区进行任何官方往来。无论根据国际法还是美国内法，“三权分立”都不是美无视国际义务，违反国际关系基本准则、挑衅中国主权、违背其在台湾问题上所做承诺的借口。
　◆佩洛西窜台公然违背美国“不与台发展官方关系”的承诺。佩洛西作为美国会众议长，是美排位第三的领导人，是仅次于副总统的美总统第二顺位继承人。她乘坐美政府军用专机，受到台民进党当局高规格接待。在台期间，佩洛西张口闭口代表美国，声称“美国与台湾站在一起”，发表新闻通告称这是25年来美众议长首次对台进行官方访问，民进党当局更宣扬佩洛西窜台是台美关系的重大突破。
　◆过去的错误不能成为错上加错的借口，更无法为现在的错误正名。美国前众议长金里奇1997年窜访台湾地区本身就是错误的，中方始终坚决反对。美国不能用金里奇犯的错误来洗白佩洛西窜台的非法勾当，更不能为今后进一步升级美台官方接触制造新的借口。
　事实3：佩洛西窜台根本与民主无关，而是侵犯中国主权和领土完整、违背14亿多中国人民意志、挑战国际社会一个中国共识的政治作秀和严重挑衅。
　◆佩洛西打着“民主”幌子，刻意扭曲台湾问题纯属中国内政问题的性质，企图否定中国政府维护国家主权和领土完整的正当性和合理性，侵犯中国主权、破坏中国稳定、遏制中国发展，是赤裸裸的政治操弄。
　◆美国在国际上炒作所谓“民主对抗威权”叙事，实质是固守冷战思维、零和博弈错误理念，将意识形态和价值观作为推进地缘战略的工具，极力维护美国霸权和“西方中心主义”。
　◆美国民主已背离民主内核。美式民主是建立在资本基础上的“富人游戏”，91%的美国国会选举由获得最多资金支持的候选人赢得。名为“一人一票”，实为“少数精英统治”，普通选民只有拉票时受宠、选举后就被冷落。权力制衡变成“否决政治”，党派利益凌驾于国家发展之上。美选举制度弊端明显，操弄选区划分的“杰利蝾螈”做法盛行，损害公平正义。美国内民主问题积重难返，金钱政治、身份政治、政党对立、政治极化、社会撕裂、种族矛盾、贫富分化等问题愈演愈烈，国会暴乱震惊全球，弗洛伊德之死激起广泛抗议浪潮，疫情失控酿成人间惨剧，“富者愈富，贫者愈贫”现象严重，美式民主失灵失效成为难以掩盖的事实。
　皮尤研究中心等多项民调显示，包括美国民众在内的国际社会不看好美国的民主状况。美共和党议员马乔丽·格林表示，“佩洛西没有留在国内，解决困扰美国人民的问题。她已经掌握了几十年的权力，而整个国家却在崩溃。这种捍卫民主的假‘勇气’已经够多了。”
　◆长期以来，美国假民主之名肆意干涉发展中国家内政，发动军事干涉和侵略，是对地区和国际安全的最大威胁。2001年以来，美国以民主为名，在阿富汗、伊拉克、利比亚、叙利亚发动的战争和军事行动造成几十万人死亡，数百万人受伤，数千万人流离失所，酿成多国人道灾难。美国打着所谓“民主价值”的旗号，大肆干涉别国内政，甚至策动政权更迭、扶持亲美政府。美国在拉美推行“新门罗主义”，在欧亚地区煽动“颜色革命”，在西亚北非国家制造“阿拉伯之春”，给多国带来混乱和灾难，严重损害世界和平、稳定和发展。时至今日，美国仍试图按照美式标准将世界划分为“民主”和“非民主”两大阵营，公然挑动分裂和对抗。这种行为只会给国际社会带来更大的动荡和灾难。
　事实4：改变台海现状、挑起危机的是美国和“台独”分裂势力。
　◆台海的真正现状是：世界上只有一个中国，台湾是中国的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。两岸同属一个中国，中国的领土和主权从未分割。
　◆台民进党当局坚持“台独”分裂立场，不断谋“独”挑衅，是改变台海现状的始作俑者。他们把谋求独立写入民进党党纲，拒不接受一个中国原则，妄称“中华民国与中华人民共和国互不隶属”，公然抛出“新两国论”；他们在岛内推行“去中国化”“渐进台独”，纵容“急独”势力鼓噪推动“修宪修法”，欺骗台湾民众，煽动仇视大陆，阻挠破坏两岸交流合作和融合发展，加紧“以武谋独”“以武拒统”；他们勾结外部势力，在国际上竭力制造“两个中国”“一中一台”，在“台独”分裂的道路上越走越远。
　◆美国“以台制华”、打“台湾牌”，对“台独”分裂势力纵容支持，也是在改变台海现状。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论胡锡进</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/lhxj/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 08:45:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/lhxj/</guid>
      <description>我们的综艺真人秀非常喜欢打造人设，胡锡进的人设也是精心打造过的。
CNN，纽约时报，华盛顿邮报，金融时报，法广，之音，经济学人等等等等，总有一批人在反复刺激我们， 胡锡进是参考西方媒体模式打造的人设。 这次佩罗西访台 ，胡锡进的言论对台湾、欧美的刺激非常大， 从他们对胡锡进的厌恶就可以看出来 。 但是胡锡进的副作用也由此诞生，胡锡进对外的言论被搬运到国内，产生了很多争议，我个人的看法，有争议不怕，慢慢就好了。
另外，由此我产生了一个疑问， 你们真的喜欢言论自由吗？ 你们真的能接受言论自由吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九子夺嫡看台海</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/jzdd/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 13:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/jzdd/</guid>
      <description>康熙末年九子夺嫡，最后只剩下八爷胤禩，四爷胤禛，十四爷胤禵 . 彼时，八爷已经不在储君名单，但党羽众多，他的策略是“乱中取胜”。四爷，已经在储君名单，但素以孤臣自居，他的策略是“稳如泰山”。十四爷，拥有兵权但远离皇城，他的策略是“坐山观虎斗”。
现在看台海局势，美国要乱 ，中国要稳 ， 其他国家要的是中美互斗火中取栗。
斗争是为了求稳，中美博弈是个长期的过程，论斗争，绝对是共产党的强项，用主席的话最后收尾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吴啊萍和诈骗寺</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/wuaping/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 10:01:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/wuaping/</guid>
      <description>战犯在日本被供奉在靖国神社，吴啊萍供奉战犯 ，玄奘寺靖国神社化 。
上山彻也暗杀安倍， 原因是他母亲供奉统一教，吴啊萍供奉战犯 ，佛教邪教化 。
玄奘寺传真法师息事宁人是怕影响生意，他不是方丈是经理 ，玄奘寺有几本帐 ？ 明面上的要交税，捐的不需要交税。 佛教资本化， 玄奘寺变诈骗寺。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本动荡之始</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/nippon1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 10:10:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/nippon1/</guid>
      <description>今天看到日本网首页两条并排的新闻，是凑巧吗 。。。 安倍被刺，是个人行为吗 。。。 动荡要开始了 。。。
https://www.nippon.com/cn/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新冠疑惑</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/covidissue/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 06:10:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/covidissue/</guid>
      <description> 疑惑1 新冠源头找到了吗 ？ 疑惑2 新冠流感化了吗 ？ 疑惑3 共存国家经济恢复了吗 ？ 疑惑4 我们这代人还会再次遇到新冠吗 ？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从世界知识产权报告看人教版教科书</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/chinaedu/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 13:10:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/chinaedu/</guid>
      <description>从世界知识产权报告中出版物数据看，我国教科书出问题是必然事件 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欧美新冠疫苗的问题</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/vaccineissue/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 12:27:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/vaccineissue/</guid>
      <description>下面的视频是台媒做的关于新冠疫苗问题的视频，最近的几次疫情， 疫苗都是争议的焦点。 视频的观点仅供参考，某些观点我不赞同。
https://www.youtube.com/watch?v=SDF41tN-tMc
2021年拜登上台后，推动美国疫苗接种。当时头条上有非常多针对疫苗的认知作战，莫衷一是。我印象比较深的是一个美籍华人上传的视频，她怀疑当时英美的三款疫苗，她在FDA网站上查到了这些疫苗的副作用还有不明原因死亡；另外当时澳大利亚的新冠疫苗检测出HIV，这些都能和上面的视频对应起来。
疫苗，金钱，性这些问题我个人的态度是，保守一点没坏处。 新冠疫苗序贯接种就算了吧，mrna不靠谱。我会从科兴转成北生，私人公司也不靠谱。
第四针可以等等，今年10月以后，奥密克戎疫苗应该要上市了。
台湾现在变成了大号的玻璃容器，里面的事情清清楚楚，大家可以好好观察。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俄乌战争数据截至2022年6月30日</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/ruwardata1/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 07:25:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/ruwardata1/</guid>
      <description>数据源自俄国防部</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PCR 政府指导价调整史，各地略有不同，单位元</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/pcr/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 06:27:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/pcr/</guid>
      <description>   日期 单人多次 多人混检     2020年3月 260 90   2020年4月 180 50   2020年6月 120 40   2021年2月 80 30   2021年9月 60 15   2021年12月 40 10   2022年4月 28 8     2022年4月山东调整价格 降为 24，4 降低核算采购价格 2022年5月3日起北京市新冠病毒核酸单样本检测价格由每次24.9元降低至19.7元，混合检测价格同步由每样本5.9元降低至3.4元 2022年5月13日安徽省医疗保障局，该省连续七次下调新冠病毒核酸检测项目费用，检测项目价格分别下降到单人单检19.7元和混检3.4元 2022年5月20日起，广东省新冠检测价格再降价，全省最高指导价：新冠核酸单人单检价格降至每人份不超过18元，核酸多人混检价格降至每人份不超过5元，政府组织的大规模筛查、常态化检测的多人混检价格降至每人份不超过3元；抗原检测价格降至每人份不超过6元，全省检测机构统一执行。 2022年5月31日起，广东省新冠检测价格再降价，新冠核酸单人单检价格全省最高指导价每人份不超过16元，其中服务费降至10.5元，核酸检测试剂盒，按照集采中选产品价格(含中选企业自愿降低的价格)执行。此次降价是自5月20日降价后，广东核酸单人单检再次降价，其余新冠病毒检测的核酸多人混检价格、政府组织的大规模筛查、常态化检测的多人混检价格及抗原检测价格仍按5月20日的5元、3元、6元执行。 2022年6月1日起山西新冠病毒核酸检测单人单检降至不超过16元/人次，多人混检最高不超过4元/人次；新冠病毒抗原检测服务费用降至不超过2元/人次，抗原检测试剂(含采样器具)零差率销售，检测项目总价格降至不超过6元/人次。《通知》明确，对于政府组织的大规模筛查、常态化检测，要充分考虑到规模效应和基层组织、志愿者对成本的分担效应，新冠病毒核酸多人混合检测最高不超过3.5元/人次。 2022年5月31日上海公立医疗机构开展的核酸单样本检测价格由25元下调至16元，常态化核酸检测点的检测服务免费至6月30日 2022年6月11日上海发布官微消息全市常态化核酸检测点免费检测服务，延长至2022年7月31日 2022年7月20日上海市常态化核酸检测点继续提供免费检测服务至2022年8月31日 2022年8月13日上海市常态化核酸检测点免费检测服务，延长至2022年9月30日 2022年9月9日上海市常态化核酸检测点免费检测服务，延长至2022年10月31日  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上海的各路神仙</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/shanghaishenxian/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 10:17:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/shanghaishenxian/</guid>
      <description>躺平书记，内斗卫建委，虚伪专家，海参媒体，无良资本，激动黄牛党，虚荣小市民。
疫情只是照妖镜， 上海的问题大家都很清楚， 装糊涂罢了。 吹哨人在哪 ？ 吹牛逼的一大堆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>携一程去天堂</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/xieniyicheng/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 18:27:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/xieniyicheng/</guid>
      <description>上海人，快躺平。
类流感，小毛病。
看欧美，别不信。
失健康，伤经济。
资本家，心最硬。
他赚钱，我玩命。
别抬头，眼一闭。
伪自由，真丧命。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你好世界</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/helloworld/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 19:33:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/helloworld/</guid>
      <description>hello world 你好世界</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/xjpsh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/xjpsh/</guid>
      <description>title: &amp;ldquo;习近平在上海合作组织成员国元首理事会第二十二次会议上的讲话（全文）&amp;rdquo; date: 2022-09-17T18:00:00+08:00 description: &amp;quot;&amp;quot; tags: [习近平,中国共产党] categories: All draft: false 新华社乌兹别克斯坦撒马尔罕9月16日电
把握时代潮流 加强团结合作 共创美好未来
——在上海合作组织成员国元首理事会
第二十二次会议上的讲话
(2022年9月16日，撒马尔罕)
中华人民共和国主席 习近平
　尊敬的米尔济约耶夫总统，
　尊敬的各位同事：
　很高兴出席上海合作组织峰会。感谢米尔济约耶夫总统的热情接待和周到安排。一年来，乌方作为轮值主席国，为推动本组织各领域合作做了大量卓有成效的工作，我对此高度赞赏。
　撒马尔罕是举世闻名的“丝路明珠”，见证了古丝绸之路的灿烂和辉煌。古丝绸之路为亚欧大陆商品物产大流通、科学技术大传播、思想观念大碰撞、多元文化大交融作出巨大贡献，也为上海合作组织国家实现和平与发展提供了历史启迪。
　今年适逢上海合作组织宪章签署20周年，成员国长期睦邻友好合作条约签署15周年。这些年来，本组织成员国以这两份纲领性文件为思想基石和行动指南，逐步成功探索出一条新型国际组织成长壮大之路，积累形成了一系列富有启示意义的重要成功经验。
　——坚持政治互信。秉持成员国世代友好、永葆和平理念，尊重彼此核心利益和选择的发展道路，支持各方实现和平稳定和发展振兴。
　——坚持互利合作。照顾彼此利益诉求，坚持共商共建共享原则，强化发展战略对接，始终走互利共赢、共同繁荣之路。
　——坚持平等相待。倡导大小国家一律平等，奉行协商一致原则，遇事多商量、有事好商量，不搞以大欺小、以强凌弱。
　——坚持开放包容。主张不同国家、不同民族、不同文化和谐共处、互学互鉴，倡导文明对话、求同存异，愿同更多志同道合的国家和国际组织建立伙伴关系和发展互利合作。
　——坚持公平正义。恪守联合国宪章宗旨和原则，始终从事情本身的是非曲直出发，处理重大国际和地区问题，反对为一己私利损害他国正当权益。
　上述5点经验充分体现了互信、互利、平等、协商、尊重多样文明、谋求共同发展的“上海精神”。实践表明，“上海精神”是上海合作组织发展壮大的生命力所在，更是上海合作组织必须长期坚持的根本遵循。过去我们践行“上海精神”取得巨大成功，未来我们还要秉持“上海精神”一路前行。
　各位同事！
　人类社会发展和大自然一样，有阳光灿烂的日子，也有风雪交加的时刻。当前，世界百年未有之大变局正在加速演进，世界进入新的动荡变革期。世纪疫情阴霾未散，局部冲突硝烟又起，冷战思维和集团政治回潮，单边主义、保护主义抬头，经济全球化遭遇逆流，和平赤字、发展赤字、信任赤字、治理赤字有增无减，人类社会正站在十字路口，面临前所未有的挑战。
　新形势下，上海合作组织作为国际和地区事务中重要建设性力量，要勇于面对国际风云变幻，牢牢把握时代潮流，不断加强团结合作，推动构建更加紧密的上海合作组织命运共同体。
　第一，加大相互支持。我们要加强高层交往和战略沟通，深化相互理解和政治互信，支持彼此为维护安全和发展利益所作努力。要防范外部势力策动“颜色革命”，共同反对以任何借口干涉别国内政，把本国前途命运牢牢掌握在自己手中。
　第二，拓展安全合作。乌兹别克斯坦有句谚语，“有了和平，国家才能兴旺；有了雨露，大地才能繁荣。”为弥补和平赤字、破解全球安全困境，中方提出全球安全倡议，倡导各国秉持共同、综合、合作、可持续的安全观，推动构建均衡、有效、可持续的安全架构。欢迎各方共同参与落实这一倡议。
　我们要持续开展联合反恐演习，严厉打击“三股势力”、毒品走私、网络和跨国有组织犯罪，有效应对数据安全、生物安全、外空安全等非传统安全挑战。中方愿在未来5年为成员国培训2000名执法人员，建立中国-上海合作组织反恐专业人才培训基地，强化各方执法能力建设。
　我们要继续发挥“上海合作组织-阿富汗联络组”、阿富汗邻国协调合作机制等平台作用，鼓励阿富汗当局搭建广泛包容的政治架构，根除恐怖主义滋生土壤。
　第三，深化务实合作。地区各国人民过上好日子，是我们矢志以求的共同目标。中方发起全球发展倡议，就是希望国际社会高度重视发展问题，推动构建全球发展伙伴关系，实现更加强劲、绿色、健康的全球发展。中方愿同各方一道，推动倡议在本地区落地生根，助力各国实现可持续发展。
　我们要落实好本次峰会通过的关于维护国际能源安全、粮食安全两份声明，提高能源和粮食安全保障水平。中方将向有需要的发展中国家提供价值15亿元人民币的粮食等紧急人道主义援助。
　我们欢迎本次峰会批准成员国睦邻友好长期合作条约未来5年实施纲要，建议落实好峰会框架内通过的贸易和投资、基础设施建设、维护供应链、科技创新、人工智能等领域合作文件，继续加强共建“一带一路”倡议同各国发展战略和地区合作倡议对接，拓展小多边和次区域合作，打造更多合作增长点。
　我们要落实好成员国扩大本币结算份额路线图，加强本币跨境支付结算体系建设，推动建立本组织开发银行，加快区域经济一体化进程。中方将于明年举办本组织发展合作部长会晤、产业链供应链论坛，建立中国-上海合作组织大数据合作中心，打造共同发展的新引擎。中方愿同各方开展航天领域合作，通过提供卫星数据服务，支持各方农业发展、互联互通建设、减灾救灾等事业。
　第四，加强人文交流。文明在交流中融合，在融合中进步。我们要深化教育、科技、文化、卫生、媒体、广电等领域合作，继续办好青年交流营、妇女论坛、民间友好论坛、传统医学论坛等品牌活动，支持上海合作组织睦邻友好合作委员会等民间机构发挥应有作用。中方将建设中国-上海合作组织冰雪体育示范区，明年举办减贫与可持续发展论坛、友好城市论坛，未来3年为本组织国家的民众免费实施2000例白内障手术，提供5000个人力资源培训名额。
　第五，坚持多边主义。热衷于搞“小圈子”，会把世界推向分裂和对抗。我们要坚定维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，弘扬全人类共同价值，摒弃零和博弈和集团政治。要拓展本组织同联合国等国际和地区组织交往，共同坚持真正的多边主义，齐心协力完善全球治理，携手推动国际秩序朝着更加公正合理的方向发展。
　各位同事！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
