<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>经济 on 学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E/</link>
    <description>Recent content in 经济 on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2022 08:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xxyws.top/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于改革国际货币体系的思考</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221114gjhb/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221114gjhb/</guid>
      <description>周小川 2009年
此次金融危机的爆发与蔓延使我们再次面对一个古老而悬而未决的问题，那就是什么样的国际储备货币才能保持全球金融稳定、促进世界经济发展。历史上的银本位、金本位、金汇兑本位、布雷顿森林体系都是解决该问题的不同制度安排，这也是国际货币基金组织（IMF）成立的宗旨之一。但此次金融危机表明，这一问题不仅远未解决，由于现行国际货币体系的内在缺陷反而愈演愈烈。理论上讲，国际储备货币的币值首先应有一个稳定的基准和明确的发行规则以保证供给的有序；其次，其供给总量还可及时、灵活地根据需求的变化进行增减调节；第三，这种调节必须是超脱于任何一国的经济状况和利益。当前以主权信用货币作为主要国际储备货币是历史上少有的特例。此次危机再次警示我们，必须创造性地改革和完善现行国际货币体系，推动国际储备货币向着币值稳定、供应有序、总量可调的方向完善，才能从根本上维护全球经济金融稳定。一、此次金融危机的爆发并在全球范围内迅速蔓延，反映出当前国际货币体系的内在缺陷和系统性风险对于储备货币发行国而言，国内货币政策目标与各国对储备货币的要求经常产生矛盾。货币当局既不能忽视本国货币的国际职能而单纯考虑国内目标，又无法同时兼顾国内外的不同目标。既可能因抑制本国通胀的需要而无法充分满足全球经济不断增长的需求，也可能因过分刺激国内需求而导致全球流动性泛滥。理论上特里芬难题仍然存在，即储备货币发行国无法在为世界提供流动性的同时确保币值的稳定。当一国货币成为全世界初级产品定价货币、贸易结算货币和储备货币后，该国对经济失衡的汇率调整是无效的，因为多数国家货币都以该国货币为参照。经济全球化既受益于一种被普遍接受的储备货币，又为发行这种货币的制度缺陷所害。从布雷顿森林体系解体后金融危机屡屡发生且愈演愈烈来看，全世界为现行货币体系付出的代价可能会超出从中的收益。不仅储备货币的使用国要付出沉重的代价，发行国也在付出日益增大的代价。危机未必是储备货币发行当局的故意，但却是制度性缺陷的必然。二、创造一种与主权国家脱钩、并能保持币值长期稳定的国际储备货币，从而避免主权信用货币作为储备货币的内在缺陷，是国际货币体系改革的理想目标1、超主权储备货币的主张虽然由来以久，但至今没有实质性进展。上世纪四十年代凯恩斯就曾提出采用30种有代表性的商品作为定值基础建立国际货币单位“Bancor”的设想，遗憾的是未能实施，而其后以怀特方案为基础的布雷顿森林体系的崩溃显示凯恩斯的方案可能更有远见。早在布雷顿森林体系的缺陷暴露之初，基金组织就于1969年创设了特别提款权（下称SDR），以缓解主权货币作为储备货币的内在风险。遗憾的是由于分配机制和使用范围上的限制，SDR的作用至今没有能够得到充分发挥。但SDR的存在为国际货币体系改革提供了一线希望。2、超主权储备货币不仅克服了主权信用货币的内在风险，也为调节全球流动性提供了可能。由一个全球性机构管理的国际储备货币将使全球流动性的创造和调控成为可能，当一国主权货币不再做为全球贸易的尺度和参照基准时，该国汇率政策对失衡的调节效果会大大增强。这些能极大地降低未来危机发生的风险、增强危机处理的能力。三、改革应从大处着眼，小处着手，循序渐进，寻求共赢重建具有稳定的定值基准并为各国所接受的新储备货币可能是个长期内才能实现的目标。建立凯恩斯设想的国际货币单位更是人类的大胆设想，并需要各国政治家拿出超凡的远见和勇气。而在短期内，国际社会特别是基金组织至少应当承认并正视现行体制所造成的风险，对其不断监测、评估并及时预警。同时还应特别考虑充分发挥SDR的作用。SDR具有超主权储备货币的特征和潜力。同时它的扩大发行有利于基金组织克服在经费、话语权和代表权改革方面所面临的困难。因此，应当着力推动SDR的分配。这需要各成员国政治上的积极配合，特别是应尽快通过1997年第四次章程修订及相应的SDR分配决议，以使1981年后加入的成员国也能享受到SDR的好处。在此基础上考虑进一步扩大SDR的发行。SDR的使用范围需要拓宽，从而能真正满足各国对储备货币的要求。●建立起SDR与其他货币之间的清算关系。改变当前SDR只能用于政府或国际组织之间国际结算的现状，使其能成为国际贸易和金融交易公认的支付手段。●积极推动在国际贸易、大宗商品定价、投资和企业记账中使用SDR计价。不仅有利于加强SDR的作用，也能有效减少因使用主权储备货币计价而造成的资产价格波动和相关风险。●积极推动创立SDR计值的资产，增强其吸引力。基金组织正在研究SDR计值的有价证券，如果推行将是一个好的开端。●进一步完善SDR的定值和发行方式。SDR定值的篮子货币范围应扩大到世界主要经济大国，也可将GDP作为权重考虑因素之一。此外，为进一步提升市场对其币值的信心，SDR的发行也可从人为计算币值向有以实际资产支持的方式转变，可以考虑吸收各国现有的储备货币以作为其发行准备。四、由基金组织集中管理成员国的部分储备，不仅有利于增强国际社会应对危机、维护国际货币金融体系稳定的能力，更是加强SDR作用的有力手段1、由一个值得信任的国际机构将全球储备资金的一部分集中起来管理，并提供合理的回报率吸引各国参与，将比各国的分散使用、各自为战更能有效地发挥储备资金的作用，对投机和市场恐慌起到更强的威慑与稳定效果。对于参与各国而言，也有利于减少所需的储备，节省资金用于发展和增长。基金组织成员众多，同时也是全球唯一以维护货币和金融稳定为职责，并能对成员国宏观经济政策实施监督的国际机构，具备相应的专业特长，由其管理成员国储备具有天然的优势。2、基金组织集中管理成员国储备，也将是推动SDR作为储备货币发挥更大作用的有力手段。基金组织可考虑按市场化模式形成开放式基金，将成员国以现有储备货币积累的储备集中管理，设定以SDR计值的基金单位，允许各投资者使用现有储备货币自由认购，需要时再赎回所需的储备货币，既推动了SDR 计值资产的发展，也部分实现了对现有储备货币全球流动性的调控，甚至可以作为增加SDR发行、逐步替换现有储备货币的基础。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州诞生虚拟世界财产纠纷仲裁首案</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221110yyz/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221110yyz/</guid>
      <description>中新社广州11月10日电 (记者 方伟彬)广州仲裁委员会10日发布消息，该委员会创设的元宇宙仲裁院日前裁决了一宗发生在元宇宙的财产纠纷案件。广州仲裁委员会称，该案是虚拟世界的仲裁第一案。
通报称，近日，一个基于元宇宙社区虚拟头像制作以及数字化藏品交易，在转移到线下将形象应用在服装制作过程中产生的版权纠纷引起业界关注。一家港资从事NFT(非同质化代币)公司认为数字化藏品使用者侵权，要求赔偿损失。
广州仲裁委员会介绍，这种缘起于元宇宙社区的虚拟财产纠纷在司法审判中并无先例，又兼有技术性、隐私性等属性，对传统解纷机制带来了新的挑战。
这家港资公司在法律顾问的指引下，来到广州仲裁委员会下属分支机构——南沙国际仲裁中心咨询，经双方当事人同意达成仲裁条款，通过网上元宇宙立案将纠纷交由元宇宙仲裁院解决。
“数字经济时代，交易双方都受到流量思维的影响。短时间内基于供应和需求产生的大额资金占用和金融获利，让此类纠纷往往具有紧迫性，不及时得到解决，会让经济损失迅速以数倍乃至数十倍的滚雪球增长。”当事人双方选定的本案仲裁员、数字纠纷领域专家黄民欣常年为多家香港网络科技公司提供法律服务，对这类纠纷有敏锐而独到的见解。
他表示，交易主体在元宇宙的虚拟形象一方面是现实世界的投影和映射，另一方面会随着现实世界的增值而增值，比如影视明星的数字化形象，当然会较普通人的形象在虚拟世界投影出更多的经济价值。
黄民欣称，本案一方当事人在取得数字化形象后，将其应用于线下服装印制并计划发售，背后反映的是数字化藏品和虚拟形象在转入线下时的版权收益问题，此类纠纷因为缺少新型法律指导而频发易发。
在元宇宙仲裁院线上庭审过程中，仲裁员、双方当事人在专设的虚拟庭室里展示电子证据、进行诉辩交锋，最后基于商业化利益的共同需要，在仲裁员的见证下，港资公司给予数字化形象持有者和使用者新授权，使用者适当进行收益分享。案件从受理到调解结案，仅用时5天。(完)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二十大报告提人民币国际化，原因何在、如何推进？</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/20221022rmb/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 15:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/20221022rmb/</guid>
      <description>中新社北京10月21日电 题：二十大报告提“人民币国际化”，原因何在、如何推进？
中新社记者 夏宾
中共二十大报告提出，有序推进人民币国际化。党代会报告为何提及人民币国际化？人民币国际化成就如何？未来该如何有序推进？
在中国银行研究院研究员赵雪情看来，二十大报告提及人民币国际化的原因主要源于两方面。
一方面是安全考量。当前，外部环境更加复杂严峻，大国竞争与博弈加剧，地缘政治风险抬升，金融波动显著上升。尤其是今年国际货币格局系统性缺陷深度暴露，美联储货币政策外溢效应增大。而有序推进人民币国际化，增加本币使用，既是出于中国的安全考量，也契合当前国际货币格局调整的大环境。
另一方面是发展要求。金融是经济的血脉。人民币国际化有利于中国高效利用境内外市场，配置全球金融资源，服务现代技术与产业发展，提升宏观政策的影响力与控制力。
工银国际首席经济学家程实在接受中新社记者采访时提到了三个因素。首先是顺应时势，近年来企业、个人以及金融机构投资者对人民币的需求日益增长。
其次，人民币国际化有利于支持实体经济。人民币国际化在国内国际双循环的新发展格局中有利于促进贸易和投资便利化。
最后，推动人民币跨境支付系统，丰富的人民币理财产品、活跃的人民币衍生品交易、联通数字人民币使用，不仅有助于巩固香港国际金融中心地位，也将推进自由贸易试验区、粤港澳大湾区及上海国际金融中心建设。
“过去几年，在市场驱动与政策支持下，人民币国际化基础进一步夯实。”赵雪情说。官方数据显示，目前在中国金融机构、企业和个人开展的跨境交易总额中，有近一半使用人民币进行结算；截至2022年二季度末，全球央行持有的人民币储备规模为3223.8亿美元，占比为2.88%，较2016年人民币刚加入SDR(特别提款权)时提升1.8个百分点；主要离岸人民币市场存款近1.5万亿元人民币，人民币计价金融产品日趋丰富……
程实表示，过去十年是人民币国际化稳步发展的十年。尽管全球遭遇了疫情暴发、美国加息、地缘冲突等一系列内外生冲击，但人民币汇率有望继续保持基本稳定，而近年来随着中国金融市场的开放，香港、伦敦离岸市场快速发展，全球动荡格局下人民币资产的安全性与避险属性进一步得到强化，未来人民币在全球支付和外汇储备中的占比仍有上升空间。
人民币国际化之路该怎么走？中国社会科学院世界经济与政治研究所全球宏观经济研究室主任肖立晟对媒体说，一个全球化货币，它的责任和义务是对等的。“成为国际化货币，可以降低海外投融资交易成本，但也意味着海外投资可以快进快出，市场波动会很大，你要承受许多来自外部资本的流动冲击。”
正如赵雪情所言，未来，中国需在变局中抓住机遇、抵御风险，有序推进人民币国际化。她提到，要回归人民币国际化本源，提升服务实体经济质效；整合并优化金融开放渠道，推动在岸、离岸市场良性互动发展；把握时代变革契机，强化人民币国际化新动能；加强短期资本流动监测管理。
她特别提到，未来一段时期，中国要依据国内外形势，深度评估资本账户开放进程，构筑金融安全屏障。面对外部潜在冲击，审慎设计开放工具，完善跨周期调节机制与跨境资本流动管理。
程实则建议，中国可积极探索与东欧及东盟国家开展进一步深度的双边本币结算合作，以提高人民币在当地市场的支付、结算和储备功能。中国需要持续完善和创新离岸人民币流动性供给机制，丰富和健全离岸人民币市场产品和服务机制，深化离岸人民币市场(如香港、伦敦)和在岸市场的深度协作。(完)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>指数大全</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/zhishu/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/zhishu/</guid>
      <description>美国零售联合会(National Retail Federation， “NRF”) 全球港口追踪报告 德鲁里的世界集装箱运价指数(WCI) 上海集装箱运价指数(SCFI) 中国船舶工业行业协会 中国造船三大指标 南宁海关联合广西大学发布 东盟贸易指数 全球经贸摩擦指数 https://www.ccpit.org/ https://www.ctils.com/ http://www.risk-info.com/ </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
