<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>All on 学礼以立</title>
    <link>https://blog.xxyws.top/categories/all/</link>
    <description>Recent content in All on 学礼以立</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>【署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际 (CC BY-NC-SA 4.0)】</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Aug 2022 20:15:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xxyws.top/categories/all/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1天36个！美国立法热情空前的荒唐真相</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/mgfa/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 20:15:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/mgfa/</guid>
      <description>来源：玉渊谭天微信公众号
 　他就像一个大半学期都不及格的学生，通过熬通宵的方式，在早上6点卡点把期末论文塞到教授办公室的门缝。他虽然拿不到A，但老师也不会给他F。
　这是美国“政客”新闻网站，对美国总统最新的评价。
　赶在这个月，拜登接连签署了《芯片和科学法案》和《通胀削减法案》。就在8月25日，拜登还签署了一项旨在实施《芯片和科学法案》的行政命令。
　目前，拜登任上签署的法案数量，已经超过了奥巴马八年任期内的法案数量。
　这些法案，被美国媒体连篇累牍报道，成为美国政治体系良好运转的标榜，被一些人奉为治理国家和解决问题的圭臬。
　但问题是，这些法案，真的有用吗？
　从这几个维度，能看清美国法案的“真正面目”。
01 徒有其表的立法热情 　谭主利用大数据手段统计后发现，到8月23日，本届国会议员已经提交了21693个提案，平均每天提出36.3个，是近20年来的最高水平。
　但看似前所未有的立法热情，只是徒有其表：
　21693个提案中，有15882个提案——近73.2%仅仅停留在提出阶段，甚至都没有被讨论过。
　美国的立法流程冗长复杂，一个提案必须要在议员的任期内走完全部流程，否则即便是“临门一脚”，也会变成废纸一张。而这15882件提案，从一开始就是废纸一张。
　曾经做过美国众议员立法助理的复旦大学美国研究中心副主任信强告诉谭主，这73.2%绝大多数都是没有什么实质性意义，或者极富争议性因而无法获得两院审议通过的提案。
　谭主注意到，2021年2月18日，一名民主党众议员就提交了一份给州内山峰改名字的提案。
　信强告诉谭主，类似于这样的提案占这么高的比重，足见美国提案质量下降之严重。
　要知道，当下，美国深陷几十年来难得一见的危机之中。
　政治层面，前总统被“抄家”，打破美国过去200多年的政治默契，创下两党“斗争之最”；
　经济层面，美国通胀高企，石油等商品价格不断上涨，推高“物价之最”；
　社会层面，种族主义等毒瘤加剧美国社会撕裂，面对恶化的安全环境，更多美国人只能选择武装自己，完成购枪身份背景审查的人刷新“历史之最”。
　危机也带来了行动，让议员们提案的数量猛增，但他们的动机到底是什么，这些提案，真的解决问题吗？
　有一个观察的视角耐人寻味。今年的第一、二季度，苹果、亚马逊、英特尔等公司的游说支出先后创下新高——提案多了，企业的游说支出多了，议员们得到的利益，也变多了。
　共和党参议员马克·卢比奥，就是很好的例子。从去年开始，卢比奥提了892个提案，涉及能源、医疗等多个行业。
　营造兢兢业业的表象，像冲KPI一样地发起提案，为的是实打实的利益。
　谭主利用大数据手段抓取了2020年至今给卢比奥政治捐款的公司发现，金额排名前20的公司，恰恰集中在能源、医疗等行业。
　卢比奥的经济状况不是很好，还曾被评为国会负债最多的参议员。如果不通过广撒网的方式，左右逢源，那单凭这样经济实力的卢比奥，当然拼不过那些自掏腰包竞选的议员，到时候，卢比奥能否保住自己议员之位，都难说。
　从这个切面可以看出，这些提案，想要解决的，不是美国国内问题，不是美国民众的腰包问题，而解决的，是自己腰包的问题。
02 创造历史的政治分肥 　自就任以来，拜登一共签署了173个法案。其中，有四个法案很特殊，用美国人自己的话说，它们都是美国历史上“最大规模”的法案。
　8月16日，拜登签署了总价值约为7500亿美元的《通胀削减法案》，这是包含了美国史上最大规模气候投资的法案；
　8月9日，拜登签署了总价值约为2800亿美元的《芯片和科学法案》，这是包含美国二战以来最大规模产业政策的法案；
　去年11月15日，拜登签署了1.2万亿美元基础设施投资法案，这是半个多世纪以来美国最大规模的基础设施改革法案；
　去年3月11日，拜登签署了1.9万亿美元的经济救助计划，这是美国历史上最大规模的纾困法案。
　这几个法案，对应解决的是美国面临的通胀、芯片短缺、基础设施陈旧、疫情冲击这几大危机。
　但奇怪的是，这四个最大规模的法案，资金盘子看似很大，在解决实际问题上的支出却不多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佩洛西窜台的若干事实</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxi/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 07:03:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/peiluoxi/</guid>
      <description>转自新华网
新华社北京8月24日电 佩洛西窜台的若干事实
　引言
　美国国会众议长佩洛西不顾中方严正警告，执意窜访中国台湾地区，严重侵犯中国主权安全，严重损害中国领土完整，严重危害台海和平稳定，严重冲击中美关系政治基础，中方被迫采取反制措施。美方混淆是非、颠倒黑白，在国际上散布虚假信息，无理指责中方正当反制维权举措，企图误导国际社会对台湾问题的认知。我们有必要摆出事实，正本清源，让美国霸权本质和强盗逻辑无处遁形。
　事实1：一个中国原则是中美关系的政治基础，其含义清晰、明确。世界上只有一个中国，台湾是中国的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。这是一个中国的本源本意，也是国际社会的普遍共识。美国口头上称坚持一个中国政策，实际上在不断“切香肠”，歪曲、篡改、虚化、掏空一个中国原则。
　◆台湾自古即属中国的历史经纬清晰、法理事实清楚。
　大量的史书和文献记载了中国人民早期开发台湾的情景。公元230年，三国时期留下了关于台湾最早的记述。宋元以后，中国历代中央政府开始在澎湖、台湾设治，实施行政管辖。16世纪中后期，明朝公文中开始使用“台湾”称谓，遂成定名。1624年，荷兰殖民者侵占台湾南部。1662年，民族英雄郑成功驱逐荷兰殖民者收复台湾。清朝政府逐步在台湾扩增行政机构，1684年设立台湾府，隶属福建省管辖；1885年改设台湾为行省。
　1894年7月，日本发动侵略中国的甲午战争，次年4月迫使战败的清朝政府割让台湾及澎湖列岛。抗日战争时期，中国共产党人明确提出收复台湾的主张。1937年5月15日，毛泽东同志会见美国记者尼姆·韦尔斯时表示：“中国的抗战是要求得最后的胜利，这个胜利的范围，不限于山海关，不限于东北，还要包括台湾的解放。”
　1943年12月1日，中美英三国政府发表《开罗宣言》宣布，三国之宗旨在使日本所窃取于中国之领土，例如东北、台湾、澎湖列岛等，归还中国。1945年7月26日，中美英三国共同签署、后来苏联参加的《波茨坦公告》，重申“开罗宣言之条件必将实施”。同年9月，日本签署《日本投降条款》，承诺“忠诚履行波茨坦公告各项规定之义务”。10月25日，中国政府宣告“恢复对台湾行使主权”，并在台北举行“中国战区台湾省受降仪式”。由此，通过一系列具有国际法律效力的文件，中国从法律和事实上收复了台湾。
　1949年10月1日，中华人民共和国中央人民政府宣告成立，取代中华民国政府成为代表全中国的唯一合法政府。这是在中国这一国际法主体没有发生变化情况下的政权更替，中国的主权和固有领土疆域没有改变，中华人民共和国政府理所当然地完全享有和行使中国的主权，包括对台湾的主权。由于中国内战延续和外部势力干涉，海峡两岸陷入长期政治对立的特殊状态，但中国的主权和领土从未分割也决不允许分割，台湾是中国领土的一部分的地位从未改变也决不允许改变。
　◆联大第2758号决议确认了一个中国原则，得到国际社会普遍遵循。
　1971年10月，第26届联合国大会通过第2758号决议，决定：“恢复中华人民共和国的一切权利，承认她的政府的代表为中国在联合国组织的唯一合法代表并立即把蒋介石的代表从它在联合国组织及其所属一切机构中所非法占据的席位上驱逐出去。”这一决议不仅从政治上、法律上和程序上彻底解决了包括台湾在内全中国在联合国的代表权问题，而且明确了中国在联合国的席位只有一个，不存在“两个中国”“一中一台”的问题。随后，联合国相关专门机构以正式决议等方式，恢复中华人民共和国享有的合法席位，驱逐台湾当局的“代表”。
　联合国秘书处官方法律意见明确指出，“台湾作为中国的一个省没有独立地位”，“台湾当局不享有任何形式的政府地位”。实践中，联合国对台湾使用的称谓是“台湾，中国的省(Taiwan，Province of China)”。
　◆坚持一个中国原则是美国做出的政治承诺，也是中美建立外交关系的前提和基础。
　美国在1972年发表的“上海公报”中明确表示：“美国认识到，在台湾海峡两边的所有中国人都认为只有一个中国，台湾是中国的一部分。美国政府对这一立场不提出异议。”
　美国在1978年发表的“中美建交公报”中明确表示：“美利坚合众国政府承认中国的立场，即只有一个中国，台湾是中国的一部分”；“美利坚合众国承认中华人民共和国政府是中国的唯一合法政府。在此范围内，美国人民将同台湾人民保持文化、商务和其他非官方关系”。
　美国在1982年发表的“八·一七”公报中明确表示：“中华人民共和国政府和美利坚合众国政府发表的一九七九年一月一日建立外交关系的联合公报中，美利坚合众国承认中华人民共和国政府是中国的唯一合法政府，并承认中国的立场，即只有一个中国，台湾是中国的一部分。美国政府无意侵犯中国的主权和领土完整，无意干涉中国的内政，也无意执行‘两个中国’或‘一中一台’政策。”
　◆美国偷梁换柱、瞒天过海，不断挑战一个中国原则。
　根据国际法，美国应善意、诚信履行其承诺，不能援引其国内法规定不履行其承诺和国际法义务，也不能以事后作出的秘密保证单方面曲解与中方达成的联合公报。然而，2001年小布什政府上台后，美国把单方面炮制的“与台湾关系法”置于中美三个联合公报之前。特朗普政府后期又将秘而不宣的“对台六项保证”公然放在美国一中政策表述中。美方还删除了美国务院网站“台湾是中国的一部分”等关键表述。佩洛西窜台后，美伙同盟友发表所谓声明，妄图在一个中国政策的表述中增加所谓“适用情形”，为今后随意曲解留下空间。
　近年来，美国无视《开罗宣言》《波茨坦公告》等国际法律文件，妄称联大第2758号决议没有处理“台湾的代表权问题”，炒作非法无效的“旧金山和约”，鼓吹“台湾地位未定”，宣称支持台湾“有意义地参与联合国体系”，企图改变台湾是中国的一部分的地位，制造“两个中国”“一中一台”，实现其“以台制华”的政治目的。
　美国所作所为违背自身政治承诺，严重违反国际法上的禁止反言原则，违背《联合国宪章》所确立的主权和领土完整、不干涉内政等国际法基本原则，非法性显而易见。
　事实2：国会是美国政府的组成部分，国会议员窜台违背美国仅同台湾保持非官方关系的政治承诺，违反一个中国原则和中美三个联合公报。美国政府有责任确保其对中方作出的政治承诺得到政府各个组成部分的遵守和执行。
　◆美国作为一个国家，对外政策只能有一个。国会作为美政府的组成部分，有责任履行美政府的对外承诺，应严格遵守一个中国政策，不与中国台湾地区进行任何官方往来。无论根据国际法还是美国内法，“三权分立”都不是美无视国际义务，违反国际关系基本准则、挑衅中国主权、违背其在台湾问题上所做承诺的借口。
　◆佩洛西窜台公然违背美国“不与台发展官方关系”的承诺。佩洛西作为美国会众议长，是美排位第三的领导人，是仅次于副总统的美总统第二顺位继承人。她乘坐美政府军用专机，受到台民进党当局高规格接待。在台期间，佩洛西张口闭口代表美国，声称“美国与台湾站在一起”，发表新闻通告称这是25年来美众议长首次对台进行官方访问，民进党当局更宣扬佩洛西窜台是台美关系的重大突破。
　◆过去的错误不能成为错上加错的借口，更无法为现在的错误正名。美国前众议长金里奇1997年窜访台湾地区本身就是错误的，中方始终坚决反对。美国不能用金里奇犯的错误来洗白佩洛西窜台的非法勾当，更不能为今后进一步升级美台官方接触制造新的借口。
　事实3：佩洛西窜台根本与民主无关，而是侵犯中国主权和领土完整、违背14亿多中国人民意志、挑战国际社会一个中国共识的政治作秀和严重挑衅。
　◆佩洛西打着“民主”幌子，刻意扭曲台湾问题纯属中国内政问题的性质，企图否定中国政府维护国家主权和领土完整的正当性和合理性，侵犯中国主权、破坏中国稳定、遏制中国发展，是赤裸裸的政治操弄。
　◆美国在国际上炒作所谓“民主对抗威权”叙事，实质是固守冷战思维、零和博弈错误理念，将意识形态和价值观作为推进地缘战略的工具，极力维护美国霸权和“西方中心主义”。
　◆美国民主已背离民主内核。美式民主是建立在资本基础上的“富人游戏”，91%的美国国会选举由获得最多资金支持的候选人赢得。名为“一人一票”，实为“少数精英统治”，普通选民只有拉票时受宠、选举后就被冷落。权力制衡变成“否决政治”，党派利益凌驾于国家发展之上。美选举制度弊端明显，操弄选区划分的“杰利蝾螈”做法盛行，损害公平正义。美国内民主问题积重难返，金钱政治、身份政治、政党对立、政治极化、社会撕裂、种族矛盾、贫富分化等问题愈演愈烈，国会暴乱震惊全球，弗洛伊德之死激起广泛抗议浪潮，疫情失控酿成人间惨剧，“富者愈富，贫者愈贫”现象严重，美式民主失灵失效成为难以掩盖的事实。
　皮尤研究中心等多项民调显示，包括美国民众在内的国际社会不看好美国的民主状况。美共和党议员马乔丽·格林表示，“佩洛西没有留在国内，解决困扰美国人民的问题。她已经掌握了几十年的权力，而整个国家却在崩溃。这种捍卫民主的假‘勇气’已经够多了。”
　◆长期以来，美国假民主之名肆意干涉发展中国家内政，发动军事干涉和侵略，是对地区和国际安全的最大威胁。2001年以来，美国以民主为名，在阿富汗、伊拉克、利比亚、叙利亚发动的战争和军事行动造成几十万人死亡，数百万人受伤，数千万人流离失所，酿成多国人道灾难。美国打着所谓“民主价值”的旗号，大肆干涉别国内政，甚至策动政权更迭、扶持亲美政府。美国在拉美推行“新门罗主义”，在欧亚地区煽动“颜色革命”，在西亚北非国家制造“阿拉伯之春”，给多国带来混乱和灾难，严重损害世界和平、稳定和发展。时至今日，美国仍试图按照美式标准将世界划分为“民主”和“非民主”两大阵营，公然挑动分裂和对抗。这种行为只会给国际社会带来更大的动荡和灾难。
　事实4：改变台海现状、挑起危机的是美国和“台独”分裂势力。
　◆台海的真正现状是：世界上只有一个中国，台湾是中国的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。两岸同属一个中国，中国的领土和主权从未分割。
　◆台民进党当局坚持“台独”分裂立场，不断谋“独”挑衅，是改变台海现状的始作俑者。他们把谋求独立写入民进党党纲，拒不接受一个中国原则，妄称“中华民国与中华人民共和国互不隶属”，公然抛出“新两国论”；他们在岛内推行“去中国化”“渐进台独”，纵容“急独”势力鼓噪推动“修宪修法”，欺骗台湾民众，煽动仇视大陆，阻挠破坏两岸交流合作和融合发展，加紧“以武谋独”“以武拒统”；他们勾结外部势力，在国际上竭力制造“两个中国”“一中一台”，在“台独”分裂的道路上越走越远。
　◆美国“以台制华”、打“台湾牌”，对“台独”分裂势力纵容支持，也是在改变台海现状。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论胡锡进</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/lhxj/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 08:45:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/lhxj/</guid>
      <description>我们的综艺真人秀非常喜欢打造人设，胡锡进的人设也是精心打造过的。
CNN，纽约时报，华盛顿邮报，金融时报，法广，之音，经济学人等等等等，总有一批人在反复刺激我们， 胡锡进是参考西方媒体模式打造的人设。 这次佩罗西访台 ，胡锡进的言论对台湾、欧美的刺激非常大， 从他们对胡锡进的厌恶就可以看出来 。胡锡进对外，司马南对内。 但是胡锡进的副作用也由此诞生，胡锡进对外的言论被搬运到国内，产生了很多争议，我个人的看法，有争议不怕，慢慢就好了。
另外，由此我产生了一个疑问， 你们真的喜欢言论自由吗？ 你们真的能接受言论自由吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九子夺嫡看台海</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/jzdd/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 13:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/jzdd/</guid>
      <description>康熙末年九子夺嫡，最后只剩下八爷胤禩，四爷胤禛，十四爷胤禵 . 彼时，八爷已经不在储君名单，但党羽众多，他的策略是“乱中取胜”。四爷，已经在储君名单，但素以孤臣自居，他的策略是“稳如泰山”。十四爷，拥有兵权但远离皇城，他的策略是“坐山观虎斗”。
现在看台海局势，美国要乱 ，中国要稳 ， 其他国家要的是中美互斗火中取栗。
斗争是为了求稳，中美博弈是个长期的过程，论斗争，绝对是共产党的强项，用主席的话最后收尾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吴啊萍和诈骗寺</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/wuaping/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 10:01:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/wuaping/</guid>
      <description>战犯在日本被供奉在靖国神社，吴啊萍供奉战犯 ，玄奘寺靖国神社化 。
上山彻也暗杀安倍， 原因是他母亲供奉统一教，吴啊萍供奉战犯 ，佛教邪教化 。
玄奘寺传真法师息事宁人是怕影响生意，他不是方丈是经理 ，玄奘寺有几本帐 ？ 明面上的要交税，捐的不需要交税。 佛教资本化， 玄奘寺变诈骗寺。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本动荡之始</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/nippon1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 10:10:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/nippon1/</guid>
      <description>今天看到日本网首页两条并排的新闻，是凑巧吗 。。。 安倍被刺，是个人行为吗 。。。 动荡要开始了 。。。
https://www.nippon.com/cn/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新冠疑惑</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/covidissue/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 06:10:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/covidissue/</guid>
      <description> 疑惑1 新冠源头找到了吗 ？ 疑惑2 新冠流感化了吗 ？ 疑惑3 共存国家经济恢复了吗 ？ 疑惑4 我们这代人还会再次遇到新冠吗 ？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从世界知识产权报告看人教版教科书</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/chinaedu/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 13:10:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/chinaedu/</guid>
      <description>从世界知识产权报告中出版物数据看，我国教科书出问题是必然事件 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欧美新冠疫苗的问题</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/vaccineissue/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 12:27:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/vaccineissue/</guid>
      <description>下面的视频是台媒做的关于新冠疫苗问题的视频，最近的几次疫情， 疫苗都是争议的焦点。 视频的观点仅供参考，某些观点我不赞同。
https://www.youtube.com/watch?v=SDF41tN-tMc
2021年拜登上台后，推动美国疫苗接种。当时头条上有非常多针对疫苗的认知作战，莫衷一是。我印象比较深的是一个美籍华人上传的视频，她怀疑当时英美的三款疫苗，她在FDA网站上查到了这些疫苗的副作用还有不明原因死亡；另外当时澳大利亚的新冠疫苗检测出HIV，这些都能和上面的视频对应起来。
疫苗，金钱，性这些问题我个人的态度是，保守一点没坏处。 新冠疫苗序贯接种就算了吧，mrna不靠谱。我会从科兴转成北生，私人公司也不靠谱。
第四针可以等等，今年10月以后，奥密克戎疫苗应该要上市了。
台湾现在变成了大号的玻璃容器，里面的事情清清楚楚，大家可以好好观察。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俄乌战争数据截至2022年6月30日</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/ruwardata1/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 07:25:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/ruwardata1/</guid>
      <description>数据源自俄国防部</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PCR 政府指导价调整史，各地略有不同，单位元</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/pcr/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 06:27:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/pcr/</guid>
      <description>   日期 单人多次 多人婚检     2020年3月 260 90   2020年4月 180 50   2020年6月 120 40   2021年2月 80 30   2021年9月 60 15   2021年12月 40 10   2022年4月 28 8     2022年4月山东调整价格 降为 24，4 降低核算采购价格 2022年5月3日起北京市新冠病毒核酸单样本检测价格由每次24.9元降低至19.7元，混合检测价格同步由每样本5.9元降低至3.4元 2022年5月13日安徽省医疗保障局，该省连续七次下调新冠病毒核酸检测项目费用，检测项目价格分别下降到单人单检19.7元和混检3.4元 2022年31日起，广东省新冠检测价格再降价，新冠核酸单人单检价格全省最高指导价每人份不超过16元，其中服务费降至10.5元，核酸检测试剂盒，按照集采中选产品价格(含中选企业自愿降低的价格)执行。此次降价是自5月20日降价后，广东核酸单人单检再次降价，其余新冠病毒检测的核酸多人混检价格、政府组织的大规模筛查、常态化检测的多人混检价格及抗原检测价格仍按5月20日的5元、3元、6元执行。 2022年6月1日起山西新冠病毒核酸检测单人单检降至不超过16元/人次，多人混检最高不超过4元/人次；新冠病毒抗原检测服务费用降至不超过2元/人次，抗原检测试剂(含采样器具)零差率销售，检测项目总价格降至不超过6元/人次。《通知》明确，对于政府组织的大规模筛查、常态化检测，要充分考虑到规模效应和基层组织、志愿者对成本的分担效应，新冠病毒核酸多人混合检测最高不超过3.5元/人次。 2022年5月31日上海公立医疗机构开展的核酸单样本检测价格由25元下调至16元，常态化核酸检测点的检测服务免费至6月30日 2022年6月11日上海发布官微消息全市常态化核酸检测点免费检测服务，延长至2022年7月31日 2022年7月20日全市常态化核酸检测点继续提供免费检测服务至2022年8月31日 2022年8月13日全市常态化核酸检测点免费检测服务，延长至2022年9月30日  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上海的各路神仙</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/shanghaishenxian/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 10:17:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/shanghaishenxian/</guid>
      <description>躺平书记，内斗卫建委，虚伪专家，海参媒体，无良资本，激动黄牛党，虚荣小市民。
疫情只是照妖镜， 上海的问题大家都很清楚， 装糊涂罢了。 吹哨人在哪 ？ 吹牛逼的一大堆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>携一程去天堂</title>
      <link>https://blog.xxyws.top/posts/xieniyicheng/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 18:27:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.xxyws.top/posts/xieniyicheng/</guid>
      <description>上海人，快躺平。
类流感，小毛病。
看欧美，别不信。
失健康，伤经济。
资本家，心最硬。
他赚钱，我玩命。
别抬头，眼一闭。
伪自由，真丧命。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
